const quizQuestions = [
  {question: 'De hoofdstad van Nederland is?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Hoe heet de aandoening waarbij je tenen een beetje oranje kleren bij het eten van te veel wortels?', answers: ['carotenen']},
  {question: 'Welke game heeft de Game of the Year award ontvangen bij de Game Awards van 2023?', answers: ["Baldur's Gate 3", 'bg3']},
  {question: 'Wie heeft de eerste computer gemaakt?', answers: ['Charles Babbage', 'Babbage']},
  {question: 'Wie heeft de eerste auto gemaakt?', answers: ['Karl Benz', 'Benz']},
  {question: 'Wat is het hardste materiaal op aarde?', answers: ['Diamant', 'diamond']},
  {question: 'Wie heeft de telefoon uitgevonden?', answers: ['Alexander Graham Bell', 'Bell']},
  {question: 'Wat is de kleinste planeet in ons zonnestelsel?', answers: ['Mercurius']},
  {question: 'Wat is de grootste planeet in ons zonnestelsel?', answers: ['Jupiter']},
  {question: 'Wie heeft de gloeilamp uitgevonden?', answers: ['Thomas Edison', 'edison']},
  {question: 'Welk bedrijf heeft de iPhone uitgebracht?', answers: ['Apple']},
  {question: 'Wat is het grootste continent op aarde?', answers: ['Azië', 'Azie']},
  {question: 'Hoe zou The Lord of the Rings in Hongarije heten, als het daar nu uitgebracht zou worden?', answers: ['In de Orbán van de Ring', 'In de orban van de ring']},
  {question: 'Welke popgroep had een kanjer van een hit met ‘Hotel California’?', answers: ['The Eagles', 'Eagles']},
  {question: 'Welke vloeistof gebruik je zeker als je stoofvlees wilt maken?', answers: ['Bier']},
  {question: 'Welke rol speelde Fred van Kuyk in de reeks Mega Mindy', answers: ['Opa Fonkel', 'fonkel']},
  {question: "Wie schreef 'King Lear' in het jaar 1608?", answers: ['William Shakespeare', 'Shakespeare']},
  {question: 'Welke nationaliteit hebben de meeste mensen die op Corsica wonen?', answers: ['Frans', 'Franse', 'Frankrijk']},
  {question: 'Welke typische kleur hebben de bloemblaadjes van de papaver?', answers: ['Rood']},
  {question: 'Vul de titel van het boek van Gabriel García Márquez aan: Honderd jaar…', answers: ['Eenzaamheid']},
  {question: 'Wie schreef de klassieker ‘Lof der Zotheid’?', answers: ['Erasmus']},
  {question: 'In welk land leefde Gabriel Garcia Marquez?', answers: ['Colombia']},
  {question: 'Van welk koningshuis is de Koh-i-noor een van de belangrijkste kroonjuwelen?', answers: ['Britse', 'Brits']},
  {question: 'In 1986 werd Olaf Palme vermoord. Van welk land was hij premier?', answers: ['Zweden']},
  {question: 'Welk land van de Europese Unie (EU) heeft de grootste opppervlakte?', answers: ['Frankrijk']},
  {question: 'Welke vogel zit verborgen in het woord ‘burgemeestersvrouw’?', answers: ['Mees']},
  {question: 'Wat is het beroep van Panoramix uit de Asterix-reeks?', answers: ['Druïde', 'druide']},
  {question: 'Wie won in 2014 de Ronde van Frankrijk?', answers: ['Vincenzo Nibali']},
  {question: 'Welke Britse zanger heet eigenlijk Gordon Summer?', answers: ['Sting']},
  {question: 'Van welk Japans automerk zijn de Verso en de Carina gekende modellen?', answers: ['Toyota']},
  {question: 'Wie registreerde de film Saving Private Ryan?', answers: ['Steven Spielberg']},
  {question: 'Hoeveel ogen kunnen er maximaal op één dominosteen staan?', answers: ['Twaalf']},
  {question: 'Welke maand ligt zowel in de herfst als in de winter?', answers: ['December']},
  {question: 'Hoeveel boeken heeft een heptagoon?', answers: ['Zeven']},
  {question: 'Welke maand ligt net als januari volledig in de winter?', answers: ['Februari']},
  {question: 'Hoeveel spiegelassen kan je in een gelijkzijdige driehoek tekenen?', answers: ['Drie', '3']},
  {question: 'Welke bank gebruikt een oranje leeuw in haar publiciteit?', answers: ['ING']},
  {question: 'Welke Meryl kreeg de oscar voor beste vrouwlijke bijrol voor haar rol in ‘Kramer vs. Kramer’?', answers: ['Streep']},
  {question: 'Welke lichaamsdeel zit verborgen in de woordgroep ‘centrale verwarming’?', answers: ['Arm']},
  {question: 'In welk Europees land wordt Carlsberg gebrouwen?', answers: ['Denemarken']},
  {question: 'Welke kleur heeft de judo-gordel die volgt na de witte, gele en de oranje gordel?', answers: ['Groen']},
  {question: 'Vul aan: het Simplistisch Verbond bestond uit Koot en… ?', answers: ['Bie']},
  {question: 'Wat is op een digitale klok het laatste cijfer om kwart over drie ‘s middags?', answers: ['Vijf']},
  {question: 'In welke maand wordt het feest van Maria Lichtmis gevierd?', answers: ['Februari']},
  {question: 'Hoe heet de heldin van het computerspel ‘Tom Raider’?', answers: ['Lara Croft']},
  {question: 'Welke getal is, na zeven, het kleinst oneven veelvoud van zeven?', answers: ['21']},
  {question: 'Wie concipieerde in 1893 het wereldberoemd schilderij ‘De schreeuw’?', answers: ['Edvard Munch']},
  {question: 'Welke Amerikaanse stad heeft een luchthaven met als drieletterige code ‘LAX’?', answers: ['Los Angeles', 'LA']},
  {question: 'In welk land is Müller de meest voorkomende familienaam?', answers: ['Duitsland']},
  {question: 'Wat is het belangrijkste ingrediënt van Sake?', answers: ['Rijst']},
  {question: 'Wat was de voornaam van de Nederlandse zanger Brood?', answers: ['Herman']},
  {question: 'Na hoeveel jaren huwelijk kan je spreken van een gouden jubileum?', answers: ['50 jaar']},
  {question: 'Vanuit welk land opereert luchvaartmaatschappij Quantas?', answers: ['Australië']},
  {question: 'Welk voorwerp vergat Moriaantje toen hij ging wandelen?', answers: ['Hoed']},
  {question: 'Wie registreerde in 1990 de Amerikaanse film ‘Dances with Wolves’?', answers: ['Kevin Costner']},
  {question: 'The Rolling Stones hadden een dikke hit met ‘Symphathy for the …’?', answers: ['Devil']},
  {question: 'In welke eeuw leefde en werkte Keizer Karel?', answers: ['16de eeuw', '16']},
  {question: 'Hoeveel punten is de zwarte snookerbal waard?', answers: ['7 punten', '7', 'zeven', 'zeven punten']},
  {question: 'Op welk Aziatisch eilandengroep hield tyfoon Haiyan eind 2013 lelijk huis?', answers: ['Filipijnen']},
  {question: 'Griekse mythologie. Hoe heette de zoon van Daedalos?', answers: ['Ikaros']},
  {question: 'Op welk Frans eiland werd Napoleon Bonaparte geboren?', answers: ['Corsica']},
  {question: 'Wat is de veel gekendere naam voor het schilderij ‘La Gioconda’ van Da Vinci?', answers: ['Mona Lisa']},
  {question: 'Welke taal wordt in Zwitserland het meest gesproken?', answers: ['Duits']},
  {question: 'Welke specifieke feestdag vieren we in Nederland op 11 november?', answers: ['Sint Maarten']},
  {question: 'In welke stripreeks verscheen het album ‘De zeven snaren’?', answers: ['Suske en Wiske']},
  {question: 'Wie schreef het boek Inferno?', answers: ['Dan Brown']},
  {question: 'Uit welke taal lenen we het woord ‘Neanderthaler’?', answers: ['Duits']},
  {question: 'Hoe heette de moeder van de Nederlandse Koningin Beatrix?', answers: ['Juliana']},
  {question: 'Welk dier heet in het Frans ‘Lapin’?', answers: ['Konijn']},
  {question: 'Van welke internationale organisatie was Dominique Strauss-Kahn voorzitter?', answers: ['IMF']},
  {question: 'In welk land liggen de skischansen van Oberstdorf en Garmisch-partenkirchen?', answers: ['Duitsland']},
  {question: 'In welke Europese hoofdstad kan je een optreden meepikken in de Royal Albert Hall?', answers: ['Londen']},
  {question: 'Hoe heet het Afrikaans land Opper-Volta tegenwoordig?', answers: ['Burkina Faso']},
  {question: 'In welk Europees land wordt Pilsner Urquell gebrouwen?', answers: ['Tsjechië', 'Tsjechie']},
  {question: 'Welk land werd in 1962 in Chili wereldkampioen voetbal?', answers: ['Brazilië', 'Brazilie']},
  {question: 'Nintendo. Wat is precies het beroep van Super Mario?', answers: ['Loodgieter']},
  {question: 'Welke Amerikaanse stad heeft een luchthaven met als drieletterige code ‘JFK’?', answers: ['New York']},
  {question: 'Wat is de taak van een ‘plongeur’ in een sterrenkeuken?', answers: ['Afwassen']},
  {question: 'Wie is de geestelijke vader van stripheld Cowboy Henk?', answers: ['Herr Seele']},
  {question: 'Vul aan. Sergei Prokofiev componeerde ‘Romeo en… ‘?', answers: ['Julia', 'Romeo en Julia']},
  {question: 'Naar welk land verwijst het internetadres www.info.mx?', answers: ['Mexico']},
  {question: 'Hoeveel kleuren heeft de Duitse vlag?', answers: ['Drie', '3']},
  {question: 'Met een ‘V’. Hoe heet de hoofdstad van Litouwen?', answers: ['Vilnius']},
  {question: 'Hoeveel provincies telt België?', answers: ['Tien', '10']},
  {question: 'Hoeveel provincies telt Nederland?', answers: ['Twaalf', '12']},
  {question: 'Hoe heette de missie die Neil Armstrong in 1969 op de maan heeft gezet?', answers: ['Apollo 11']},
  {question: 'In welk bordspel moet een speler de struikrover verzetten telkens hij een zeven gooit?', answers: ['Catan', 'Kolonisten van Catan']},
  {question: 'Cryptogram. Welk zeedier helpt tegen jeuk?', answers: ['Krab']},
  {question: 'Van welk groep is het nummer A Whiter Shade of Pale?', answers: ['Procol Harum', 'Procul Harum', 'Procol Harem', 'Procul Harem']},
  {question: 'Op welke datum vieren de inwoners van de USA hun Independence Day?', answers: ['4 juli']},
  {question: 'Hoeveel vierkante meter is de oppervlakte van een ruit met diagonalen 5 en 6 meter ?', answers: ['15 vierkante meter', '15']},
  {question: 'In welke Nederlandse stad ligt het Thialf-stadion waar schaatswedstrijden doorgaan?', answers: ['Heerenveen']},
  {question: 'Welk getal is de vierkantswortel van 81?', answers: ['9', 'negen']},
  {question: 'Hoe wordt de verblijfplaats van een das genoemd?', answers: ['Burcht']},
  {question: 'Hoe heet het kasteel dat in de kuifje-albums vaak ter sprake komt?', answers: ['Molensloot']},
  {question: 'Waar precies in het menselijk lichaam bevindt zich de buis van eustachius?', answers: ['Oor']},
  {question: 'In welk jaar brak de Franse revolutie uit?', answers: ['1789']},
  {question: 'Welk getal is drie tientallen en vier eenheden groter dan veertig?', answers: ['74']},
  {question: 'Welke kleur heeft een smaragd?', answers: ['Groen']},
  {question: 'In welk land ben je als je in Dubrovnik op een terras een pintje drinkt?', answers: ['Kroatië', 'Kroatie']},
  {question: 'Hoe wordt een rok die door ballerina’s wordt gedragen vaak genoemd?', answers: ['Tutu']},
  {question: 'Welk menselijk orgaan kan ontstoken geraken door nifritis?', answers: ['Nieren']},
  {question: 'In welk land ligt Estoril, een stad met een autocircuit?', answers: ['Portugal']},
  {question: 'Van welk stripheld is olijfje het vriendinnetje?', answers: ['Popeye']},
  {question: 'Hoeveel zijden heeft een trapezium?', answers: ['Vier', '4']},
  {question: 'Welk dier komt voor in het logo van het Wereld Natuur Fonds?', answers: ['Panda']},
  {question: 'In welk kaasland moet je zijn als je verse, authentieke Boursin wil kopen?', answers: ['Frankrijk']},
  {question: 'In welk land ben je als je zonet de Aconcagua bedwong?', answers: ['Argentinië', 'argentinie']},
  {question: 'Nicolas Cage speelde in 1995 de rol van Ben Sanderson in de film ‘Leaving … ‘?', answers: ['Leaving Las Vegas', 'Las Vegas']},
  {question: 'Hoe heten de dikke schillen waaruit een ajuin is opgebouwd?', answers: ['Rokken']},
  {question: 'Wat is de som van de ogen op drie volledige dobbelstenen?', answers: ['63', 'drieenzestig']},
  {question: 'Een vierkant heeft een oppervlakte van 64 vierkante meter. Hoelang is elke zijde?', answers: ['Acht']},
  {question: 'In welk kaasland moet je zijn als je verse, authentieke Gorgonzola wil kopen?', answers: ['Italië', 'Italie']},
  {question: 'Wat kan volgens het spreekwoord niet altijd gespannen staan?', answers: ['Boog']},
  {question: 'De vezels van welke plant gebruikt men om linnen mee te maken?', answers: ['Vlas']},
  {question: 'Van welk Europees land is Mariano Rajoy momenteel de regeringsleider?', answers: ['Spanje']},
  {question: 'Van welk Europees land was Kurt Waldheim tussen 1986 en 1992 de president?', answers: ['Oostenrijk']},
  {question: 'Hoe heet tegenwoordig het Aziatisch land Siam?', answers: ['Thailand']},
  {question: 'Van welk Europees land was Gordon Brown een tijdlang premier?', answers: ['Verenigd Koninkrijk', 'Groot-Brittannië', 'Groot Brittannië', 'Groot-Brittannie', 'Groot Brittannie']},
  {question: 'Hoeveel hoeken heeft een trapezium?', answers: ['Vier']},
  {question: 'Het boek dat The Beckman in 1973 schreef heet ‘Kruistocht in … ‘?', answers: ['Spijkerbroek', 'kruistocht in spijkerbroek']},
  {question: 'Hoe noemt men de denkbeeldige lijnen die plaatsen met gelijke luchtdruk met elkaar verbinden?', answers: ['Isobaren']},
  {question: 'Wie regisseerde in 1997 de topfilm ‘Titanic’?', answers: ['James Cameron']},
  {question: 'Het jungleboek. Welk soort dier is Akela?', answers: ['Wolf']},
  {question: 'Welke nationaliteit had paus Johannes XXIII?', answers: ['Italiaanse']},
  {question: 'Wat is de superlatief van het bijvoeglijk naamwoord ‘weinig?', answers: ['Minst']},
  {question: 'In welk jaar vond in Nederland de grote waternoodramp plaats?', answers: ['1953']},
  {question: 'Hoeveel lettergrepen telt het woord ‘spijsverteringsstelsel’?', answers: ['Zes', '6']},
  {question: 'Hoe heet de vrouw van Fred Flinstone?', answers: ['Wilma']},
  {question: 'Hoeveel spenen heeft de uier van een geit?', answers: ['Twee', '2']},
  {question: 'Wat was het precieze beroep van Ruud Gullit?', answers: ['Voetballer']},
  {question: 'Welke snoepgoed wordt soms in een fles cola gedaan om een fontein te creëren?', answers: ['Mentos']},
  {question: 'Wie volgde Hillary Clinton op als Amerikaanse Minister van Buitenlandse Zaken?', answers: ['John Kerry']},
  {question: 'Hoeveel lettergrepen telt het woord ‘spiegelreflexcamera’?', answers: ['Zeven', '7']},
  {question: 'Hoe wordt het Romeins bestuursapparaat van de paus genoemd?', answers: ['Curie']},
  {question: 'Welke componist werd in 1685 in het Duitse Eisenach geboren?', answers: ['Johann Sebastiaan Bach', 'Bach']},
  {question: 'In de zomer van 2013 kregen de Obama’s een nieuwe hond. Hoe heet hij?', answers: ['Sunny']},
  {question: 'Welke vulling zit in een Bounty-reep?', answers: ['Kokos']},
  {question: 'In welk Aziatisch land ligt de bij ons bekende stad Kunduz?', answers: ['Afghanistan']},
  {question: 'Hoeveel ribben heeft een balk?', answers: ['Twaalf', '12']},
  {question: 'Geef een ander woord voor een koprol in de lucht?', answers: ['Salto']},
  {question: 'Hoeveel letters telt het IQ-woord ‘Consensusverwachting’?', answers: ['Twintig', '20']},
  {question: 'Van welk land is Mahmoud Abbas de president?', answers: ['Palestina']},
  {question: 'In welke Amerikaanse stad werd John F. Kennedy in 1963 vermoord?', answers: ['Dallas']},
  {question: 'Waarvan is het huisje van de heks die Hans en Grietje ontmoeten gemaakt?', answers: ['Peperkoek']},
  {question: 'Welke rivier stroomt door Lyon?', answers: ['Rhône', 'rhone']},
  {question: 'Welke zanger had in 1971 een superhit met het nummer ‘Zomersproetjes’?', answers: ['Rocco Granata']},
  {question: 'Waarvoor staat de F in GFT-afval?', answers: ['Fruit']},
  {question: 'Hoeveel is het quotiënt van de getallen 81 en 9?', answers: ['9', 'negen']},
  {question: 'Hoeveel poten heeft een schorpioen?', answers: ['Acht', '8']},
  {question: 'In welke land ligt de hoofdzetel van Nestlé?', answers: ['Zwitserland']},
  {question: 'Welke groenten wordt ook cresonnette genoemd?', answers: ['Tuinkers']},
  {question: 'In 1993 speelde Tom Hanks de rol van Sam Baldwin in de film ‘Sleepless in ..’?', answers: ['Seattle']},
  {question: 'In welk land werd kunstschilder Salvator Dali geboren?', answers: ['Spanje']},
  {question: 'Wat is volgens Wikipedia het beroep van Arnon Grunberg?', answers: ['Schrijver']},
  {question: 'Welke spaanse schilder schilderde het werk ‘Guernica’ over de spaanse burgeroorlog?', answers: ['Pablo Picasso', 'picasso']},
  {question: 'Hoe heette in de Griekse mythologie de veelkoppige hellehond?', answers: ['Cerberus']},
  {question: 'Van welke Engelse popgroep was Phil Collins de zanger?', answers: ['Genesis']},
  {question: 'Welk getal zit verborgen in het woord ‘vanzelfsprekend’?', answers: ['elf', '11']},
  {question: 'Welke nationaliteit had filosoof Karl Marx?', answers: ['Duitse', 'duits']},
  {question: 'Welke van de 7 wereldwonderen kan je nu nog gaan bezoeken?', answers: ['De piramide van Cheops']},
  {question: 'Welke is de 19de letter van het alfabet?', answers: ['s']},
  {question: 'Hoeveel is 75 procent van 400?', answers: ['300']},
  {question: 'Welke vier letters staan bij de meeste gsm’s op de toets met het cijfer zeven?', answers: ['p, q, r, s', 'pqrs']},
  {question: 'Welk land grenst aan de oostgrens van Nederland?', answers: ['Duitsland']},
  {question: 'In welke stripreeks verscheen het album ‘De kaart van Wawa Wang’?', answers: ['Jommeke']},
  {question: 'Hoeveel jaren gaan er in een eeuw?', answers: ['100', 'honderd']},
  {question: 'Tegen welke stad vocht de Romeinse Republiek in de Punische Oorlogen?', answers: ['Carthago']},
  {question: 'Wat is het kwadraat van een kwart van zestien?', answers: ['16']},
  {question: 'in welke nederlandse stad valt de Amerikaanse trompetist Chet Baker uit een raam?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'In welke stad werd Boris Johnson in mei 2012 herverkozen als burgemeester?', answers: ['Londen']},
  {question: 'Met welke wielrenner had Oprah Winfrey op 17 januari 2013 een spraakmakend interview?', answers: ['Lance Armstrong', 'armstrong']},
  {question: 'Naast waterstof bestaat onze zon hoofdzakelijk uit..?', answers: ['Helium']},
  {question: 'Welk Europees land grenst in de buurt van Hamburg aan Duitsland?', answers: ['Denemarken']},
  {question: 'In welke nederlandse provincie wordt de Amstel Gold Race jaarlijks gereden?', answers: ['Limburg']},
  {question: 'In welke stripreeks verscheen het album ‘De Bosbollebozen’?', answers: ['Suske en Wiske', 'suske wiske']},
  {question: 'Welk nationaal elftal wordt in de pers ook wel ‘Les Blues’ genoemd?', answers: ['Frankrijk']},
  {question: 'In welke taal worden encyclieken, pauselijke brieven, meestal opgesteld?', answers: ['Latijn']},
  {question: 'In welke televisiereeks speelt de Deense Sidse Babett Knudsen de hoofdrol?', answers: ['Borgen']},
  {question: 'Pauw en Witteman. Wat is de voornaam van presentator Witteman?', answers: ['Paul']},
  {question: 'Kleding. Welk dier komt voor in het logo van Lacoste?', answers: ['Krokodil']},
  {question: 'Welke letter is de 20ste letter van ons alfabet?', answers: ['t']},
  {question: 'In welk Amerikaanse stad vielen tijdens de marathon van 15 april 2013 drie doden bij twee bomaanslagen?', answers: ['Boston']},
  {question: 'In welke Baltische staat kan je sinds 1 januari 2014 met de Euro betalen?', answers: ['Letland']},
  {question: 'In welke stripreeks verscheen het album ‘Het gefoefel met de zak’?', answers: ['Urbanus']},
  {question: 'In welke maand begon het WK van 2014?', answers: ['Juni']},
  {question: 'Welke typische kleur hebben de bloemblaadjes van het sneeuwvlokje?', answers: ['Wit']},
  {question: 'In welk land werd componist Johann Sebastian Bach geboren?', answers: ['Duitsland']},
  {question: 'Welke nationaliteit hebben de meeste mensen die op het eiland Capri wonen?', answers: ['Italiaanse', 'italie', 'italiaans', 'italië']},
  {question: 'In welke Amerikaanse stad ligt de hoofdzetel van het IMF?', answers: ['Washington']},
  {question: 'Welk getal ligt net in het midden tussen 37 en 47?', answers: ['42']},
  {question: 'Welk automerk brengt zowel de Hilux als de Yaris op de markt?', answers: ['Toyota']},
  {question: 'Welk cartoonist gaf Garfield een leven?', answers: ['Jim Davis']},
  {question: 'In welke Europese hoofdstad kan je een rondvaart op de Tiber maken?', answers: ['Rome']},
  {question: 'Hoeveel verschillende sacramenten kent de katholieke Kerk?', answers: ['zeven', '7']},
  {question: 'Vul de titel van het boek van Gabriel García Márquez aan. Liefde in tijden van..?', answers: ['Cholera']},
  {question: 'Welke nederlandse groep had een hit met ‘Radar Love’?', answers: ['Golden Earring']},
  {question: 'In ’88 vonden de Winterspelen plaats in Calgary. In welk land ligt Calgary?', answers: ['Canada']},
  {question: 'Voor welke typische bouwstijl stond Victor Horta gekend?', answers: ['Art Nouveau', 'nouveau']},
  {question: 'In welk land leefde Gabriel Garcia Marquez de schrijver van ‘Liefde in tijden van cholera’?', answers: ['Colombia']},
  {question: 'Land, zee of in de lucht? Waar leeft een winterkoninkje?', answers: ['Lucht']},
  {question: 'Welke Britse rockgroep had in 2008 een hit met het nummer ‘Viva la vida’?', answers: ['Coldplay']},
  {question: 'In welke maand wordt jaarlijks de actie ‘movember’ georganiseerd om aandacht aan prostaatkanker te geven?', answers: ['November']},
  {question: 'Hoeveel Oscars had Alfred Hitchcock op zijn schouw staan?', answers: ['Geen', '0', 'nul']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse zusterpartij van de Vlaamse partij CD&V?', answers: ['CDA']},
  {question: 'Welke Amerikaanse rockband had hits met ‘Drive’ en ‘Losing my religion’?', answers: ['R.E.M', 'rem']},
  {question: 'Uit hoeveel cijfers bestaat een pincode?', answers: ['vier', '4']},
  {question: 'Welke nationaliteit had Alfred Nobel, De uitvinder van het dynamiet?', answers: ['Zweedse']},
  {question: 'Hoeveel diagonalen kan je in een rechthoek tekenen?', answers: ['twee', '2']},
  {question: 'Op welke specifieke manier kwam John Denver aan zijn einde?', answers: ['Vliegtuigongeval']},
  {question: 'Van welke tekenfilmfiguur is Bluto een gewelddadige tegenstander?', answers: ['Popeye']},
  {question: 'In welke godsdienst wordt het paasfeest ‘Pesach’ genoemd?', answers: ['Jodendom']},
  {question: 'Vul aan. Arvo Part componeerde ‘Stabat..?', answers: ['Mater']},
  {question: 'Welk virtueel ontwerp heb je in Angry Birds nodig om vogels te kunnen lanceren?', answers: ['Katapult']},
  {question: 'Hoe heet de Amerikaanse minister van Buitenlandse zaken?', answers: ['John Kerry']},
  {question: 'Wat zijn de clubkleuren van het Portugese club Benfica?', answers: ['Rood en wit']},
  {question: 'Op welk instrument wordt een quatre-mains gespeeld?', answers: ['Piano']},
  {question: 'Wat was de naam van de ijsbeer die in een Berlijnse zoo door zijn moeder werd verstoten?', answers: ['Knut']},
  {question: 'Wie had in de zomer van 2013 een dikke hit met het nummer ‘Formidable’?', answers: ['Stromae']},
  {question: 'In welke spaanse stad kan je de Sagrada Familia gaan bewonderen?', answers: ['Barcelona']},
  {question: 'In welk Europees land werd de politieke fictiereeks Borgen opgenomen?', answers: ['Denemarken']},
  {question: 'Hoe noemt men – met een Latijnse benaming – een eeuwigdurende beweging?', answers: ['Perpetuum mobile']},
  {question: 'Welk land stond tot 1991 bekend als CCCP?', answers: ['Rusland']},
  {question: 'Hoe heet het bekendste plein in Venetië?', answers: ['San Marcoplein']},
  {question: 'Uit welke twee kleuren is het logo van facebook opgebouwd?', answers: ['Blauw en wit', 'blauw wit', 'wit blauw', 'wit en blauw']},
  {question: 'Welk dier wordt in het duits een ‘Schmetterling’ genoemd?', answers: ['Vlinder']},
  {question: 'Wat is de officiële taal die schermers gebruiken?', answers: ['Frans']},
  {question: 'Bij welk soort afval sorteer je aardappelschillen?', answers: ['GFT']},
  {question: 'Welk getal is na 13, het kleinst oneven veelvoud van 13?', answers: ['39', 'negenendertig']},
  {question: 'Op welke specifieke manier kwam James Dean aan zijn einde?', answers: ['Auto-ongeval', 'auto']},
  {question: 'In welk land werden in 1928 de Moslimbroeders opgericht?', answers: ['Egypte']},
  {question: 'Vanuit welk land opereert luchtvaartmaatschappij Bluebird Cargo?', answers: ['IJsland', 'Ijsland']},
  {question: 'Wat was de wereldlijke naam van de paus die op 28 februari 2013 aftrad?', answers: ['Jozef', 'Joseph']},
  {question: 'Welke nationaliteit had nobelprijswinnaar Pablo Neruda?', answers: ['Chileense', 'Chilene', 'Chileens']},
  {question: 'In welke stad wordt de krant ‘La Repubblica’ uitgegeven?', answers: ['Rome']},
  {question: 'Hoeveel vingers heeft een mens meer dan knieën?', answers: ['Acht', '8']},
  {question: 'Wie schreef in 1945 het jeugdboek ‘Pippi Langkous’?', answers: ['Astrid Lindgren']},
  {question: 'Welke rivier stroomt door New York?', answers: ['Hudson']},
  {question: 'Welk getal schreven de Romeinen als XXIV?', answers: ['24', 'vierentwintig']},
  {question: 'Welke Amerikaanse rockartiest had hits met ‘Badlands’ en ‘My Hometown’?', answers: ['Bruce Springsteen', 'Springsteen']},
  {question: 'In welk bordspel brengt het correcte antwoord op een aardrijkskundevraag een blauw scorepartje op?', answers: ['Trivial Pursuit', 'Triviant']},
  {question: 'Op welke specifieke manier overleed Jimi Hendrix?', answers: ['Overdosis']},
  {question: 'Met welke munt betaalde men in Nederland voor de invoering van de Euro?', answers: ['Gulden', 'Florijn']},
  {question: 'In welk land ligt de hoofdzetel van electronicafabrikant Siemens?', answers: ['Duitsland']},
  {question: 'Welke kleur heeft het blaadje dat een oude bok wel lust?', answers: ['Groen']},
  {question: 'Welke pastasoort wordt op Wikipedia beschreven als: holle boogjes?', answers: ['Macaroni']},
  {question: 'Wie speelt in Rain Man, een film uit 1988, de rol van de autistische Raymond?', answers: ['Dustin Hoffman', 'Hoffman']},
  {question: 'Chocola. Welk dier komt voor in het logo van Côte d’or?', answers: ['Olifant']},
  {question: 'Welke maand is na augustus de eerste maand met 31 dagen?', answers: ['Oktober']},
  {question: 'Welke kleur heeft de Teletubbie Laa-Laa?', answers: ['Geel']},
  {question: 'Wie schreef ‘De slinger van Foucault’?', answers: ['Umberto Eco', 'Eco']},
  {question: 'In welke Europese hoofdstad landen vliegtuigen op luchthaven Stansted?', answers: ['Londen']},
  {question: 'Van welk land maakt het eiland Lampedusa deel uit?', answers: ['Italië', 'Italie']},
  {question: 'Wie verloor in 2011 de Roland Garros-finale van Rafael Nadal?', answers: ['Roger Federer', 'Federer']},
  {question: 'Hoeveel A4 bladen passen precies op een A1 blad?', answers: ['Acht', '8']},
  {question: 'Hoe wordt de dag voor Goede vrijdag meestal genoemd?', answers: ['Witte donderdag', 'wit']},
  {question: 'Welke zangeres had in 2002 een hit met haar nummer ‘Boys’?', answers: ['Britney Spears', 'Spears']},
  {question: 'Blaas-, snaar-, of slaginstrumenten? Een hakkebord?', answers: ['Snaarinstrument', 'Snaar']},
  {question: 'Hoeveel poten heeft een spin meer dan een kalkoen?', answers: ['Vier', '4']},
  {question: 'Welk getal is het achtvoud van dertien?', answers: ['104', 'honderdvier']},
  {question: 'In welk land was generaal Franco tot 1975 aan de macht?', answers: ['Spanje']},
  {question: 'Van welk Amerikaans land was Fidel Castro jarenlang president?', answers: ['Cuba']},
  {question: 'In een Nederlands reclamespot zei men destijds ‘Even Apeldoorn..’?', answers: ['Bellen']},
  {question: 'Welke rockgroep had een dikke hit te pakken met ‘Nothing else matters’?', answers: ['Metallica']},
  {question: 'Wie componeerde de Peer Gynt suite?', answers: ['Edvard Grieg', 'Grieg']},
  {question: 'Naar welk cijfer wijst de grote wijzer van een klok om half drie?', answers: ['Zes', '6']},
  {question: 'Welk schaakstuk staat bij het begin van een spelletje schaak tussen de toren en de loper?', answers: ['Paard']},
  {question: 'Hoe heet de hoofdstad van Senegal?', answers: ['Dakar']},
  {question: 'Uit welke taal lenen we het woord ‘Fingerspitzengefühl’?', answers: ['Duits']},
  {question: 'Pauw en Witteman. Wat is de voornaam van presentator Pauw?', answers: ['Jeroen']},
  {question: 'In welk Europees land kan je in restaurant ‘Noma’ een lekkere hapje gaan eten?', answers: ['Denemarken']},
  {question: 'Welke maand wordt ook wel de herfstmaand genoemd?', answers: ['September']},
  {question: 'In welke maand viel Pasen in het jaar 2014?', answers: ['April']},
  {question: 'Wie schreef de strips van de Urbanus-reeks?', answers: ['Willy Linthout', 'Linthout']},
  {question: 'Welk dier heb je nodig als je aan ‘voltige’ wil doen?', answers: ['Paard']},
  {question: 'Op welke rivier liggen de steden Kortrijk, Menen en Gent?', answers: ['Leie']},
  {question: 'In welk land werd componist Frédéric Chopin geboren?', answers: ['Polen']},
  {question: 'Wat is op de digitale klok het laatste cijfer om tien over acht ‘s avonds?', answers: ['0', 'nul']},
  {question: 'In welk bordspel kan Mister X zich onder andere met een bus verplaatsen?', answers: ['Scotland Yard', 'Scotland']},
  {question: 'Welke Oostenrijkse stad, de hoofdstad van Tirol, ligt aan de rivier de Inn?', answers: ['Innsbruck']},
  {question: 'In welk seizoen vonden de Europese verkiezingen van 2014 plaats?', answers: ['Lente', 'Voorjaar']},
  {question: 'Welke Jeremy speelde in de film ‘The Hurt Locker’ de rol van William James?', answers: ['Renner', 'Jeremy Renner']},
  {question: 'Welk getal is vijf tientallen en negen eenheden groter dan dertig?', answers: ['89', 'negenentachtig']},
  {question: 'Hoeveel is het product van alle getallen tussen 2 en 6?', answers: ['60', 'zestig']},
  {question: 'In welk jaar zonk de Titanic?', answers: ['1912']},
  {question: 'In welke Amerikaanse stad ligt Elvis Presley begraven?', answers: ['Memphis']},
  {question: 'Hoe heet de langste rivier van Frankrijk?', answers: ['Loire']},
  {question: 'Welke dieren werden in Maagdenburg gebruikt om de proef met de halve bollen uit te voeren?', answers: ['Paarden']},
  {question: 'Tot welk land behoren de Canarische eilanden?', answers: ['Spanje']},
  {question: 'Van welk Europees land was Jacques Chirac in de jaren ’80 premier?', answers: ['Frankrijk']},
  {question: 'In welk Amerikaanse land werd zangeres Rihanna in 1988 geboren?', answers: ['Barbados']},
  {question: 'Wie componeerde de Peer Gynt suite?', answers: ['Edvard Grieg', 'grieg']},
  {question: 'Naar welk cijfer wijst de grote wijzer van een klok om half drie?', answers: ['Zes', '6']},
  {question: 'Welk schaakstuk staat bij het begin van een spelletje schaak tussen de toren en de loper?', answers: ['Paard']},
  {question: 'In welk Europees land kan je in restaurant ‘Noma’ een lekkere hapje gaan eten?', answers: ['Denemarken']},
  {question: 'Op welke rivier liggen de steden Hasselt en Aarschot?', answers: ['Demer']},
  {question: 'Welke maand wordt ook wel de herfstmaand genoemd?', answers: ['September']},
  {question: 'In welke maand viel Pasen in het jaar 2014?', answers: ['April']},
  {question: 'Wie tekent de strips van de Urbanus-reeks?', answers: ['Willy Linthout']},
  {question: 'Welke rivier stroomt in Werchter in de Dijle?', answers: ['Demer']},
  {question: 'Welk dier heb je nodig als je aan ‘voltige’ wil doen?', answers: ['Paard']},
  {question: 'Op welke rivier liggen de steden Kortrijk, Menen en Gent?', answers: ['Leie']},
  {question: 'In welke maand valt de 360ste dag van het jaar?', answers: ['December']},
  {question: 'Welk getal is het quotiënt van de getallen 27 en 9?', answers: ['3', 'drie']},
  {question: 'Wie vond in 1878 de gloeilamp uit?', answers: ['Thomas Edison']},
  {question: 'Wie vond in 1928 de penicilline uit?', answers: ['Alexander Fleming']},
  {question: 'The Muppets. Welke soort dier is Fozzie?', answers: ['Beer']},
  {question: 'Welk astrologisch teken ligt tussen boogschutter en de waterman?', answers: ['Steenbok']},
  {question: 'Welk fruit heb je zeker nodig als je een ‘pêche melba’ wil maken?', answers: ['Perzik']},
  {question: 'Uit welke taal leenden wij het woord ‘salto’?', answers: ['Italiaans']},
  {question: 'Hoeveel lettergrepen telt het woord ‘koopvaardijschepen’?', answers: ['5', 'vijf']},
  {question: 'Vul in. In de jaren zeventig zond de VARA ‘De film van ome..’ uit?', answers: ['Willem']},
  {question: 'Welke Bruno was Rode Duivel op het WK van 1990 in Italië?', answers: ['Versavel']},
  {question: 'Wat is de som van de drie natuurlijke getallen die tussen 11 en 15 liggen?', answers: ['39', 'negenendertig']},
  {question: 'Welk dier wordt in het Latijn ‘chilopoda’ genoemd?', answers: ['Duizendpoot']},
  {question: 'Welk automerk brengt zowel de Kuga als de Galaxy op de markt?', answers: ['Ford']},
  {question: 'Wie werd eind 2012 door president Obama voorgedragen als nieuwe minister van Buitenlandse Zaken?', answers: ['John Kerry']},
  {question: 'In de namen van hoeveel maanden komt de letter ‘j’ voor?', answers: ['Drie', '3']},
  {question: 'Wie is de regisseur van de film ‘Citizen Kane’?', answers: ['Orson Welles']},
  {question: 'Hoeveel is het quotiënt van de getallen 56 en 7?', answers: ['8', 'acht']},
  {question: 'In welke maand eindigt winter?', answers: ['Maart']},
  {question: 'Hoe heet de hoofdstad van Portugal?', answers: ['Lissabon']},
  {question: 'Hoe wordt in een restaurant de man of vrouw genoemd die gespecialiseerd is in wijn?', answers: ['Sommelier']},
  {question: 'Waar ben je als je in Hackney, Spitafields of Islington bent?', answers: ['Londen']},
  {question: 'Wat is de laatste letter van de naam van de bard uit de Asterix-stripreeks?', answers: ['X']},
  {question: 'Hoeveel punten heeft een Jodenster?', answers: ['Zes', '6']},
  {question: 'In welk land ligt het moederbedrijf van snoepproducent Haribo?', answers: ['Duitsland']},
  {question: '200 gedeeld door een half is?', answers: ['400']},
  {question: 'Welke Engelse rockband had grote hits met ‘A kind of magic’ en ‘Radio ga ga’?', answers: ['Queen']},
  {question: 'Hoe heette de vader van Anne Frank?', answers: ['Otto']},
  {question: 'Van welk europees land was Winston Churchill een tijdlang premier?', answers: ['Verenigd Koninkrijk', 'Engeland', 'Groot-Brittannië', 'groot brittannie']},
  {question: 'Hoe heet het hoofddeksel dat gelovige joden dragen?', answers: ['Kippa', 'Keppeltje']},
  {question: 'Welke kleur had het beroemde boekje van de Chinese leider Mao Tse-Toeng?', answers: ['Rood']},
  {question: 'Waarvoor is iemand die aan agorafobie lijdt bang?', answers: ['Pleinen', 'Openbare ruimtes']},
  {question: 'Uit hoeveel vingerkootjes bestaat je linkerpink?', answers: ['3', 'drie']},
  {question: 'Welk land grenst enkel aan het Verenigd Koninkrijk?', answers: ['Ierland']},
  {question: 'Hoeveel punten hebben twee concentrische cirkels gemeen?', answers: ['Geen', '0', 'nul']},
  {question: 'Hoeveel halswervels heeft een mens?', answers: ['Zeven', '7']},
  {question: 'Welke twee letters duiden in een IBAN-bankcode op het land Frankrijk?', answers: ['FR']},
  {question: 'Wat is de som van de getallen 14, 15 en 16?', answers: ['45']},
  {question: 'In welk jaar brandde de Innovation in Brussel af?', answers: ['1967']},
  {question: 'Wat is het specifieke beroep van Erwin Mortier?', answers: ['Schrijver', 'Auteur']},
  {question: 'In welk land werd Gabriel Rios in 1978 geboren?', answers: ['Puerto Rico']},
  {question: 'Welk Nederlandse pretpark werd in 1933 in de buurt van Kaatsheuvel geopend?', answers: ['Efteling']},
  {question: 'Wie vormde in de jaren ’70 een bekend televisieduo met Kokki?', answers: ['Peppi']},
  {question: 'Met welke drie letters kort je de naam van de Amerikaanse nationale veiligheidsdienst af?', answers: ['NSA']},
  {question: 'Welk Europees land associeer je met de luchtvaartmaatschappij Air Lingus?', answers: ['Ierland']},
  {question: 'Van welke popgroep was Kurt Cobain de zanger?', answers: ['Nirvana']},
  {question: 'Van welk land heet de vlag ‘Union Jack’?', answers: ['Verenigd Koninkrijk', 'Engeland', 'Groot-Brittannië', 'groot brittannie']},
  {question: 'Was het nu ’70, ’80 of ’90? Tweedle dee tweedle dum van Middle of the road?', answers: ['70', 'zeventig']},
  {question: 'Van welke grootheid is seconde de eenheid?', answers: ['Tijd']},
  {question: 'Hoeveel zijden heeft een ruit?', answers: ['4', 'vier']},
  {question: 'In welk Zuid-Amerikaans land volgde Isabel Perón haar man op als president?', answers: ['Argentinië', 'argentinie']},
  {question: 'Van welk land is Caracas de hoofdstad?', answers: ['Venezuela']},
  {question: 'Bier. Welk dier komt voor in het logo van Palm?', answers: ['Paard']},
  {question: 'Welk getal is één meer dan het dubbel van 17?', answers: ['35']},
  {question: 'Welke kleur ligt binnen de regenboog tussen rood en geel?', answers: ['Oranje']},
  {question: 'In welke stripreeks verscheen het album ‘De poenschepper’?', answers: ['Suske en Wiske']},
  {question: 'Welke pijnstiller wordt volgens Pharma.be in ons land het vaakst gekocht?', answers: ['Dafalgan']},
  {question: 'Hoeveel ellebogen heeft een kind van twaalf?', answers: ['2', 'twee']},
  {question: 'Welke rivier stroomt door Brussel?', answers: ['Zenne']},
  {question: 'Welke Portugese voetbalclub laat tijdens thuiswedstrijden een adelaar door het stadion vliegen?', answers: ['Benfica']},
  {question: 'In welk Europees land was Matteo Renzi in het begin van 2014 formateur?', answers: ['Italië', 'italie']},
  {question: 'Welk getal is het kleinste gemeenschappelijk veelvoud van vier, vijf en zeven?', answers: ['140']},
  {question: 'Vul de naam van het boek van Alaksandr Solzjenitsyn aan: ‘De goelag ..’?', answers: ['Archipel']},
  {question: 'Van welk land is Dakar de hoofdstad?', answers: ['Senegal']},
  {question: 'Als je in Tbilisi rondloopt, in welk land ben je dan?', answers: ['Georgië']},
  {question: 'Hoe heet de nationale luchthaven van Nederland?', answers: ['Schiphol']},
  {question: 'Hoeveel even getallen liggen er tussen 55 en 59?', answers: ['Twee', '2']},
  {question: 'Welke dieren komen voor in het logo van sportdrankfabrikant Redbull?', answers: ['Stieren']},
  {question: 'Welke vinger gebruik je voor de letter ‘f’ als je met tien vingers typt?', answers: ['Wijsvinger']},
  {question: 'In welk Aziatisch land kan je de stad Pesjawar bezoeken?', answers: ['Pakistan']},
  {question: 'Hoe heet de eerste dag van de vasten?', answers: ['Aswoensdag']},
  {question: 'In welke stripreeks spelen Julius Caesar en Nestorix belangrijke rollen?', answers: ['Asterix']},
  {question: 'Hoe vaak won Johan Museeuw de Tour de France?', answers: ['Nul', '0']},
  {question: 'In Groot-Brittannië spreekt men van Cinderella. Wij zeggen gewoon ..?', answers: ['Assepoester']},
  {question: 'Wie is momenteel regeringsleider in Nederland?', answers: ['Mark Rutte', 'rutte']},
  {question: 'Hoeveel is twee derde van 30?', answers: ['20']},
  {question: 'Welke stad in de Amerikaanse staat Pennsylvania kun je ook op je boterham smeren?', answers: ['Philadelphia']},
  {question: 'Hoeveel tenen heeft een mens meer dan ellebogen?', answers: ['8', 'acht']},
  {question: 'De voetballers van welke club worden ook wel ‘De zebra’s’ genoemd?', answers: ['Sporting Charleroi']},
  {question: 'Tot welk land behoort het eiland Fuerteventura?', answers: ['Spanje']},
  {question: 'Bij welk gezelschapsspel van MB horen de vragen ‘Is het een man’ en ‘Draagt hij een hoed’?', answers: ['Wie is het']},
  {question: 'Hoeveel poten hebben 18 olifanten?', answers: ['72']},
  {question: 'Vertaal ‘computer’ naar het Frans. Wat is de laatste letter?', answers: ['R']},
  {question: 'In welke stad speelt de animatiefilm ‘Ratatouille’ zich af?', answers: ['Parijs']},
  {question: 'Wat is de voornaam van de ex-vrouw van Sven Nys?', answers: ['Isabelle']},
  {question: 'Welke Leo schreef ‘wit is altijd schoon’?', answers: ['Pleysier']},
  {question: 'In welke Britse stad werd de popgroep ‘The Beatles’ in 1960 opgericht?', answers: ['Liverpool']},
  {question: 'Uit hoeveel tanden bestaat een normaal volwassen gebit bij de mens?', answers: ['32', 'tweeendertig']},
  {question: 'Cryptogram. Welk hondachtig roofdier is niet bepaald ordelijk?', answers: ['Sloddervos']},
  {question: 'Hoe heet het BBC programma waarin Jeremy Clarkson het over auto’s heeft?', answers: ['Top Gear']},
  {question: 'Welke planeet wordt door astronomen wel eens de morgenster genoemd?', answers: ['Venus']},
  {question: 'Welk getal is het kwadraat van zeven?', answers: ['49']},
  {question: 'Hoeveel a’s heb je nodig als je het woord ‘aardappelsalade’ wil tikken?', answers: ['Vijf', '5']},
  {question: 'Wie was de grondlegger van de relativiteitstheorie?', answers: ['Einstein']},
  {question: 'In welk land ligt de hoofdzetel van Nintendo?', answers: ['Japan']},
  {question: 'In welk land is raclette één van de nationale gerechten?', answers: ['Zwitserland']},
  {question: 'Hoeveel boeken heeft een tetragoon?', answers: ['Vier', '4']},
  {question: 'In welke maand wordt de wielerklassieker Parijs-Roubaix gereden?', answers: ['April']},
  {question: 'In welk land ligt de hoofdzetel van kledingfabrikant Benetton?', answers: ['Italië']},
  {question: 'Welke drank zit verborgen in het woord ‘zwijnenstreken’?', answers: ['Wijn']},
  {question: 'Welke Amerikaanse zangeres had in ’89 een hit met ‘Steamy Windows’?', answers: ['Tina Turner']},
  {question: 'Welk biermerk wordt gepromoot met de slogan ‘mannen weten waarom’?', answers: ['Jupiler']},
  {question: 'In welke zakken zit oude wijn?', answers: ['Nieuwe zakken']},
  {question: 'Cryptogram. Welke wijn zat af en toe in Fabiola?', answers: ['Boudewijn']},
  {question: 'Wie presenteerde samen met Henk Rijckaert het Canvas-programma ‘zonde van de tijd’?', answers: ['Bert Gabriëls']},
  {question: 'Wie vormde in de jaren ’60 een zangduo met Paul Simon?', answers: ['Art Garfunkel']},
  {question: 'Welk dier heb je nodig als je aan ‘voltige’ wil doen?', answers: ['Paard']},
  {question: 'Wat is het laatste cijfer om tien over acht ‘s avonds op een digitale klok?', answers: ['0', 'nul']},
  {question: 'In welk bordspel kan Mister X zich onder andere met een bus verplaatsen?', answers: ['Scotland Yard']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Zuid-Korea?', answers: ['Seoel', 'seoul']},
  {question: 'In welk land kan je de sprookjesachtige Angkor Wat tempels bezoeken?', answers: ['Cambodja']},
  {question: 'Welk woord kan zowel ‘smal’ als ‘griezelig’ betekenen?', answers: ['Eng']},
  {question: 'In welk jaar overleed Michael Jackson?', answers: ['2009']},
  {question: 'Vul de opmerkelijke uitspraak van Jan Becaus aan: Da’s gene..?', answers: ['Kattenpis', 'Kattenpis']},
  {question: 'Hoeveel letters telt de naam van het land waar Angela Merkel kanselier was?', answers: ['9', 'negen']},
  {question: 'In welke Duitse stad speelt het sprookje van de 4 stadsmuzikanten zich af?', answers: ['Bremen']},
  {question: 'Welke specifieke feestdag vieren we op 11 november?', answers: ['Sint Maarten', 'Sint-Martinus', 'Sint Maarten', 'Sint-Martinus']},
  {question: 'Hoeveel spenen heeft een koeienuier?', answers: ['4', 'vier']},
  {question: 'Wat is het precieze vakgebied van professor Jean Paul Van Bendegem?', answers: ['Wiskunde', 'Mathematica', 'Math', 'Mathematics']},
  {question: 'Wie werd in Brazilië op het WK de topschutter?', answers: ['James Rodriguez', 'Rodriguez']},
  {question: 'Welke Zweedse wetenschapper vond in 1867 het dynamiet uit?', answers: ['Nobel']},
  {question: 'Cryptogram. Welk paard zie je nooit overdag?', answers: ['Nachtmerrie', 'Nightmare']},
  {question: 'In welke stripreeks verscheen het album ‘Vlucht 714’?', answers: ['Kuifje', 'Tintin']},
  {question: 'Van welk land is Nairobi de hoofdstad?', answers: ['Kenia', 'Kenya']},
  {question: 'Van welke Nederlandse popgroep was Henny Vrienten de zanger?', answers: ['Doe Maar']},
  {question: 'Hoe heet de ziekte die vooral inwoners van West-Afrikaanse landen treft?', answers: ['Ebola']},
  {question: 'In welke stripreeks verscheen het album ‘The Daily Star’?', answers: ['Lucky Luke', 'luke', 'lucky']},
  {question: 'Wie vertegenwoordigde in 1945 de Sovjet-Unie op de Conferentie van Jalta?', answers: ['Jozef Stalin', 'Stalin']},
  {question: 'Welke klinker heb je niet nodig als je het woord ‘orgelmuziek’ wil spellen?', answers: ['A']},
  {question: 'Welke Ierse zanger heet eigenlijk Paul David Hewson?', answers: ['Bono']},
  {question: 'Van welke grootheid is kilogram de eenheid?', answers: ['Massa', 'Mass', 'gewicht']},
  {question: 'Welke letter is de internationale landcode voor Hongaarse voertuigen?', answers: ['H']},
  {question: 'Voor welke partij zetelt Dirk Sterckx in het Europees parlement?', answers: ['Open-Vld', 'Open Vld']},
  {question: 'Hoeveel cornervlagjes staan er op een voetbalveld?', answers: ['4', 'vier']},
  {question: 'Welke Engelse rockband had grote hits met ‘We are the champions’ en ‘Bicycle race’?', answers: ['Queen']},
  {question: 'Welke popgroep had een grote hit met ‘Stairway to Heaven’?', answers: ['Led Zeppelin']},
  {question: 'Welke chemische element wordt in de tabel van Mendeljev aangeduid met de letter ‘Au’?', answers: ['Goud', 'Gold']},
  {question: 'Hoe heette de snoepreep Twix meer dan 20 jaar geleden?', answers: ['Raider']},
  {question: 'Hoeveel BTW wordt er in België op sierteeltproducten geheven?', answers: ['Zes', '6']},
  {question: 'In welke stripreeks verscheen het album ‘De blauwe lotus’?', answers: ['Kuifje', 'Tintin']},
  {question: 'Op welke specifieke manier kwam Jeanne d’Arc aan haar einde?', answers: ['Brand', 'Burned']},
  {question: 'In welk land overleed koning Boudewijn in 1993?', answers: ['Spanje', 'Spain']},
  {question: 'Wie schreef het kinderboek ‘De GVR’. De grote vriendelijke reus?', answers: ['Roald Dahl', 'Dahl']},
  {question: 'Welke Britse rockgroep had in 2000 een hit met het nummer ‘Yellow’?', answers: ['Coldplay']},
  {question: 'Stel je bent jarig op 1 juni. Welk sterrenbeeld heb je dan?', answers: ['Tweelingen', 'Gemini']},
  {question: 'Hoeveel witte pionnen heeft een schaker ter beschikking?', answers: ['Acht', '8']},
  {question: 'In welke land staat de Tâdj-Mahal?', answers: ['India']},
  {question: 'Een vierkant heeft een oppervlakte van 25 vierkante meter. Hoelang is elke zijde?', answers: ['5', 'vijf']},
  {question: 'Welke Brad speelde de rol van Achilles in de film ‘Troy’?', answers: ['Pitt']},
  {question: 'Van 1995 tot 2005 stond Oosterlinck aan het hoofd van de KULeuven. Wat is zijn voornaam?', answers: ['André']},
  {question: 'Hoeveel torens hebben twee schaakspelers samen op het bord staan?', answers: ['4', 'vier']},
  {question: 'Welke Luk spreekt sinds 1992 de reclamespotjes van Gamma in?', answers: ['Wyns']},
  {question: 'Het nieuwe Antwerpse museum heet ‘Red Star ..’?', answers: ['Line']},
  {question: 'Welk getal kan je met 6 dobbelstenen maximaal gooien?', answers: ['36', 'zesendertig']},
  {question: 'Hoe heet momenteel de regeringsleider in het Verenigd Koninkrijk?', answers: ['David Cameron', 'Cameron']},
  {question: 'Hoeveel is een kwart van 1000?', answers: ['250']},
  {question: 'Welk land gebruikt de internetextensie ‘at’?', answers: ['Oostenrijk', 'Austria']},
  {question: 'In welke Britse stad ontstond de Mersey-beat?', answers: ['Liverpool']},
  {question: 'Hoeveel is twee derde van 30?', answers: ['20']},
  {question: 'In welk land ligt de hoofdzetel van het telecommunicatiebedrijf Nokia?', answers: ['Finland']},
  {question: 'Wie verloor in 2011 de Roland Garros-finale van Rafael Nadal?', answers: ['Roger Federer', 'Federer']},
  {question: 'Hoeveel is 50 procent van 1040?', answers: ['520']},
  {question: 'Wat is de officiële taal die in Argentinië wordt onderwezen?', answers: ['Spaans', 'Spanish', 'spanje']},
  {question: 'Van welk land is Bhumibol de koning?', answers: ['Thailand']},
  {question: 'In welk pretpark kan je een tochtje maken in ‘De Droomvlucht’?', answers: ['Efteling']},
  {question: 'Welke Nederlandse groep had een hit met ‘Radar Love’?', answers: ['Golden Earring']},
  {question: 'In welk Europees land kan je in de regio Umbrië op vakantie gaan?', answers: ['Italië', 'Italy', 'italie']},
  {question: 'Hoe heet de broer van Fidel Castro?', answers: ['Raül Castro', 'Raul Castro', 'Castro', 'Raul']},
  {question: 'Van welk Duits automerk zijn de Sharan en de Lupo gekende modellen?', answers: ['Volkswagen']},
  {question: 'Hoeveel vrouwen waren ooit lid van The Beatles?', answers: ['Geen', '0']},
  {question: 'Welke groep had in 1979 een hit met ‘I don’t like Mondays’?', answers: ['The Boomtown Rats', 'Boomtown Rats']},
  {question: 'Welke kleur heeft de bol op de Japanse vlag?', answers: ['Rood', 'Red']},
  {question: 'In welke stad kan je door de Schumantunnel rijden?', answers: ['Brussel', 'Brussels']},
  {question: 'Wie speelde in ‘Chinatown’ de rol van Jack Giddes?', answers: ['Jack Nicholson', 'Nicholson']},
  {question: 'Waar is het hoofdkwartier van IKEA gelegen?', answers: ['Delft']},
  {question: 'Van welke Nederlandse provincie is Leeuwarden de hoofdstad?', answers: ['Friesland']},
  {question: 'Door welke brouwerij wordt Amstel bier gebrouwen?', answers: ['Heineken']},
  {question: 'Welke Nederlandse actrice brak door met rol van Bionda in de jeugdserie Zoop?', answers: ['Nicolette van Dam', 'van dam', 'nicolette']},
  {question: 'Wat zijn de twee duurste straten in Monopoly? Noem er één', answers: ['Leidsestraat', 'Kalverstraat', 'Amsterdam']},
  {question: 'Wat was de oorspronkelijke familienaam van koningin Máxima? Spel de naam letter voor letter uit.', answers: ['Máxima Zorreguieta', 'Zorreguieta']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad heeft nooit stadswallen om zich heen gehad?', answers: ['Den Haag']},
  {question: 'Wie is met 50 doelpunten nog steeds de topscorer aller tijden van het Nederlands elftal?', answers: ['Robin van Persie']},
  {question: 'Wat is de oudste universiteit van Nederland, opgericht in 1575 door Willem van Oranje?', answers: ['Universiteit van Leiden', 'Leiden']},
  {question: 'Wie was in het jaar 2000 de oprichter van Thuisbezorgd.nl?', answers: ['Jitse Groen', 'Groen', 'Jitse']},
  {question: 'Welke film is met meer dan 3,3 miljoen bezoekers nog steeds de succesvolste Nederlandse bioscoopfilm aller tijden?', answers: ['Turks Fruit']},
  {question: 'Welke Nederlandse atlete won vier gouden medailles op de Olympische Zomerspelen van 1948 in Londen?', answers: ['Fanny Blankers-Koen', 'Fanny', 'Blankers', 'Koen', 'Blankers-Koen']},
  {question: 'In welke Nederlandse stad vind je het Damrak?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Wie is de schrijver van Nijntje?', answers: ['Dick Bruna']},
  {question: 'Met welke woorden sluit Piet Paulusma het weerbericht af?', answers: ['Oant moarn', 'Oant moan']},
  {question: 'Waarvoor staat de G in de afkorting GFT?', answers: ['Groente']},
  {question: 'Welke Nederlandse zanger heeft 2 talen in zijn naam?', answers: ['Frans Duits']},
  {question: 'Welk land ligt ten zuiden van Nederland?', answers: ['België']},
  {question: 'Hoeveel Waddeneilanden heeft Nederland?', answers: ['5']},
  {question: 'Hoe heet het bekendste Nederlandse miniatuurpark?', answers: ['Madurodam']},
  {question: 'Waarvoor staat de afkorting ABN?', answers: ['Algemeen Beschaafd Nederlands']},
  {question: 'In welke zee liggen de Waddeneilanden?', answers: ['De Waddenzee']},
  {question: 'Op welke datum wordt Koningsdag gevierd?', answers: ['27 april']},
  {question: 'Hoe heet de jongste provincie van Nederland?', answers: ['Flevoland']},
  {question: 'Wat is de grootste provincie van Nederland?', answers: ['Gelderland']},
  {question: 'Waar ging Berend Botje met zijn scheepje naartoe?', answers: ['Zuidlaren']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Drenthe?', answers: ['Assen']},
  {question: 'Hoe worden de bewoners van Zeeland genoemd?', answers: ['Zeeuwen']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Zeeland?', answers: ['Middelburg']},
  {question: 'Welk lidwoord wordt gebruikt om een meervoud aan te duiden?', answers: ['De']},
  {question: 'Met welke 2 cijfers begint een Nederlands mobiel telefoonnummer?', answers: ['06']},
  {question: 'Op welke datum wordt Sint-Maarten gevierd?', answers: ['11 november']},
  {question: 'In welk werelddeel ligt Nederland?', answers: ['Europa']},
  {question: 'Wat is de middelste kleur van de Nederlandse vlag?', answers: ['Wit']},
  {question: 'Wat is de voornaam van de jongste dochter van prins Willem Alexander en prinses Maxima?', answers: ['Ariane']},
  {question: 'Wat is de naam van het grootste bloemenpark in Nederland?', answers: ['Keukenhof']},
  {question: 'Wat is de nationale kleur van Nederland?', answers: ['Oranje']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is bekend om zijn kaasmarkt?', answers: ['Alkmaar']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse luchtvaartmaatschappij?', answers: ['KLM']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om het Vredespaleis?', answers: ['Den Haag']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Nederland?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is beroemd om zijn grachten?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Wie was de eerste koning van Nederland?', answers: ['Koning Willem I']},
  {question: 'Wat is het hoogste gebouw in Nederland?', answers: ['Maastoren']},
  {question: 'Welke Nederlandse feestdag wordt gevierd op 5 december?', answers: ['Sinterklaas']},
  {question: 'Wat is de langste rivier in Nederland?', answers: ['Rijn']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om zijn Domtoren?', answers: ['Utrecht']},
  {question: 'Welke provincie staat bekend om de Elfstedentocht?', answers: ['Friesland']},
  {question: 'Wat is het nationale volkslied van Nederland?', answers: ['Het Wilhelmus']},
  {question: 'In welke stad ligt het Anne Frank Huis?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Wat is de naam van de beroemde Nederlandse schilder die “De Nachtwacht” maakte?', answers: ['Rembrandt', 'Rembrand']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om het Philips museum?', answers: ['Eindhoven']},
  {question: 'Wat is de naam van de zee die ten westen van Nederland ligt?', answers: ['Noordzee']},
  {question: 'Welke Nederlandse provincie heeft de meeste meren?', answers: ['Friesland']},
  {question: 'Wat is de naam van de grootste haven van Nederland?', answers: ['Rotterdam']},
  {question: 'Wat is de naam van het koninklijk paleis in Amsterdam?', answers: ['Paleis op de Dam']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om zijn keramiek en Delfts blauw?', answers: ['Delft']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is de thuisbasis van de Efteling?', answers: ['Kaatsheuvel']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse prins die getrouwd is met prinses Máxima?', answers: ['Koning Willem-Alexander', 'Willem', 'Willem-Alexander', 'Willem Alexander']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om zijn bloemenveiling?', answers: ['Aalsmeer']},
  {question: 'Welke Nederlandse kunstenaar sneed zijn eigen oor af?', answers: ['Vincent van Gogh']},
  {question: 'Wat is de naam van de traditionele Nederlandse schoenen?', answers: ['Klompen']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is de hoofdstad van de provincie Noord-Holland?', answers: ['Haarlem']},
  {question: 'Welke stad is de grootste in de provincie Noord-Brabant?', answers: ['Eindhoven']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is bekend om zijn moderne architectuur en de Euromast?', answers: ['Rotterdam']},
  {question: 'Welke Nederlandse dichter schreef “Het Lied der Negen Muzen”?', answers: ['Joost van den Vondel']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse stad die bekend staat om de universiteit en studentenleven?', answers: ['Leiden']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om het Rijksmuseum?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Wat is de naam van het Nederlandse eiland dat bekend staat om zijn vuurtoren en vuurtorenmuseum?', answers: ['Texel']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om de jaarlijkse Vierdaagse wandeltocht?', answers: ['Nijmegen']},
  {question: 'Wat is de naam van de beroemde Nederlandse wetenschapper die de zwaartekrachtwetten ontdekte?', answers: ['Christiaan Huygens', 'Huygens']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om zijn bloemenvelden en bollenstreek?', answers: ['Lisse']},
  {question: 'Wat is de naam van het Nederlandse eiland dat het meest westelijk ligt van de Waddeneilanden?', answers: ['Texel']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is de thuisbasis van het Nederlands Openluchtmuseum?', answers: ['Arnhem']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is beroemd om zijn Markt en het Vleeshal?', answers: ['Haarlem']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse luchtmachtbasis die bekend staat om de luchtshows?', answers: ['Volkel']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om zijn internationale rechtbanken en tribunalen?', answers: ['Den Haag']},
  {question: 'Wat is de naam van het natuurgebied in Nederland dat bekend staat om zijn hunebedden?', answers: ['Drenthe']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om zijn kaasdragers en kaasdragersgilde?', answers: ['Gouda']},
  {question: 'Wat is de naam van het beroemde Nederlandse sportevenement dat elk jaar in Assen wordt gehouden?', answers: ['TT Assen', 'TT']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om zijn carnaval vieringen?', answers: ['Maastricht']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse zeehavenstad die bekend staat om zijn visafslag?', answers: ['IJmuiden']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is de thuisbasis van het Van Gogh Museum?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is bekend om de Deltawerken?', answers: ['Zeeland']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is beroemd om het Holland Casino?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Wat is de naam van het Nederlandse radiostation dat bekend staat om zijn Top 2000?', answers: ['NPO Radio 2', 'Radio 2']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is bekend om zijn koffiehuizen en grachten?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is bekend om het Erasmus MC?', answers: ['Rotterdam']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse koningin die in 1980 abdiceerde?', answers: ['Koningin Juliana', 'Juliana']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is de hoofdstad van de provincie Flevoland?', answers: ['Lelystad']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om zijn universiteit en Domtoren?', answers: ['Utrecht']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse stad die bekend staat om de Bataviawerf?', answers: ['Lelystad']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is de thuisbasis van PSV?', answers: ['Eindhoven']},
  {question: 'Wat is de naam van het grootste eiland van Nederland?', answers: ['Texel']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is bekend om het Groninger Museum?', answers: ['Groningen']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse stad die bekend staat om de Euroborg?', answers: ['Groningen']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is de thuisbasis van de Johan Cruijff ArenA?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad staat bekend om zijn Jaarbeurs?', answers: ['Utrecht']},
  {question: 'Wat is de naam van de beroemde Nederlandse dierentuin in Arnhem?', answers: ['Burgers’ Zoo', 'Burgers Zoo', 'Burger Zoo', 'Burger']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is bekend om het Binnenhof?', answers: ['Den Haag']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse stad die bekend staat om de skyline met de Euromast?', answers: ['Rotterdam']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is de hoofdstad van de provincie Groningen?', answers: ['Groningen']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse stad die bekend staat om zijn Diergaarde Blijdorp?', answers: ['Rotterdam']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is bekend om de Elfstedentocht?', answers: ['Leeuwarden']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse stad die bekend staat om het Philips Stadion?', answers: ['Eindhoven']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is de hoofdstad van de provincie Utrecht?', answers: ['Utrecht']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse stad die bekend staat om het Rijksmuseum?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is bekend om de Domtoren?', answers: ['Utrecht']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse stad die bekend staat om het Van Gogh Museum?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is bekend om zijn haven en de Euromast?', answers: ['Rotterdam']},
  {question: 'Wat is de naam van de Nederlandse stad die bekend staat om het Paleis op de Dam?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad is de hoofdstad van de provincie Noord-Brabant?', answers: ['‘s-Hertogenbosch']},
  {question: 'Wat is de hoogste kerktoren van Nederland?', answers: ['De Domtoren', 'domtoren']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Zuid-Holland?', answers: ['Den Haag']},
  {question: 'In welke stad vind je het Dolfinarium?', answers: ['Harderwijk']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van België?', answers: ['Brussel']},
  {question: 'Wat is de helderste stad op aarde vanuit de ruimte?', answers: ['Las Vegas']},
  {question: 'Wat is de langste rivier van Afrika?', answers: ['De Nijl']},
  {question: 'In welke provincie ligt Breda?', answers: ['Noord-Brabant']},
  {question: 'Tot welk land behoren de Canarische Eilanden?', answers: ['Spanje']},
  {question: 'Hoe zeg je hallo in het Hawaïaans?', answers: ['Aloha']},
  {question: 'Wat is de heiligste stad van de islam?', answers: ['Mekka']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Japan?', answers: ['Tokio']},
  {question: 'In welke stad staat het koninklijk theater Carré?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Naar welke stad leiden spreekwoordelijk meer wegen?', answers: ['Rome']},
  {question: 'Uit hoeveel landen bestaat de Benelux?', answers: ['3', 'drie']},
  {question: 'Wat is het grootste continent ter wereld?', answers: ['Azië']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Noord-Brabant?', answers: ['Den Bosch']},
  {question: 'Welke stad wordt the Big Apple genoemd?', answers: ['New York']},
  {question: 'In welke provincie ligt Groningen?', answers: ['Groningen']},
  {question: 'Welke Franse stad wordt de stad van de liefde genoemd?', answers: ['Parijs']},
  {question: 'In welke provincie ligt het grootste hunebed van Nederland?', answers: ['Drenthe']},
  {question: 'Hoe wordt een inwoner van Noorwegen genoemd?', answers: ['Een Noor', 'noor']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Nederland?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Met welke munt werd in Nederland betaald voor de Euro?', answers: ['De gulden', 'gulden']},
  {question: 'Hoeveel provinciën heeft Nederland?', answers: ['12', 'twaalf']},
  {question: 'In welke provincie ligt Nijmegen?', answers: ['Gelderland']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Flevoland?', answers: ['Lelystad']},
  {question: 'In welke stad vind je het Vondelpark?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Wat is het kleinste werelddeel?', answers: ['Australië']},
  {question: 'In welke stad staat de Euromast?', answers: ['Rotterdam']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Griekenland?', answers: ['Athene']},
  {question: 'In welk land staan de piramides van Gizeh?', answers: ['Egypte']},
  {question: 'Welke planeet wordt ook wel Terra genoemd?', answers: ['De Aarde', 'aarde']},
  {question: 'Hoe wordt een middagdutje zoals dit bijvoorbeeld in Spanje wordt gehouden genoemd?', answers: ['Siësta']},
  {question: 'Hoe worden rimpels bij de ooghoeken ook wel genoemd?', answers: ['Kraaienpootjes']},
  {question: 'Welk stripfiguur is als kind in een ketel met toverdrank gevallen?', answers: ['Obelix']},
  {question: 'Hoeveel zijdes heeft een dobbelsteen?', answers: ['6', 'zes']},
  {question: 'Wat roepen Amerikaanse kinderen die langs de deuren gaan met Halloween?', answers: ['Trick or treat']},
  {question: 'In welke maand begint de herfst?', answers: ['September']},
  {question: 'Hoe wordt een wond genoemd dat is ontstaan door verbranding van de huid?', answers: ['Brandwond']},
  {question: 'Waar is je hart spreekwoordelijk van gemaakt als je geen gevoel hebt?', answers: ['Steen']},
  {question: 'Welk attractie bedoelen de Engelsen met rollercoaster?', answers: ['Achtbaan']},
  {question: 'Hoe heet de vriend van de pop Barbie?', answers: ['Ken']},
  {question: 'Welke datum valt een schrikkeldag?', answers: ['29 februari', '29']},
  {question: 'Hoe wordt de spaarkaart van supermarkt Albert Heijn genoemd?', answers: ['Bonuskaart']},
  {question: 'Hoe heet de pop van Wiske uit Suske en Wiske?', answers: ['Schanulleke']},
  {question: 'Wat is een drollenvanger?', answers: ['Broek']},
  {question: 'Wat is de kleinste euromunt?', answers: ['1 cent']},
  {question: 'Waarvoor staat de afkorting OV in de OV-chipkaart?', answers: ['Openbaar Vervoer']},
  {question: 'Wat gooi je om als je een heel ander leven begint?', answers: ['Het roer']},
  {question: 'Hoe heet de meest bekende zoekmachine op het internet?', answers: ['Google']},
  {question: 'In welke maand begint de lente?', answers: ['Maart']},
  {question: 'Hoeveel dagen heeft de maand augustus?', answers: ['31']},
  {question: 'Welke vogels vallen spreekwoordelijk van het dak wanneer het warm is?', answers: ['Mussen']},
  {question: 'Het tegenovergestelde van groeien is?', answers: ['Krimpen']},
  {question: 'Wat heb je niet meer als je blut bent?', answers: ['Geld']},
  {question: 'Waarin zit iemand die moet “zitten” of “brommen”?', answers: ['Gevangenis']},
  {question: 'Waar is iemand met claustrofobie bang voor?', answers: ['Kleine ruimtes']},
  {question: 'Wat springt er figuurlijk over als je verliefd bent?', answers: ['Een vonk']},
  {question: 'Welke ster is overdag aan de hemel te zien?', answers: ['De zon']},
  {question: 'Waaraan is een shopaholic verslaafd?', answers: ['Winkelen']},
  {question: 'Hoe wordt een looprek voor oudere mensen ook wel genoemd?', answers: ['Rollator']},
  {question: 'Wat wordt gedoeld met een huis van bewaring?', answers: ['Gevangenis']},
  {question: 'Wat zijn mocassins?', answers: ['Schoenen']},
  {question: 'Hoe noem je een stof die een schadelijke invloed heeft op een organisme?', answers: ['Gif']},
  {question: 'Hoe worden zaterdag en zondag samen vaak genoemd?', answers: ['Weekend', 'Weekeinde']},
  {question: 'Waarvoor staat de O bij een KNO-arts?', answers: ['Oor']},
  {question: 'Hoe wordt duizend miljoen genoemd?', answers: ['Een miljard']},
  {question: 'Hoeveel uur duurt een etmaal?', answers: ['24']},
  {question: 'Waarvoor zijn mensen bang met kynofobie?', answers: ['Honden']},
  {question: 'Wat is de middelste kleur van de Nederlandse vlag?', answers: ['Wit']},
  {question: 'In welk lichaamsdeel vind je een hamer, aambeeld en stijgbeugel?', answers: ['Oor']},
  {question: 'Over welke maand wordt gezegd dat hij doet wat hij wil?', answers: ['April']},
  {question: 'Hoe wordt het gekleurde gedeelte van het oog genoemd?', answers: ['Iris']},
  {question: 'Hoe wordt de tablet PC van Apple genoemd?', answers: ['iPad']},
  {question: 'Hoe heet de kortste en dikste vinger van de hand?', answers: ['Duim']},
  {question: 'Op welke datum wordt tweede kerstdag gevierd?', answers: ['26 december']},
  {question: 'Hoe wordt het reinigen van de ruimtes tussen de tanden met een draadje genoemd?', answers: ['Flossen']},
  {question: 'Naar welke Romeinse god is de maand maart vernoemd?', answers: ['Mars']},
  {question: 'Hoe wordt het lees- en schrijfalfabet voor blinden genoemd?', answers: ['Braille']},
  {question: 'Welke kleur hebben de harten en ruiten in een kaartspel?', answers: ['Rood']},
  {question: 'Hoe wordt de angst om een uitdaging niet goed te volbrengen genoemd?', answers: ['Faalangst']},
  {question: 'Welke crème wordt aangebracht ter bescherming tegen zonlicht?', answers: ['Zonnebrandcrème']},
  {question: 'Hoe wordt een vakantie genoemd die kort van tevoren wordt geboekt?', answers: ['Last minute']},
  {question: 'Hoe heet de vrouw van William, prins van het Verenigd Koninkrijk?', answers: ['Kate Middleton', 'Catherine Middleton', 'Kate']},
  {question: 'Hoe wordt de spelbegeleider in een casino genoemd?', answers: ['Croupier']},
  {question: 'Wat wordt er bedoeld met de afkorting “M.A.W.”?', answers: ['Met Andere Woorden']},
  {question: 'Wie schreef onder andere de boeken “De Eetclub” en “Koorts”?', answers: ['Saskia Noort']},
  {question: 'Welke toets vind je op een toetsenbord tussen de “E” en de “T”?', answers: ['R']},
  {question: 'Hoe noem je de broer van je moeder?', answers: ['Oom']},
  {question: 'Hoe heet een keuken op een schip?', answers: ['Kombuis']},
  {question: 'Met welk apparaat maak je gaatjes in papier, karton of folie?', answers: ['Perforator']},
  {question: 'Uit hoeveel letters bestaat het Latijns alfabet?', answers: ['26']},
  {question: 'Door welke kleur bril kijk je wanneer je alles optimistisch bekijkt?', answers: ['Roze']},
  {question: 'Welke taal wordt officieel in Argentinië gesproken?', answers: ['Spaans']},
  {question: 'Hoe heet de fruitetende dino uit de spellen van Super Mario?', answers: ['Yoshi']},
  {question: 'Wat wordt er met pH uitgedrukt?', answers: ['Zuurtegraad']},
  {question: 'Hoe heet het grootste eiland van de Canarische Eilanden?', answers: ['Tenerife']},
  {question: 'Welke parasiet staat bekend om het kunnen overbrengen van de ziekte van Lyme?', answers: ['Teek']},
  {question: 'Hoe wordt een lening genoemd die iemand aangaat om een huis te kopen?', answers: ['Hypotheek']},
  {question: 'Met hoeveel dobbelstenen wordt het spel Yahtzee gespeeld?', answers: ['Vijf', '5']},
  {question: 'Hoe worden de haartjes op je oogleden genoemd?', answers: ['Wimpers']},
  {question: 'Welke kleur hebben de ruiten in een kaartspel?', answers: ['Rood']},
  {question: 'Hoeveel dagen heeft de maand januari?', answers: ['31 dagen', '31']},
  {question: 'Hoe wordt het eerste jaar van de middelbare school genoemd?', answers: ['Brugklas']},
  {question: 'Met hoeveel pionnen begint iedere speler bij het bordspel “Mens erger je niet”?', answers: ['Vier', '4']},
  {question: 'Waar is het gras spreekwoordelijk altijd groener?', answers: ['Bij de buren', 'buren']},
  {question: 'Welke grondstof kun je in het bordspel Kolonisten van Catan ontvangen naast klei, erts, graan en hout?', answers: ['Wol']},
  {question: 'Welke kleur heeft het poppetje in het logo van Android?', answers: ['Groen']},
  {question: 'In welk tv-programma kom je Tommy, Ienie Minie en Pino tegen?', answers: ['Sesamstraat']},
  {question: 'Hoe wordt de grote oorlog ook wel genoemd?', answers: ['De Eerste Wereldoorlog', 'Eerste Wereldoorlog', 'eerste']},
  {question: 'Welk automerk bracht de modellen Golf, Polo en Passat uit?', answers: ['Volkswagen']},
  {question: 'Welke maand wordt ook wel hooimaand genoemd?', answers: ['Juli']},
  {question: 'Welke kleur heeft geld spreekwoordelijk wanneer er geen belasting over is betaald?', answers: ['Zwart']},
  {question: 'Welk metaal heeft het chemische symbool ‘Au’?', answers: ['Goud']},
  {question: 'Welke stad staat bekend als de ‘Eeuwige Stad’?', answers: ['Rome']},
  {question: 'Wat is het hoofdingrediënt van traditionele Italiaanse pesto?', answers: ['Basilicum']},
  {question: 'Wie schreef het beroemde toneelstuk “Hamlet”?', answers: ['William Shakespeare']},
  {question: 'Wat meet een barometer?', answers: ['Luchtdruk']},
  {question: 'Hoe heet het traditionele Chinese gerecht met kleine gestoomde broodjes?', answers: ['Baozi']},
  {question: 'Welke kleur heeft het nummerbord van een taxi in Nederland?', answers: ['Blauw']},
  {question: 'Wie is de bekende schilder van het kunstwerk ‘De Nachtwacht’?', answers: ['Rembrandt van Rijn']},
  {question: 'Welk continent is het grootst qua oppervlakte?', answers: ['Azië', 'Azie']},
  {question: 'Welke planeet in ons zonnestelsel staat het dichtst bij de zon?', answers: ['Mercurius']},
  {question: 'Welke planeet in ons zonnestelsel staat het verst van de zon?', answers: ['Neptunus']},
  {question: 'Welke Nederlandse koning volgde zijn moeder Beatrix op in 2013?', answers: ['Koning Willem-Alexander', 'Willem Alexander', 'Willem', 'Willem Alexander van Oranje', 'Willem van Oranje']},
  {question: 'Welke kleur hebben de meeste verkeersborden die gevaar aanduiden?', answers: ['Rood']},
  {question: 'Hoeveel weken duurt een kalenderjaar?', answers: ['52']},
  {question: 'Wat is de hoogste berg ter wereld?', answers: ['Mount Everest', 'Everest']},
  {question: 'Welk chemisch element heeft het symbool ‘O’?', answers: ['Zuurstof']},
  {question: 'Hoe heet het proces waarbij water verandert in stoom?', answers: ['Verdamping']},
  {question: 'Welke stad is de hoofdstad van Australië?', answers: ['Canberra']},
  {question: 'Wat is het tegenoverstelde van conservatief?', answers: ['Progressief']},
  {question: 'In welk lichaamsdeel vind je het aambeeld?', answers: ['Oor', 'Het oor']},
  {question: 'Welke Amerikaanse krant heeft als bijnaam The Old Gray Lady?', answers: ['The New York Times']},
  {question: 'Hoe noem je een trap die spiraalvormig omhoog gaat?', answers: ['Een wenteltrap', 'Wenteltrap']},
  {question: 'Wat maakt pestosaus groen?', answers: ['Basilicum']},
  {question: 'Wie schreef het boek “Alleen op de wereld”?', answers: ['Hector Malot']},
  {question: 'Hoe heet de woning van de paus?', answers: ['Vaticaan']},
  {question: 'Hoeveel zintuigen heeft een mens?', answers: ['5', 'Vijf']},
  {question: 'Voor hoeveel procent bestaat een menselijk lichaam uit water?', answers: ['70%', '70 procent', '70']},
  {question: 'Hoe heet het duizendste deel van een kilogram?', answers: ['Een gram', 'Gram']},
  {question: 'Van welke godsdienst is de Koran het heilige boek?', answers: ['Islam']},
  {question: 'Hoe noem je benen met naar buiten wijzende knieën?', answers: ['O-benen', 'Obenen']},
  {question: 'Wat is de gewichtseenheid van diamanten?', answers: ['Karaat']},
  {question: 'Welke kleur heeft de jas van een chirurg meestal?', answers: ['Groen']},
  {question: 'Uit hoeveel tekens kan één sms-bericht maximaal bestaan?', answers: ['160', 'Honderdzestig']},
  {question: 'Wat is een ander woord voor Toendra?', answers: ['Mossteppe']},
  {question: 'Hoeveel dagen doet de aarde erover om 1 keer om de zon te draaien?', answers: ['365', 'Driehonderdvijfenzestig']},
  {question: 'Waarmee wordt normaal gesproken geschreven op een whiteboard?', answers: ['Viltstiften', 'Viltstift']},
  {question: 'Wat is een ander woord voor alpinist?', answers: ['Bergbeklimmer']},
  {question: 'Hoe noem je een jaar met 366 dagen?', answers: ['Schrikkeljaar', 'Een schrikkeljaar']},
  {question: 'Wat is het Italiaanse woord voor meester of leraar?', answers: ['Maestro']},
  {question: 'Wie schreef het sprookje “De kleine zeemeermin”?', answers: ['Hans Christiaan Andersen', 'Hans Christian Andersen']},
  {question: 'Wat zijn de eerste 6 letters van een Frans toetsenbord?', answers: ['Azerty']},
  {question: 'In welk jaar is electronicabedrijf Apple opgericht?', answers: ['1976']},
  {question: 'Hoe wordt de mand onder een hete luchtballon genoemd?', answers: ['Gondel', 'Een gondel']},
  {question: 'Wie bedacht Suske en Wiske?', answers: ['Willy Vandersteen']},
  {question: 'Hoe heet het heilige boek van de joden?', answers: ['Thora']},
  {question: 'Hoe wordt het genre dat uit gedichten bestaat genoemd?', answers: ['Poëzie']},
  {question: 'Door welk kanaal zijn Afrika en Azië van elkaar gescheiden?', answers: ['Suezkanaal', 'Het Suezkanaal']},
  {question: 'Hoe noem je iemand die met roofvogels werkt?', answers: ['Valkenier', 'Een valkenier']},
  {question: 'Hoe noem je de persoon die een testament voor iemand opmaakt?', answers: ['Notaris']},
  {question: 'Wat is de Engelse benaming voor producten die niet eetbaar zijn?', answers: ['Non-food']},
  {question: 'Welk beroep oefent een zielenknijper uit?', answers: ['Psychiater']},
  {question: 'Wat is een ander woord voor pedometer?', answers: ['Stappenteller']},
  {question: 'Welk sterrenbeeld zit tussen Ram en Tweelingen in?', answers: ['Stier']},
  {question: 'Wat is meestal de hoogste en de laagste kaart in een kaartspel?', answers: ['Aas', 'De aas']},
  {question: 'Wat is het volume van een kilo water?', answers: ['Een liter', 'Liter']},
  {question: 'Wat is een ander woord voor goochelaar?', answers: ['Illusionist']},
  {question: 'Wat is een ander woord voor blauwe plek?', answers: ['Hematoom']},
  {question: 'Hoe heet het vriendinnetje van Superman?', answers: ['Loïs Lane', 'Lois Lane']},
  {question: 'Hoe wordt rondslingerend afval genoemd?', answers: ['Zwerfvuil']},
  {question: 'Naar welke Romeinse god is zaterdag vernoemd?', answers: ['Saturnus']},
  {question: 'Welke kleur heeft zuurstofarm bloed?', answers: ['Blauw']},
  {question: 'Met welke letter worden zachte potloden aangeduid?', answers: ['B']},
  {question: 'Wat is het tegenovergestelde van analoog?', answers: ['Digitaal']},
  {question: 'Hoe noem je scouts van 7 tot 11 jaar?', answers: ['Welpen']},
  {question: 'Hoe noemt men het zachtjes golven van water?', answers: ['Kabbelen']},
  {question: 'Hoeveel weken is een vrouw zwanger?', answers: ['38', 'Achtendertig']},
  {question: 'Wat is een zeeduivel?', answers: ['Een vis', 'Vis']},
  {question: 'Wat is een ander woord voor stofwisseling?', answers: ['Metabolisme']},
  {question: 'Van welk woord is het woord “gel” afgeleid?', answers: ['Gelatine']},
  {question: 'Het Franse woord voor halsketting is?', answers: ['Collier']},
  {question: 'Hoe wordt een luchtspiegeling ook wel genoemd?', answers: ['Fata Morgana']},
  {question: 'Waardoor worden jeugdpuistjes voornamelijk veroorzaakt?', answers: ['Hormonen']},
  {question: 'Welke planeet is de grootste in ons zonnestelsel?', answers: ['Jupiter']},
  {question: 'In welk jaar werd de euro ingevoerd?', answers: ['2002']},
  {question: 'Wat wordt bedoeld met het woord absentie?', answers: ['Afwezigheid']},
  {question: 'Wat komt in China na iemands achternaam?', answers: ['De voornaam', 'Voornaam']},
  {question: 'Wat bedoelt men met broodheer?', answers: ['De werkgever', 'Werkgever']},
  {question: 'Welk bedrijf is uitgever van Hello Kitty?', answers: ['Sanrio']},
  {question: 'Wat is de figuurlijke kleur van een huismerk?', answers: ['Wit']},
  {question: 'Hoe wordt een flat met meer dan 12 verdiepingen genoemd?', answers: ['Wolkenkrabber']},
  {question: 'Hoe heet de schrijfster van Pippi Langkous?', answers: ['Astrid Lindgren']},
  {question: 'Welke feestdag wordt 40 dagen na Pasen gevierd?', answers: ['Hemelvaartsdag']},
  {question: 'Wat zijn Courier, Comic Sans en Arial?', answers: ['Lettertypes']},
  {question: 'In welk lichaamsdeel zit de meniscus?', answers: ['Knie', 'De knie']},
  {question: 'Van welke stof in zwembadwater kun je rode ogen krijgen?', answers: ['Chloor']},
  {question: 'Hoe wordt een vakantiehuis in Frankrijk vaak genoemd?', answers: ['Gîte', 'Gite', 'Een gîte']},
  {question: 'Wat is de gemiddelde brandtijd van een waxinelichtje?', answers: ['4 uur', 'Vier uur']},
  {question: 'Wat is de meest gespeelde vorm van het kaartspel poker?', answers: ['Texas Hold ‘em', 'Texas Hold em']},
  {question: 'Welk speelstuk kan bij Stratego als enige de bom uitschakelen?', answers: ['Mineur', 'Een mineur']},
  {question: 'Welke kleur zie je spreekwoordelijk wanneer je jaloers bent?', answers: ['Groen']},
  {question: 'Uit hoeveel velden bestaat een schaakbord?', answers: ['64', 'Vierenzestig']},
  {question: 'Welke kaart kun je naast een kanskaart nog moeten pakken bij Monopoly?', answers: ['Algemeen Fonds']},
  {question: 'Welke puzzel werd in 1979 gepubliceerd onder de naam Number Place?', answers: ['Sudoku']},
  {question: 'Met hoeveel speelkaarten wordt bridge gespeeld?', answers: ['52', 'Tweeënvijftig']},
  {question: 'Hoe wordt een licht strafbaar feit genoemd?', answers: ['Overtreding', 'Een overtreding']},
  {question: 'Welke maand wordt ook wel sprokkelmaand genoemd?', answers: ['Februari']},
  {question: 'Hoe wordt een tijdelijke stoornis van de hersenen genoemd?', answers: ['Black-out', 'Een black-out', 'blackout']},
  {question: 'Wat is de bekendste en meest voorkomende alcohol?', answers: ['Ethanol']},
  {question: 'Waarvoor is iemand met coulrofobie bang?', answers: ['Clowns']},
  {question: 'Hoe worden chemische bestrijdingsmiddelen vaak genoemd?', answers: ['Pesticiden']},
  {question: 'Wat is de verzamelnaam voor middelen ter verhoging van schoonheid of hygiëne?', answers: ['Cosmetica']},
  {question: 'Hoe wordt het versieren van nagels vaak genoemd?', answers: ['Nail art']},
  {question: 'Hoe wordt de verstoring van het slaap-waakritme genoemd?', answers: ['Jetlag']},
  {question: 'In welke stad in België wordt driejaarlijks de kattenstoet gehouden?', answers: ['Ieper']},
  {question: 'Hoe heet de mascotte van Landal Greenparks?', answers: ['Bollo de Beer', 'Bollo']},
  {question: 'Welke planeet staat bekend als de Rode Planeet?', answers: ['Mars']},
  {question: 'Wat is het chemische symbool voor water?', answers: ['H₂O', 'H2O']},
  {question: 'In welke stad bevindt zich de beroemde toren van Pisa?', answers: ['Pisa']},
  {question: 'Hoe wordt de studie van fossielen genoemd?', answers: ['Paleontologie']},
  {question: 'Wat is het hoofdingrediënt van traditionele hummus?', answers: ['Kikkererwten']},
  {question: 'Welk land staat bekend om de uitvinding van de sauna?', answers: ['Finland']},
  {question: 'Welke zee scheidt Nieuw-Zeeland en Australië?', answers: ['Tasmanzee']},
  {question: 'Wat meet een barometer?', answers: ['Luchtdruk']},
  {question: 'Welk muziekinstrument heeft 88 toetsen?', answers: ['Piano']},
  {question: 'Welk gas is het meest voorkomend in de aardatmosfeer?', answers: ['Stikstof']},
  {question: 'Hoe wordt een geseponeerde rechtszaak genoemd?', answers: ['Sepot']},
  {question: 'Wat is het hardste materiaal van het menselijk lichaam?', answers: ['Tandglazuur']},
  {question: 'Hoe wordt een bijvoegsel of toevoegsel van een boek genoemd?', answers: ['Addendum']},
  {question: 'Welke bloedgroep komt het meest voor?', answers: ['O']},
  {question: 'Hoeveel amandelen hebben de meeste mensen?', answers: ['3', 'Drie']},
  {question: 'Van welke plant wordt de zalf calendula gemaakt?', answers: ['Goudsbloem', 'De goudsbloem']},
  {question: 'Hoe noem je het overblijfsel van een religieus voorwerp?', answers: ['Relikwie', 'Een relikwie']},
  {question: 'Wat bestudeert een osteoloog?', answers: ['Botten']},
  {question: 'Wat wordt bedoeld met horripilatie of spasmodermie?', answers: ['Kippenvel']},
  {question: 'Hoe heet de voorzitter van de Provinciale Staten?', answers: ['Commissaris van de koningin', 'De commissaris van de koningin']},
  {question: 'Hoe wordt het genoemd als je links- en rechtshandig bent?', answers: ['Ambidextrie']},
  {question: 'In welk jaar werd de website Google gelanceerd?', answers: ['1998']},
  {question: 'Waarvan is Vodafone de afkorting?', answers: ['Voice Data Fone']},
  {question: 'Hoe wordt de vorm van graffiti genoemd waarbij de muren zo worden schoongemaakt dat er een patroon zichtbaar wordt?', answers: ['Reverse graffiti']},
  {question: 'Wat wordt bedoeld met proscopie?', answers: ['De toekomst voorspellen', 'Toekomst voorspellen']},
  {question: 'Uit hoeveel kaarten bestaat een set tarotkaarten?', answers: ['78', 'Achtenzeventig']},
  {question: 'Hoe wordt de studie naar China en alles wat met China te maken heeft genoemd?', answers: ['Sinologie']},
  {question: 'Waar ben je bang voor wanneer je last hebt van brontofobie?', answers: ['Onweer']},
  {question: 'Hoe wordt oogkunde ook wel genoemd?', answers: ['Optometrie']},
  {question: 'Waar werkt een kompel?', answers: ['In de mijnen', 'Mijnen']},
  {question: 'Waar houdt een podoloog zich mee bezig?', answers: ['Voeten']},
  {question: 'Bij welk spel kan men de Bermuda Bowl winnen?', answers: ['Bridge']},
  {question: 'Hoe noemen we een toevallige uitvinding?', answers: ['Serendipiteit']},
  {question: 'Welk bekend bordspel is bedacht door Klaus Teuber?', answers: ['De kolonisten van Catan', 'Kolonisten van Catan']},
  {question: 'Wat is ontstoken wanneer je last hebt van gingivitis?', answers: ['Tandvlees', 'Het tandvlees']},
  {question: 'Wie schreef de boeken van Mary Poppins?', answers: ['Pamela Lyndon Travers']},
  {question: 'Waarvoor staat de afkorting Aldi?', answers: ['Albrecht Discount']},
  {question: 'Hoe wordt de troefnegen bij klaverjassen genoemd?', answers: ['De nel', 'Nel']},
  {question: 'Welk metaal heeft het hoogste smeltpunt van alle pure metalen?', answers: ['Tungsten', 'Wolfram']},
  {question: 'Wat is de wiskundige term voor een regelmatig zeshoekig figuur?', answers: ['Hexagoon']},
  {question: 'Wie is de auteur van het boek “De Goddelijke Komedie”?', answers: ['Dante Alighieri']},
  {question: 'Wat meet een anemometer?', answers: ['Windsnelheid']},
  {question: 'In welke stad bevindt zich het hoofdkwartier van de Verenigde Naties?', answers: ['New York']},
  {question: 'Welke ziekte staat ook bekend als de ‘Ziekte van Hansen’?', answers: ['Lepra']},
  {question: 'Wat is het actieve ingrediënt in de meeste zonnebrandcrèmes?', answers: ['Zinkoxide']},
  {question: 'Welke filosoof staat bekend om zijn uitspraak “Ik denk, dus ik ben”?', answers: ['René Descartes']},
  {question: 'Hoe wordt de wetenschap van het meten van tijd genoemd?', answers: ['Chronometrie']},
  {question: 'Wat is de chemische formule voor tafelsuiker?', answers: ['C12H22O11']},
  {question: 'Welke Romeinse god is gelijk aan de Griekse god Zeus?', answers: ['Jupiter']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Nieuw-Zeeland?', answers: ['Wellington']},
  {question: 'Welk element heeft het symbool ‘Fe’?', answers: ['IJzer']},
  {question: 'Wie was de eerste vrouw die de Nobelprijs won?', answers: ['Marie Curie']},
  {question: 'Wat is de Latijnse term voor ‘nieuw land’?', answers: ['Terra Nova']},
  {question: 'Wat wordt er met een sextant gemeten?', answers: ['De hoek tussen hemellichamen en de horizon', 'Hoek tussen hemellichamen en de horizon', 'hoek tussen hemellichamen en horizon', 'hoek tussen hemellichaam en horizon', 'hoek']},
  {question: 'Hoe heet de techniek waarbij men metaal met een ander metaal bedekt om corrosie te voorkomen?', answers: ['Galvaniseren']},
  {question: 'Welk deel van het menselijk lichaam produceert insuline?', answers: ['De alvleesklier', 'Alvleesklier']},
  {question: 'Welke Griekse god staat bekend als de boodschapper?', answers: ['Hermes']},
  {question: 'Hoeveel graden zijn er in een cirkel?', answers: ['360', 'Driehonderdzestig']},
  {question: 'Wat is de wetenschappelijke studie van paddenstoelen?', answers: ['Myologie']},
  {question: 'Wat was de originele kleur van de zogenaamde zwarte doos in vliegtuigen?', answers: ['Rood']},
  {question: 'Welk gereedschap wordt ook wel ‘de derde hand’ genoemd in solderen?', answers: ['Helpende hand']},
  {question: 'Wie was de Romeinse tegenhanger van de Griekse godin Athena?', answers: ['Minerva']},
  {question: 'Wat is de medische term voor een knieschijf?', answers: ['Patella']},
  {question: 'Welke planeet heeft de kortste dag?', answers: ['Jupiter']},
  {question: 'Wie was de eerste keizer van het Romeinse Rijk?', answers: ['Augustus']},
  {question: 'Wat is de maat van het geluidsniveau genoemd?', answers: ['Decibel']},
  {question: 'Wat is de oudste bekende wereldstad?', answers: ['Uruk']},
  {question: 'Welke stof wordt geproduceerd door de reactie van azijnzuur en ethanol?', answers: ['Ethylacetaat']},
  {question: 'Wie schilderde ‘De geboorte van Venus’?', answers: ['Sandro Botticelli']},
  {question: 'Wat is de wetenschappelijke naam voor het Noorderlicht?', answers: ['Aurora Borealis']},
  {question: 'In welke stad werd de eerste moderne Olympische Spelen gehouden?', answers: ['Athene']},
  {question: 'Welke ziekte werd ooit ‘de grote imitator’ genoemd?', answers: ['Syfilis']},
  {question: 'Wie was de eerste president van de Verenigde Staten?', answers: ['George Washington']},
  {question: 'Welk wiskundig principe beschrijft de optimale stopstrategie in sequentiële beslissingen?', answers: ['Het secretaresseprobleem', 'secretaresseprobleem']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Canada?', answers: ['Ottawa']},
  {question: 'Welk instrument wordt gebruikt om de diepte van de oceaan te meten?', answers: ['Echolood']},
  {question: 'Wie was de Romeinse godin van de jacht?', answers: ['Diana']},
  {question: 'Welk element wordt vertegenwoordigd door atoomnummer 79?', answers: ['Goud']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Mongolië?', answers: ['Ulaanbaatar']},
  {question: 'Hoe wordt de kunst van het kaartmaken ook wel genoemd?', answers: ['Kartografie']},
  {question: 'Welke natuurkundige formuleerde de wetten van de beweging en de zwaartekracht?', answers: ['Isaac Newton']},
  {question: 'Wie was de Griekse god van de oorlog?', answers: ['Ares']},
  {question: 'Hoe wordt het proces genoemd waarbij planten lichtenergie omzetten in chemische energie?', answers: ['Fotosynthese']},
  {question: 'Welke wetenschappelijke discipline bestudeert het weer en klimaat?', answers: ['Meteorologie']},
  {question: 'Wat is de chemische formule voor ozon?', answers: ['O3']},
  {question: 'Wie was de laatste farao van Egypte?', answers: ['Cleopatra VII', 'Cleopatra']},
  {question: 'Wat is het kleinste bot in het menselijk lichaam?', answers: ['Stijgbeugel', 'De stijgbeugel']},
  {question: 'Wat wordt gemeten met een Richterschaal?', answers: ['Aardbevingskracht']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van IJsland?', answers: ['Reykjavik']},
  {question: 'Welke rivier stroomt door Parijs?', answers: ['Seine', 'De Seine']},
  {question: 'Wie is de auteur van het boek ‘1984’?', answers: ['George Orwell', 'Orwell']},
  {question: 'Wat is de term voor een verzonnen ziektebeeld?', answers: ['Münchhausen-syndroom']},
  {question: 'Welke wetenschappelijke theorie beschrijft de oorsprong van het universum?', answers: ['De oerknaltheorie', 'Oerknaltheorie']},
  {question: 'Wat is de grootste eilandstaat ter wereld?', answers: ['Indonesië', 'Indonesië']},
  {question: 'Hoe wordt de studie van de menselijke samenleving genoemd?', answers: ['Sociologie']},
  {question: 'Wie ontdekte penicilline?', answers: ['Alexander Fleming', 'Fleming']},
  {question: 'Wat is de nationale bloem van Nederland?', answers: ['Tulp']},
  {question: 'Hoeveel sterren staan er op de vlag van de Verenigde Staten?', answers: ['50', 'Vijftig']},
  {question: 'Wie schreef het toneelstuk ‘Hamlet’?', answers: ['William Shakespeare']},
  {question: 'Wat is het grootste continent ter wereld?', answers: ['Azië', 'Azia']},
  {question: 'Hoe heet de wetenschappelijke studie van de atmosfeer en het weer?', answers: ['Meteorologie']},
  {question: 'Welke planeet staat het dichtst bij de zon?', answers: ['Mercurius']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Australië?', answers: ['Canberra']},
  {question: 'Wie was de eerste man op de maan?', answers: ['Neil Armstrong']},
  {question: 'Hoeveel noten zitten er in een octaaf?', answers: ['8', 'Acht']},
  {question: 'Wat is het chemische symbool voor waterstof?', answers: ['H']},
  {question: 'Welke taal wordt gesproken in Brazilië?', answers: ['Portugees']},
  {question: 'Wat is het grootste orgaan in het menselijk lichaam?', answers: ['Huid', 'De huid']},
  {question: 'Wie schilderde het plafond van de Sixtijnse Kapel?', answers: ['Michelangelo']},
  {question: 'Wat is de naam van de hoogste berg ter wereld?', answers: ['Mount Everest']},
  {question: 'Hoe heet de televisieprijs voor de beste reclamespot?', answers: ['De gouden Loekie', 'Gouden Loekie']},
  {question: 'Welke actrice speelde Carry Bradshaw in de serie Sex and the city?', answers: ['Sarah Jessica Parker']},
  {question: 'Op welk boek is de film “Cast Away” uit 2000 gebaseerd?', answers: ['Robinson Crusoe']},
  {question: 'Wie zong de titelsong voor de film Titanic?', answers: ['Celine Dion']},
  {question: 'Wie speelt meneer Aart in de kinderserie Sesamstraat?', answers: ['Aart Staartjes']},
  {question: 'Welk bedrijf maakte als eerst een volledige 3d-animatiefilm?', answers: ['Pixar']},
  {question: 'Wat kan de pinguïn Mumble uit de film Happy Feet erg goed?', answers: ['Tapdansen']},
  {question: 'Wat is de naam van de bewaker die bij de Jerry Springer Show gewelddadige gasten uit elkaar haalde?', answers: ['Steve Wilkos', 'Steve']},
  {question: 'Wat is de naam van de rode race-auto uit de animatiefilm “Cars”?', answers: ['Bliksem McQueen']},
  {question: 'Wat wordt bedoeld met de uitdrukking Hakuna Matata, bekend uit de Leeuwenkoning?', answers: ['Heb geen zorgen']},
  {question: 'Uit welk Noord-Brabants dorp kwamen de hangjongeren uit New Kids?', answers: ['Maaskantje']},
  {question: 'In wie veranderde Miley Stewart wanneer zij haar blonde pruik opzette?', answers: ['Hannah Montana']},
  {question: 'Wat is de naam van het tweede deel uit The Matrix trilogie?', answers: ['The Matrix Reloaded', 'Reloaded']},
  {question: 'Wat zijn bruivels, stoerders en vavels in de film The Lord of the Rings?', answers: ['Hobbits']},
  {question: 'Onder welke naam is de filmprijs Academy Award beter bekend?', answers: ['Oscar', 'De Oscar', 'Oscars']},
  {question: 'Welke actrice speelde Lara Croft in de filmreeks van Tomb Raider?', answers: ['Angelina Jolie']},
  {question: 'Hoe heet het meisje dat gevangen zat in de put bij de film The Ring?', answers: ['Samara Morgan']},
  {question: 'Hoe heten de hoofdpersonages in de serie The King of Queens?', answers: ['Doug & Carrie Heffernan', 'Doug en Carrie Heffernan']},
  {question: 'Met wie vormt Rámon Verkoeijen een duo in het tv-programma Klusjesmannen?', answers: ['Sander Lantinga', 'Lantinga', 'Sander']},
  {question: 'Welke actrice speelde Monica Gellar in de serie Friends?', answers: ['Courteney Cox', 'Courtney Cox']},
  {question: 'Welke actrice speelt Eva van Dongen in de politieserie Flikken Maastricht?', answers: ['Angela Schijf']},
  {question: 'Wie presenteerde sinds 2011 de spelshow Lotto Weekend Miljonairs?', answers: ['Jeroen van der Boom', 'Jeroen']},
  {question: 'In welke Nederlandse soap heeft Lieke van Lexmond behalve GTST nog meer gespeeld?', answers: ['Goudkust']},
  {question: 'Wat is de naam van de hond in de tv-serie Family Guy?', answers: ['Brian']},
  {question: 'Wat was de naam van het kanaal Disney XD voor 2010?', answers: ['Jetix']},
  {question: 'In welke fictieve plaats speelt Goede Tijden Slechte Tijden zich af?', answers: ['Meerdijk']},
  {question: 'Hoe heet de Hoofdinspecteur in de tvserie C.S.I Miami?', answers: ['Horatio Caine']},
  {question: 'Wie presenteert het datingprogramma Take me out?', answers: ['Eddy Zoëy', 'Eddy Zoey']},
  {question: 'In welke dierentuin werd de serie Zoop opgenomen?', answers: ['Ouwehands Dierenpark', 'Ouwehand', 'Ouwehands']},
  {question: 'Tijdens de opnames van welke film sprong de vonk over tussen Angelina Jolie en Brad Pitt?', answers: ['Mr. & Mrs. Smith', 'Mr and Mrs Smith']},
  {question: 'Wat was de naam van de realityserie van Jan Smit?', answers: ['Gewoon Jan Smit']},
  {question: 'Door welk programma is Ben Saunders in 2011 bekend geworden?', answers: ['The Voice of Holland', 'Voice', 'The Voice', 'Voice of Holland']},
  {question: 'Hoe heet de rechter in het programma De rijdende rechter?', answers: ['John Reid', 'Reid']},
  {question: 'Hoe heet de rechter in het programma Mr. Frank Visser doet Uitspraak?', answers: ['Frank Visser', 'Mr. Frank Visser']},
  {question: 'Hoeveel rollen vervult Eddie Murphy in de film Norbit?', answers: ['3', 'Drie']},
  {question: 'Welke rol speelt Linda de Mol in de serie Gooische vrouwen?', answers: ['Cheryl Morero']},
  {question: 'Hoe heet de zus van Phineas in de animatieserie Phineas en Ferb?', answers: ['Candace']},
  {question: 'In welke stad wordt het filmfestival jaarlijks gehouden?', answers: ['Utrecht']},
  {question: 'Wat is de naam van de eerste Nederlandse 3D-film?', answers: ['Nova Zembla']},
  {question: 'Door welke tv-serie zijn Mary-Kate en Ashley Olsen bekend geworden?', answers: ['Full House']},
  {question: 'Hoe heet de reality-serie over Paris Hilton en Nicole Richie?', answers: ['The Simple Life']},
  {question: 'Welke grote filmprijs is te winnen bij het Nederlands Film Festival?', answers: ['De Gouden Kalf', 'Gouden Kalf']},
  {question: 'Wie regisseerde de film Er komt een vrouw bij de dokter?', answers: ['Reinout Oerlemans']},
  {question: 'Welke cabaretier gaf optredens met de titels Freefight, Veni Vidi Vici en Most Wanted?', answers: ['Najib Amhali']},
  {question: 'Welke Nederlandse film betekent letterlijk “Kijk kijk schatje”?', answers: ['Shouf Shouf Habibi']},
  {question: 'Op welke dag in de week wordt het sportprogramma “Studio Sport” uitgezonden?', answers: ['Zondag']},
  {question: 'Hoe wordt de mysterieuze coureur in het programma Top Gear genoemd?', answers: ['The Stig']},
  {question: 'Wie leende tot 2005 zijn stem aan Samson, het hondje uit Samson en Gert?', answers: ['Danny Verbiest']},
  {question: 'Voor welke inlichtingendienst was James Bond werkzaam?', answers: ['MI6']},
  {question: 'Wat is de naam van de klokkenluider van de Notre Dame in de gelijknamige Disneyfilm?', answers: ['Quasimodo']},
  {question: 'Hoe worden de humanoïde wezens op Pandora genoemd in de film Avatar?', answers: ['Na’vi', 'Navi']},
  {question: 'Welke serie speelt zich af in Wisteria Lane?', answers: ['Desperate Housewives']},
  {question: 'Van welk sprookje werd in 2010 een film met o.a. Johnny Depp uitgebracht?', answers: ['Alice in Wonderland']},
  {question: 'In welke film vind je de personages Will Turner en Elizabeth Swann?', answers: ['Pirates of the Caribbean']},
  {question: 'Wat zijn Meowth, Rattata en Bulbasaur?', answers: ['Pokémon', 'Pokemon']},
  {question: 'Op welke dag werd het wekelijkse programma van Arjen Lubach uitgezonden?', answers: ['Zondag']},
  {question: 'Wie presenteert het programma Undercover in Nederland?', answers: ['Alberto Stegeman']},
  {question: 'Wie presenteert het programma Recht Gezet?', answers: ['John van den Heuvel']},
  {question: 'In welk programma op MTV worden huizen en optrekjes van bekende Amerikanen bezichtigd?', answers: ['MTV Cribs']},
  {question: 'Welke kleur heeft de teletubbie Tinky Winky?', answers: ['Paars']},
  {question: 'Welk televisienetwerk begon als eerst met het non-stop uitzenden van videoclips?', answers: ['MTV']},
  {question: 'Waarvoor staat de afkorting NPO?', answers: ['Nederlandse Publieke Omroep']},
  {question: 'Wie speelde de typetjes Bob en Annie de Rooij in de film Filmpje?', answers: ['Paul de Leeuw']},
  {question: 'Wat was de eerste Nederlandse televisieomroep?', answers: ['De NTS', 'NTS']},
  {question: 'Wat is de naam van de dochter van Fred en Wilma Flintstone?', answers: ['Pebbles']},
  {question: 'In welke maand worden de Oscars uitgereikt?', answers: ['Februari']},
  {question: 'Waarvoor staat de afkorting BZT in het kinderprogramma de BZT-Show?', answers: ['Bloed, Zweet en Tranen', 'bloed zweet en tranen', 'bloed zweet tranen']},
  {question: 'Hoe heet de radioversie van Studio Sport?', answers: ['NOS Langs de Lijn', 'langs de lijn']},
  {question: 'Welke actrice speelde Patience Phillips en Catwoman in de film Catwoman?', answers: ['Halle Berry']},
  {question: 'Wat wordt bedoeld met 90210 in de tienersoap Beverly Hills, 90210?', answers: ['De postcode', 'postcode']},
  {question: 'In welke stad speelt de serie CSI: Crime Scene Investigation zich af?', answers: ['Las Vegas']},
  {question: 'Wie speelde de rol van Tony Stark/Iron Man in de Marvel-films?', answers: ['Robert Downey Jr.', 'Robert Downey Junior', 'Downey junior', 'Downey jr']},
  {question: 'In welke film rijdt Keanu Reeves een bus die niet langzamer mag gaan dan 50 mijl per uur?', answers: ['Speed']},
  {question: 'Welke actrice won een Oscar voor haar rol als Margaret Thatcher in The Iron Lady?', answers: ['Meryl Streep', 'Streep']},
  {question: 'Hoe heet het eiland waar de film Jurassic Park zich afspeelt?', answers: ['Isla Nublar', 'Nublar']},
  {question: 'Welke acteur speelt John Wick in de gelijknamige filmreeks?', answers: ['Keanu Reeves', 'Reeves']},
  {question: 'Wie speelt Sherlock Holmes in de BBC-serie Sherlock?', answers: ['Benedict Cumberbatch', 'Cumerbatch', 'Benedict']},
  {question: 'Wat is de naam van de jonge tovenaar in de Harry Potter-serie?', answers: ['Harry Potter', 'potter']},
  {question: 'Welke filmregisseur is bekend van de films Pulp Fiction en Kill Bill?', answers: ['Quentin Tarantino', 'quentin', 'tarantino']},
  {question: 'Wat is de naam van het kind in de film Home Alone?', answers: ['Kevin McCallister', 'mccallister', 'kevin']},
  {question: 'Welke serie draait om de misdaadjournalist Peter R. de Vries?', answers: ['Peter R. de Vries: Misdaadverslaggever', 'Misdaadverslaggever']},
  {question: 'Welke Nederlandse regisseur maakte de film Zwartboek?', answers: ['Paul Verhoeven']},
  {question: 'Wat is de naam van de superheldenorganisatie in de Avengers-films?', answers: ['S.H.I.E.L.D.', 'shield']},
  {question: 'Welke film won de Oscar voor Beste Film in 2019?', answers: ['Parasite']},
  {question: 'Wie speelde Frodo in The Lord of the Rings?', answers: ['Elijah Wood', 'wood', 'Elijah']},
  {question: 'Welke actrice speelde de rol van Katniss Everdeen in The Hunger Games?', answers: ['Jennifer Lawrence', 'lawrence', 'jennifer']},
  {question: 'Wat is de naam van de fictieve school in de film Mean Girls?', answers: ['North Shore High School']},
  {question: 'Wie speelde de vrouwelijke hoofdrol in de film Titanic?', answers: ['Kate Winslet']},
  {question: 'In welke serie speelden Will Smith en Alfonso Ribeiro samen?', answers: ['The Fresh Prince of Bel-Air']},
  {question: 'Wie speelde Jesse Pinkman in Breaking Bad?', answers: ['Aaron Paul']},
  {question: 'Welke serie speelt zich af in Westeros?', answers: ['Game of Thrones']},
  {question: 'In welke serie speelden Courteney Cox en Jennifer Aniston samen?', answers: ['Friends']},
  {question: 'Welke acteur speelt Dr. Gregory House in de serie House?', answers: ['Hugh Laurie']},
  {question: 'Welke superheldengroep bestaat uit vier leden en werd populair dankzij Marvel Comics?', answers: ['Fantastic Four']},
  {question: 'Welke film volgt een groep kinderen die vechten tegen een kwaadaardige clown genaamd Pennywise?', answers: ['It']},
  {question: 'Wie speelde Hannibal Lecter in de film The Silence of the Lambs?', answers: ['Anthony Hopkins']},
  {question: 'Welke actrice speelde Mary Poppins in de gelijknamige film uit 1964?', answers: ['Julie Andrews']},
  {question: 'Welke filmregisseur staat bekend om zijn Westerns, waaronder The Good, The Bad and The Ugly?', answers: ['Sergio Leone', 'leone', 'sergio']},
  {question: 'Wat is de naam van het park in de serie South Park?', answers: ['South Park']},
  {question: 'Welke film volgt een non tijdens een bovennatuurlijke aanval in een klooster in Roemenië?', answers: ['The Nun']},
  {question: 'Wie regisseerde de films Dunkirk en Inception?', answers: ['Christopher Nolan']},
  {question: 'Welk snoepgoed wordt in het Frans Barbe á papa genoemd?', answers: ['suikerspin', 'de suikerspin']},
  {question: 'Wat ontstaat wanneer suiker wordt verhit?', answers: ['karamel']},
  {question: 'Welk diepvriesproduct wordt vaak belegd met nepkaas?', answers: ['pizza']},
  {question: 'Hoe wordt geroosterd brood met ham en kaas ertussen genoemd?', answers: ['een tosti', 'tosti']},
  {question: 'Hoe heet een gevulde dubbelgevouwen pizza?', answers: ['pizza calzone', 'calzone']},
  {question: 'Welke smaak proef je met de voorkant van de tong?', answers: ['zoet']},
  {question: 'Wat voor vlees zit er in een doorsnee kroket?', answers: ['paardenvlees']},
  {question: 'In welk deel van de sinaasappel zit de meeste vitamine C?', answers: ['in de schil', 'schil']},
  {question: 'Hoe wordt Brussels lof meestal genoemd?', answers: ['witlof']},
  {question: 'Hoeveel beschuitjes zitten er tegenwoordig meestal in een pak beschuit?', answers: ['13']},
  {question: 'Wat is de bekendste Turkse broodsoort?', answers: ['pide']},
  {question: 'Hoe wordt het grillgerecht genoemd dat bestaat uit friet bedekt met shoarma en daar overheen een laag kaas?', answers: ['een kapsalon', 'kapsalon']},
  {question: 'Wat is het hoofdbestanddeel van mayonaise?', answers: ['olie']},
  {question: 'Waar komt het drankje ouzo vandaan?', answers: ['griekenland']},
  {question: 'Hoe wordt een patatje met aan beide kanten een frikadel genoemd?', answers: ['een patatje waterfiets', 'patatje waterfiets']},
  {question: 'Wat is een ander woord voor roerbakken?', answers: ['wokken']},
  {question: 'Welke kool werd vroeger gegeten om scheurbuik te voorkomen?', answers: ['zuurkool']},
  {question: 'Welke kleur heeft 30% van de M&M’s in een normale zak M&M’s?', answers: ['bruin']},
  {question: 'Wat is voor meer dan de helft van de wereldbevolking het belangrijkste voedsel?', answers: ['rijst']},
  {question: 'Van welk fruit is de krent afkomstig?', answers: ['druif']},
  {question: 'Welke koeken worden in Amsterdam ook wel moesselientjes genoemd?', answers: ['roze koeken']},
  {question: 'Welk snoepgoed moet je aan cola toevoegen om een fonteineffect te krijgen?', answers: ['pepermunt']},
  {question: 'Wat is het hoofdingrediënt van bier?', answers: ['water']},
  {question: 'Welke kaassoort zit tussen jong en oud in?', answers: ['belegen kaas']},
  {question: 'Hoe wordt de combinatie van limonadesiroop, yoghurt en vanillevla genoemd?', answers: ['vlaflip']},
  {question: 'Welke lekkernij wordt in het Engels “Dutch Doughnut” genoemd?', answers: ['de oliebol', 'oliebol']},
  {question: 'Hoe wordt hete chocolademelk met rum genoemd?', answers: ['tote tante']},
  {question: 'Hoe wordt de salade van aardappelblokjes, rundvlees, appel en augurk genoemd?', answers: ['huzarensalade']},
  {question: 'Welk Europees snoepgoed wordt gemaakt van het wortelsap van de zoethoutplant?', answers: ['drop']},
  {question: 'Welke reep werd tot 1990 onder de naam “Marathon” verkocht?', answers: ['snickers']},
  {question: 'Wat is een ander woord voor karnemelk?', answers: ['botermelk']},
  {question: 'Hoe wordt een pilsje met een jonge jenever ernaast genoemd?', answers: ['een kopstoot', 'kopstoot']},
  {question: 'Welk land is de grootste producent van rijst?', answers: ['china']},
  {question: 'Hoe wordt de kooktechniek genoemd waarbij waterdamp het eten gaart?', answers: ['stomen']},
  {question: 'Hoe noem je iemand die geen alcohol drinkt?', answers: ['geheelonthouder']},
  {question: 'Welke ziekte wordt veroorzaakt door een gebrek aan vitamine C?', answers: ['scheurbuik']},
  {question: 'Hoe wordt een tosti met ananas ertussen genoemd?', answers: ['een tosti hawaï', 'tosti hawaï', 'tosti hawai', 'een tosti hawai', 'tosti hawaii']},
  {question: 'Waarvoor staat de afkorting kJ, waarmee de voedingswaarde wordt uitgedrukt?', answers: ['kilojoule']},
  {question: 'Hoe worden groenten genoemd die zonder verhitting gegeten kunnen worden?', answers: ['rauwkost']},
  {question: 'Wat zijn opperdoezers?', answers: ['aardappels']},
  {question: 'Wat is de verzamelnaam voor zetmeel en suikers?', answers: ['koolhydraten']},
  {question: 'Wat maakt pestosaus groen?', answers: ['basilicum']},
  {question: 'Welke vrucht wordt traditioneel gegeten op bloedworst?', answers: ['appel']},
  {question: 'Van welk vlees is saté ajam gemaakt?', answers: ['kippenvlees']},
  {question: 'Van welk merk is Fanta?', answers: ['coca cola', 'coca-cola']},
  {question: 'Hoe wordt de eerste jonge haring die geschikt is voor consumptie in Nederland genoemd?', answers: ['hollandse nieuwe', 'de hollandse nieuwe']},
  {question: 'Welke room betekent letterlijk “zure room”?', answers: ['crème fraîche', 'creme fraiche']},
  {question: 'Welke peul wordt bij roti vaak vervangen door de lijkende maar goedkopere sperzieboon?', answers: ['kousenband']},
  {question: 'Hoe wordt witte wijn gemaakt van blauwe druiven genoemd?', answers: ['blanc de noirs']},
  {question: 'Hoe wordt het bedruipen van vlees met het braadvocht genoemd om uitdrogen te voorkomen?', answers: ['arrosseren']},
  {question: 'Hoe wordt het eetbare gedeelte van een vrucht genoemd?', answers: ['vruchtvlees']},
  {question: 'Wat zijn de 2 hoofdingrediënten van een Quiche Lorraine?', answers: ['spek en kaas']},
  {question: 'Welk dessert betekent in het Italiaans letterlijk “trek mij omhoog”?', answers: ['tiramisu']},
  {question: 'Wat zijn minestrone, snert en borsjtsj?', answers: ['soepen']},
  {question: 'Welk Italiaans nagerecht betekent letterlijk “gekookte room”?', answers: ['panna cotta']},
  {question: 'Wat wordt bij kaas aangegeven met het +getal?', answers: ['het vetpercentage', 'vetpercentage']},
  {question: 'Van welke dieren is witvlees afkomstig?', answers: ['gevogelte']},
  {question: 'Hoe wordt een restje eten dat over is van de vorige dag genoemd?', answers: ['een kliekje', 'kliekje']},
  {question: 'Bij welke kooktechniek wordt het voedsel kort gekookt en daarna in koud water gelegd zodat het kookproces wordt onderbroken?', answers: ['blancheren']},
  {question: 'Wat wordt bij Moules-frites bij de friet geserveerd?', answers: ['mosselen']},
  {question: 'Wat is het hoofdbestanddeel van Haagse bluf?', answers: ['eiwit']},
  {question: 'Een stamppot gemaakt van aardappelen, sperziebonen en witte bonen noemen we?', answers: ['blote billetjes in het gras']},
  {question: 'Welke alcohol wordt gebruikt in alcoholische dranken?', answers: ['ethanol']},
  {question: 'Welk dieet is ontwikkeld door voedingswetenschapper Alan Howard?', answers: ['het cambridgedieet', 'cambridgedieet']},
  {question: 'Hoe wordt azijn dat minder dan 4% azijnzuur bezit genoemd?', answers: ['edik']},
  {question: 'Onder welke naam is ouwel beter bekend?', answers: ['eetpapier']},
  {question: 'Hoe worden in de alcohol ingelegde rozijnen genoemd?', answers: ['boerenjongens']},
  {question: 'Wat is de bekendste Franse kaassoort die bekend staat om zijn sterke geur?', answers: ['camenbert']},
  {question: 'Wat is de naam van de Mexicaanse saus gemaakt van chocolade en chilipepers?', answers: ['mole']},
  {question: 'Welke kleur heeft dragonazijn?', answers: ['roze']},
  {question: 'Uit welk land komt de drank absint oorspronkelijk?', answers: ['zwitserland']},
  {question: 'Wat is een andere naam voor Chinese kool?', answers: ['paksoi']},
  {question: 'Hoe wordt een maaltijd genoemd waarbij alle gerechten tegelijk worden geserveerd?', answers: ['buffet']},
  {question: 'Uit welk land komt de wijnsoort Rioja?', answers: ['Spanje', 'spanje']},
  {question: 'Welk fruit is de basis voor traditionele cider?', answers: ['appel']},
  {question: 'Wat is het hoofdingrediënt van hummus?', answers: ['kikkererwten']},
  {question: 'Hoe wordt een kleine pizza genoemd die als voorgerecht wordt geserveerd?', answers: ['pizzetta']},
  {question: 'Wat is een bekend gerecht uit de Japanse keuken dat rauwe vis bevat?', answers: ['sushi']},
  {question: 'Welke specerij wordt traditioneel gebruikt in een Hollandse appeltaart?', answers: ['kaneel']},
  {question: 'Uit welk land komt het gerecht goulash?', answers: ['Hongarije', 'hongarije']},
  {question: 'Welke notensoort wordt gebruikt in pestosaus?', answers: ['pijnboompitten']},
  {question: 'Wat is een ander woord voor koriander, gebruikt in de VS?', answers: ['cilantro']},
  {question: 'Hoe heet het Franse gerecht van slakken?', answers: ['escargots']},
  {question: 'Wat voor soort drank is sake?', answers: ['japanse rijstwijn']},
  {question: 'Wat is het meest bekende Schotse gerecht gemaakt van schapenmaag?', answers: ['haggis']},
  {question: 'Hoe wordt een koffie met veel melk genoemd?', answers: ['latte']},
  {question: 'Welke Italiaanse kaas wordt vaak over pasta gestrooid?', answers: ['parmezaanse kaas']},
  {question: 'Wat is de bekendste Indiase saus op basis van kruiden en yoghurt?', answers: ['mint chutney']},
  {question: 'Wat wordt traditioneel gegeten met Zweedse gehaktballetjes?', answers: ['lingonberry jam']},
  {question: 'Wat is een traditioneel ingrediënt in een Engelse trifle?', answers: ['spons cake']},
  {question: 'Welke fruitsoort is bekend om zijn enkelvoudige, grote zaad?', answers: ['avocado']},
  {question: 'Wat is de belangrijkste drank in een mojito?', answers: ['rum']},
  {question: 'Welk kruid is essentieel voor het maken van traditionele tabbouleh?', answers: ['peterselie']},
  {question: 'Welke Europese stad staat bekend om zijn koffiehuiscultuur, vaak bezocht door beroemde componisten?', answers: ['wenen']},
  {question: 'Welk ingrediënt maakt een Martini ‘vuil’?', answers: ['olijvensap']},
  {question: 'Wat is het basis ingrediënt van wasabi?', answers: ['wasabiwortel']},
  {question: 'Welk type brood wordt voornamelijk gebruikt voor het maken van croutons?', answers: ['stokbrood of zuurdesembrood', 'stokbrood', 'zuurdesembrood']},
  {question: 'Wat is een bekende Poolse dumpling?', answers: ['pierogi']},
  {question: 'Wat voor soort kaas wordt traditioneel gebruikt in een Griekse salade?', answers: ['feta']},
  {question: 'Welke Spaanse term beschrijft kleine hapjes of snacks geserveerd bij drank?', answers: ['tapas']},
  {question: 'Wanneer eindigde de Eerste Wereldoorlog?', answers: ['1918', 'negentienachttien']},
  {question: 'Wanneer begon de Tweede Wereldoorlog?', answers: ['1939', 'negentienhonderdnegenendertig']},
  {question: 'Naar welk land vluchtte koningin Wilhelmina tijdens de Tweede Wereldoorlog?', answers: ['Engeland', 'Verenigd Koninkrijk']},
  {question: 'Hoe noem je het overblijfsel van een religieus voorwerp?', answers: ['een relikwie', 'relikwie']},
  {question: 'Hoe heette de vader van Anne Frank?', answers: ['Otto Frank', 'Otto']},
  {question: 'Hoe heette de zus van Anne Frank?', answers: ['Margot Frank', 'Margot']},
  {question: 'In welk jaar overleed prins Bernhard?', answers: ['2004', 'tweeduizendvier']},
  {question: 'Welk land stuurde de eerste mens de ruimte in?', answers: ['Sovjet-Unie', 'USSR', 'Sovjet Unie']},
  {question: 'Wat was het beroep van Frans Hals?', answers: ['schilder', 'painter']},
  {question: 'Welke dictator werd op 30 december 2006 in Bagdad geëxecuteerd?', answers: ['Saddam Hoessein', 'Saddam Hussein']},
  {question: 'Uit welk land kwam de schrijver en filosoof Plato?', answers: ['Griekenland', 'Hellas']},
  {question: 'Hoe worden Romeinen genoemd die in amfitheaters vochten als leedvermaak?', answers: ['Gladiatoren', 'gladiatoren']},
  {question: 'Welk werelddeel werd ooit Nieuw-Holland genoemd?', answers: ['Australië', 'Australia']},
  {question: 'Waarvoor staat de afkorting VOC?', answers: ['Verenigde Oostindische Compagnie', 'VOC']},
  {question: 'Waarvan is het leger gemaakt dat staat bij het graf van Keizer Qin Shi Huangdi?', answers: ['klei', 'deeltjes van klei']},
  {question: 'Welk object liet keizer Qin Shi Huangdi bouwen om het Chinese keizerrijk te beschermen?', answers: ['de Chinese Muur', 'Chinese muur', 'Muur van China']},
  {question: 'Onder welke naam is het Flavisch Amfitheater beter bekend?', answers: ['het Colosseum', 'Colosseum']},
  {question: 'Hoe werden de volgelingen van Calvijn en Luther, die hun eigen kerken vormden, genoemd?', answers: ['de protestanten', 'protestanten']},
  {question: 'Bij welke kunstenaar ging Gerrit (ook wel Gerard genoemd) Dou in de leer?', answers: ['Rembrandt', 'Rembrandt van Rijn']},
  {question: 'In welke bunker pleegde Adolf Hitler op 30 april 1945 zelfmoord?', answers: ['Führerbunker', 'Fuhrer bunker']},
  {question: 'In welke Griekse stad werden vroeger door de Grieken de Olympische spelen gehouden?', answers: ['Olympia', 'olympia']},
  {question: 'Waar dacht Christoffel Columbus dat hij was toen hij in 1492 Amerika ontdekte?', answers: ['India', 'Indië']},
  {question: 'Welk land werd vroeger “Het land van het Midden” genoemd omdat de bewoners dachten dat het het middelpunt op aarde was?', answers: ['China', 'China']},
  {question: 'Wie was de eerste vrouwelijke huisarts?', answers: ['Aletta Jacobs', 'Aletta']},
  {question: 'Wie was de eerste president van de Verenigde Staten?', answers: ['George Washington', 'Washington', 'George']},
  {question: 'Welk schip zonk tijdens zijn eerste reis in 1912?', answers: ['Titanic', 'Titanic schip']},
  {question: 'Welke Egyptische koningin stond bekend om haar relaties met Julius Caesar en Marcus Antonius?', answers: ['Cleopatra', 'Cleopatra VII']},
  {question: 'Wat was de hoofdstad van het Romeinse Rijk?', answers: ['Rome', 'Roma']},
  {question: 'In welk jaar viel de Berlijnse Muur?', answers: ['1989', 'negentienhonderdvijfenachttig']},
  {question: 'Wie schreef het beroemde dagboek tijdens de Tweede Wereldoorlog?', answers: ['Anne Frank', 'Anne']},
  {question: 'Welke beroemde slag vond plaats in 1815 waarbij Napoleon Bonaparte werd verslagen?', answers: ['Slag bij Waterloo', 'Waterloo']},
  {question: 'Welk land werd in 1948 opgericht als een thuisland voor de Joden?', answers: ['Israël', 'Israel']},
  {question: 'Wie ontdekte Amerika in 1492?', answers: ['Christoffel Columbus', 'Columbus', 'Christopher Columbus']},
  {question: 'Welke Britse koningin regeerde tijdens de 19e eeuw en stond bekend om haar uitgebreide invloed?', answers: ['Koningin Victoria', 'Victoria']},
  {question: 'Wat was de naam van de beroemde handelsroute die China met Europa verbond?', answers: ['Zijderoute', 'Zijdenroute', 'Silk Road']},
  {question: 'Wie was de eerste man die voet op de maan zette?', answers: ['Neil Armstrong', 'Neil', 'Armstrong']},
  {question: 'In welk jaar werd de Franse Revolutie begonnen?', answers: ['1789', 'zeventienhonderdnegenenachttig']},
  {question: 'Welke beroemde Britse oorlogspremier leidde het land tijdens de Tweede Wereldoorlog?', answers: ['Winston Churchill', 'Churchill']},
  {question: 'Wie was de oprichter van het Mongoolse Rijk?', answers: ['Dzjengis Khan', 'Genghis Khan']},
  {question: 'Welk document werd in 1215 door koning Jan van Engeland ondertekend?', answers: ['Magna Carta', 'Magna Carta']},
  {question: 'Welke stad werd vernietigd door de uitbarsting van de Vesuvius in 79 na Christus?', answers: ['Pompeï', 'Pompeii']},
  {question: 'Wie was de leider van de Sovjet-Unie tijdens de Cubaanse raketcrisis?', answers: ['Nikita Chroesjtsjov', 'Chroesjtsjov', 'Khrushchev']},
  {question: 'Welke Chinese leider begon de Grote Sprong Voorwaarts?', answers: ['Mao Zedong', 'Mao']},
  {question: 'Welke oude beschaving bouwde de piramides van Gizeh?', answers: ['Oude Egyptenaren', 'Egyptenaren', 'Egyptians']},
  {question: 'Wie was de eerste vrouwelijke premier van het Verenigd Koninkrijk?', answers: ['Margaret Thatcher', 'Thatcher']},
  {question: 'In welk jaar vond de Oktoberrevolutie plaats?', answers: ['1917', 'negentienhonderdzeventien']},
  {question: 'Welk volk stond bekend om hun krijgers genaamd de Spartanen?', answers: ['Oude Grieken', 'Sparta', 'Grieken']},
  {question: 'Welke Amerikaanse president werd vermoord in 1963?', answers: ['John F. Kennedy', 'Kennedy']},
  {question: 'Welke beroemde Griekse filosoof was de leraar van Alexander de Grote?', answers: ['Aristoteles', 'Aristotle']},
  {question: 'In welk jaar werd de Verenigde Naties opgericht?', answers: ['1945', 'negentienhonderdvijfenveertig']},
  {question: 'Welke Italiaanse stad werd verwoest door een vulkaanuitbarsting in 79 na Christus?', answers: ['Pompeï', 'Pompeii']},
  {question: 'Wie was de koning van Macedonië die een enorm rijk veroverde in de 4e eeuw voor Christus?', answers: ['Alexander de Grote', 'Alexander']},
  {question: 'Wie schilderde de Mona Lisa?', answers: ['Leonardo da Vinci', 'da Vinci', 'Leonardo']},
  {question: 'In welk jaar vond de slag bij Hastings plaats?', answers: ['1066', 'tienduizendzesenzestig']},
  {question: 'Wie was de eerste keizer van China?', answers: ['Qin Shi Huang', 'Qin Shi Huangdi', 'Shi Huang']},
  {question: 'Welke oorlog werd uitgevochten tussen het noorden en zuiden van de Verenigde Staten?', answers: ['De Amerikaanse Burgeroorlog', 'Amerikaanse Burgeroorlog', 'Civil War']},
  {question: 'Wie was de laatste tsaar van Rusland?', answers: ['Nicolaas II', 'Nicolas II']},
  {question: 'Welke stad werd door de Ottomanen veroverd in 1453, waarmee een einde kwam aan het Byzantijnse Rijk?', answers: ['Constantinopel', 'Istanbul', 'Istanbul']},
  {question: 'Wie ontdekte de zwaartekracht door naar een vallende appel te kijken?', answers: ['Isaac Newton', 'Newton']},
  {question: 'Welke Franse keizer werd verbannen naar het eiland Elba?', answers: ['Napoleon Bonaparte', 'Napoleon']},
  {question: 'Wat was de bijnaam van de Engelse koningin Maria I vanwege haar vervolging van protestanten?', answers: ['Bloody Mary', 'Bloody']},
  {question: 'Wie schreef “De Staat”?', answers: ['Plato', 'Plato']},
  {question: 'Welke Schotse vrijheidsstrijder werd bekend door de film “Braveheart”?', answers: ['William Wallace', 'Wallace']},
  {question: 'Welke beroemde muur scheidde Oost- en West-Berlijn?', answers: ['De Berlijnse Muur', 'Berlijnse Muur', 'Berlin Wall']},
  {question: 'Welke Engelse koning had zes vrouwen?', answers: ['Hendrik VIII', 'Hendrik de Achtste']},
  {question: 'Wat was de oorspronkelijke naam van Istanbul?', answers: ['Byzantium', 'Constantinopel']},
  {question: 'Wie was de beroemde Egyptische farao met een bijna intact graf dat in 1922 werd ontdekt?', answers: ['Toetanchamon', 'Tutankhamun']},
  {question: 'Welke Duitse stad was de thuisbasis van het Bauhaus?', answers: ['Weimar', 'Weimar']},
  {question: 'Wie was de leider van de protestantse Reformatie in Duitsland?', answers: ['Maarten Luther', 'Luther']},
  {question: 'In welk jaar brak de Eerste Wereldoorlog uit?', answers: ['1914', 'negentienhonderdveertien']},
  {question: 'Wie was de eerste keizer van het Romeinse Rijk?', answers: ['Augustus', 'Caesar Augustus']},
  {question: 'Welke beroemde zeevaarder bereikte als eerste India via de zee in 1498?', answers: ['Vasco da Gama', 'da Gama']},
  {question: 'Wie schreef “Oorlog en Vrede”?', answers: ['Leo Tolstoj', 'Tolstoj', 'Leo']},
  {question: 'Welke stad stond bekend als de “Heilige Stad” tijdens de kruistochten?', answers: ['Jeruzalem', 'Jerusalem']},
  {question: 'Wie was de eerste vrouwelijke premier van India?', answers: ['Indira Gandhi', 'Gandhi', 'Indira']},
  {question: 'Welke Noorse ontdekkingsreiziger was de eerste die de Zuidpool bereikte?', answers: ['Roald Amundsen', 'Amundsen']},
  {question: 'In welk jaar werd de Amerikaanse onafhankelijkheidsverklaring ondertekend?', answers: ['1776', 'zeventienhonderdzesenzeventig']},
  {question: 'Wie was de Griekse god van de oorlog?', answers: ['Ares', 'Mars']},
  {question: 'Welke beroemde Franse generaal werd later keizer van Frankrijk?', answers: ['Napoleon Bonaparte', 'Napoleon']},
  {question: 'Wat was de oorspronkelijke naam van de stad New York?', answers: ['Nieuw-Amsterdam', 'Nieuw Amsterdam']},
  {question: 'Wie leidde de Geallieerden tijdens de D-Day invasie van Normandië?', answers: ['Dwight D. Eisenhower', 'Eisenhower']},
  {question: 'Wie was de Britse natuuronderzoeker die de theorie van evolutie door natuurlijke selectie ontwikkelde?', answers: ['Charles Darwin', 'Darwin']},
  {question: 'Welke beroemde slag in 490 voor Christus werd uitgevochten tussen de Grieken en de Perzen?', answers: ['Slag bij Marathon', 'Marathon']},
  {question: 'Wie was de laatste koningin van Frankrijk voor de Franse Revolutie?', answers: ['Marie Antoinette', 'Antoinette']},
  {question: 'In welk jaar vond de Oktoberrevolutie in Rusland plaats?', answers: ['1917', 'negentienhonderdzeventien']},
  {question: 'Wie was de beroemde Engelse admiraal die stierf in de Slag bij Trafalgar?', answers: ['Horatio Nelson', 'Nelson']},
  {question: 'Wat was de naam van het schip waarmee de Pilgrim Fathers naar Amerika voeren?', answers: ['Mayflower', 'Mayflower']},
  {question: 'Wie schreef de toneelstukken “Hamlet” en “Macbeth”?', answers: ['William Shakespeare', 'Shakespeare']},
  {question: 'Welke Franse veldheer leidde de Franse troepen in de Slag bij Agincourt?', answers: ['Joan of Arc', 'Jeanne d’Arc']},
  {question: 'Welke stad wordt ook wel sleutelstad genoemd?', answers: ['Leiden']},
  {question: 'Aan hoeveel meren grenst Almere?', answers: ['3']},
  {question: 'In welke provincie ligt het Nederlandse plaatsje America?', answers: ['Limburg']},
  {question: 'Welke stad wordt bedoeld met “de eeuwige stad”?', answers: ['Rome']},
  {question: 'Hoe heette het IJsselmeer vroeger?', answers: ['De Zuiderzee']},
  {question: 'Wat is de grootste stad van Rusland?', answers: ['Moskou']},
  {question: 'In welk land ligt de Povlakte?', answers: ['Italië', 'Italy']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Argentinië?', answers: ['Buenos Aires']},
  {question: 'Van welk land zijn de maori’s de oorspronkelijke bewoners?', answers: ['Nieuw Zeeland', 'New Zealand']},
  {question: 'Wat is een ander woord voor wereldstad?', answers: ['metropool']},
  {question: 'Welke stad werd veroverd met behulp van een houten paard?', answers: ['Troje', 'Troy']},
  {question: 'Wat is het enige continent op aarde zonder woestijnen?', answers: ['Europa', 'Europe']},
  {question: 'De inwoners van welke stad worden ook wel Sinjoren genoemd?', answers: ['Antwerpen']},
  {question: 'Uit welk land komen de meeste adoptiekinderen oorspronkelijk?', answers: ['China']},
  {question: 'Hoe heette Indonesië vroeger?', answers: ['Nederlands Indië', 'Dutch East Indies']},
  {question: 'In welke zee ligt Aruba?', answers: ['Caribische Zee', 'Caribbean Sea', 'caribische']},
  {question: 'Van welk land is Tokio de hoofdstad?', answers: ['Japan']},
  {question: 'In welke stad vind je het Nederlands Openluchtmuseum?', answers: ['Arnhem']},
  {question: 'In welke stad staat de oudste universiteit van Nederland?', answers: ['Leiden']},
  {question: 'In welke stad ligt de verboden stad?', answers: ['Peking', 'Beijing']},
  {question: 'Van welk land is Kiev de hoofdstad?', answers: ['Oekraïne', 'Ukraine']},
  {question: 'Hoe wordt de munteenheid van Rusland genoemd?', answers: ['De (Russische) Roebel', 'Russian Ruble', 'roebel', 'Russische roebel']},
  {question: 'Welke rivier is de op één na langste ter wereld?', answers: ['De Amazone', 'Amazon']},
  {question: 'In welke provincie ligt Venray?', answers: ['Limburg']},
  {question: 'Met welke munt werd in Spanje betaald voor de komst van de Euro?', answers: ['De peseta', 'Peseta']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Jamaica?', answers: ['Kingston']},
  {question: 'Welke 3 kleuren heeft de vlag van Frankrijk?', answers: ['Rood, wit en blauw', 'Red, white and blue', 'rood wit blauw', 'wit blauw rood', 'blauw wit rood', 'wit rood blauw']},
  {question: 'Welke stad wordt enkele dagen per jaar Oeteldonk genoemd?', answers: ['Den Bosch']},
  {question: 'In welke stad vind je het Máximapark?', answers: ['Utrecht']},
  {question: 'Door welk land stroomt de Wolga?', answers: ['Rusland', 'Russia']},
  {question: 'Hoe heet de beroemde kathedraal in het centrum van Parijs?', answers: ['Notre Dame']},
  {question: 'Wat is de meest voorkomende godsdienst in Indonesië?', answers: ['Islam', 'Moslim']},
  {question: 'Hoe wordt een inwoner van Maastricht genoemd?', answers: ['Een Maastrichtenaar', 'Maastrichtenaar']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Thailand?', answers: ['Bangkok']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Australië?', answers: ['Canberra']},
  {question: 'In welke stad ligt het plein de Neude?', answers: ['Utrecht']},
  {question: 'Hoe heet de langste rivier van Italië?', answers: ['Po']},
  {question: 'Welk land wordt ook wel land van duizend meren genoemd?', answers: ['Finland']},
  {question: 'Welk land ligt tussen Spanje en Frankrijk in?', answers: ['Andorra']},
  {question: 'In welke stad vind je het Prinsenpark, het Wilhelminapark en het Oranjepark?', answers: ['Apeldoorn']},
  {question: 'Hoeveel Amerikaanse staten zijn er?', answers: ['50']},
  {question: 'Welke stad is de hoofdstad van New York?', answers: ['Albany']},
  {question: 'In welke stad vind je het Bierreclame Museum?', answers: ['Breda']},
  {question: 'In welk werelddeel is Spaans de meest gesproken taal?', answers: ['Zuid Amerika', 'South America']},
  {question: 'Welke provincie is qua oppervlakte de kleinste van Nederland?', answers: ['Utrecht']},
  {question: 'In welke stad staat het Zuiderzeemuseum?', answers: ['Enkhuizen']},
  {question: 'In welke stad staat het Vrijheidsbeeld?', answers: ['New York']},
  {question: 'Wie zijn de oorspronkelijke inwoners van Nieuw Guinea?', answers: ['De Papoea’s', 'Papua’s', "Papoea's"]},
  {question: 'Wat is de langste rivier ter wereld?', answers: ['De Nijl', 'Nile', 'Nijl']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Hawaï?', answers: ['Honolulu']},
  {question: 'Bij welk land hoort het eiland Mallorca?', answers: ['Spanje', 'Spain']},
  {question: 'In welke stad ligt de Golden Gate Bridge?', answers: ['San Francisco']},
  {question: 'Naar welk land exporteert Nederland de meeste goederen?', answers: ['Duitsland', 'Germany']},
  {question: 'Wat is qua oppervlakte de grootste provincie van Nederland?', answers: ['Gelderland']},
  {question: 'Wie heeft de Italiaanse vlag ontworpen?', answers: ['Napoleon']},
  {question: 'Aan welk plein in Amsterdam staat het Koninklijk paleis?', answers: ['De Dam', 'Dam Square', 'Dam']},
  {question: 'Hoe wordt de vlag van het Verenigd Koningkijk genoemd?', answers: ['Union Jack']},
  {question: 'Hoe wordt een inwoner van Kosovo genoemd?', answers: ['Een Kosovaar', 'Kosovar']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Afghanistan?', answers: ['Kabul']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad wordt de trolleystad genoemd?', answers: ['Arnhem']},
  {question: 'Bij welke provincie hoort het Waddeneiland Ameland?', answers: ['Friesland']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Wallonië?', answers: ['Namen', 'Namur']},
  {question: 'Hoe heet het grootste Nederlandse Waddeneiland?', answers: ['Texel']},
  {question: 'Welk pretpark ligt in Wassenaar?', answers: ['Duinrell']},
  {question: 'In welke plaats ligt de Efteling?', answers: ['Kaatsheuvel']},
  {question: 'Door welk kanaal zijn Afrika en Azië van elkaar gescheiden?', answers: ['Suezkanaal', 'Suez Canal']},
  {question: 'In welk land vind je de steden Katowice, Krakau en Lublin?', answers: ['Polen', 'Poland']},
  {question: 'Welke stad vind je de Bataviawerf?', answers: ['Lelystad']},
  {question: 'Welke stad kent de ‘Lange Poten’ en ‘Het plein’?', answers: ['Den Haag']},
  {question: 'Welke 2 kleuren heeft de vlag van Griekenland?', answers: ['Blauw en wit', 'Blue and white']},
  {question: 'Welke Nederlandse stad wordt ook wel mediastad genoemd?', answers: ['Hilversum']},
  {question: 'Welke stad in de Verenigde Staten wordt ook wel Tinseltown genoemd?', answers: ['Hollywood']},
  {question: 'Wat is de grootste stad van Canada?', answers: ['Toronto']},
  {question: 'Welke hoofdstad heeft de meeste inwoners van de Europese Unie?', answers: ['London', 'Londen']},
  {question: 'In welk land vind je de historische regio Transsylvanië?', answers: ['Roemenië', 'Romania']},
  {question: 'Welke Europese hoofdstad staat bekend om haar twee niveaus, bovenstad en benedenstad?', answers: ['Luxemburg']},
  {question: 'Hoe heet het diepste meer ter wereld?', answers: ['Het Baikalmeer', 'Lake Baikal']},
  {question: 'In welke Italiaanse regio ligt het Gardameer?', answers: ['Lombardije', 'Lombardy']},
  {question: 'Welke stad wordt beschouwd als de geboorteplaats van de Renaissance?', answers: ['Florence', 'Firenze']},
  {question: 'Hoeveel landen grenzen aan Duitsland?', answers: ['Negen', 'Nine']},
  {question: 'Wat is de grootste eilandstaat ter wereld qua oppervlakte?', answers: ['Indonesië', 'Indonesia', 'Indonesië']},
  {question: 'In welk land ligt het historische Machu Picchu?', answers: ['Peru']},
  {question: 'Welke rivier is de langste van Noord-Amerika?', answers: ['De Mississippi', 'Mississippi River', 'Mississippi']},
  {question: 'Welk land is het meest bebost in Europa?', answers: ['Finland']},
  {question: 'Welke stad staat bekend als de ‘Witte Stad’ vanwege zijn unieke architectuur?', answers: ['Tel Aviv']},
  {question: 'Wat is de meest gesproken taal in Zwitserland?', answers: ['Duits']},
  {question: 'Welke Afrikaanse stad staat bekend als ‘De stad van de vier poorten’?', answers: ['Fes']},
  {question: 'In welk land vind je het meer van Genève?', answers: ['Zwitserland', 'Switzerland']},
  {question: 'Welke Europese stad wordt vaak de ‘Venetië van het Noorden’ genoemd?', answers: ['Amsterdam']},
  {question: 'Welke stad wordt de ‘Parel van de Oriënt’ genoemd?', answers: ['Hong Kong']},
  {question: 'Hoe heet de bergketen die door Marokko, Algerije en Tunesië loopt?', answers: ['Atlasgebergte', 'Atlas Mountains']},
  {question: 'Welke Australische stad staat bekend om zijn Opera House?', answers: ['Sydney']},
  {question: 'Welke rivier scheidt Zambia en Zimbabwe?', answers: ['De Zambezi', 'Zambezi River']},
  {question: 'Welk land wordt ook wel het ‘Land van de Donderdraak’ genoemd?', answers: ['Bhutan']},
  {question: 'In welke Chinese stad vind je het Terracotta Leger?', answers: ['Xi’an', 'Xian']},
  {question: 'Wat is de hoofdstad van Wales?', answers: ['Cardiff']},
  {question: 'Welk land staat bekend om zijn blauwe en witte keramiek?', answers: ['Portugal']},
  {question: 'In welke stad vind je de beroemde Sagrada Família?', answers: ['Barcelona']},
  {question: 'Wat is de nationale bloem van Japan?', answers: ['Kersenbloesem', 'Cherry Blossom']},
  {question: 'Op welk Grieks eiland vind je het beroemde strand van Navagio?', answers: ['Zakynthos']},
  {question: 'Hoeveel snaren heeft een gitaar gewoonlijk?', answers: ['6', 'zes']},
  {question: 'Met welk nummer brak zangeres Shakira in 2001 wereldwijd door?', answers: ['Whenever Wherever']},
  {question: 'In welk jaar overleed de zanger Michael Jackson?', answers: ['2009', 'tweeduizendnegen']},
  {question: 'Met welke boyband is Justin Timberlake doorgebroken?', answers: ['Nsync']},
  {question: 'Bij welke popgroep zong Robbie Williams van 1990 – 1995?', answers: ['Take That']},
  {question: 'In welke R&B-groep zong Beyonce Knowles voordat zij solo zong?', answers: ['Destiny’s Child']},
  {question: 'Wat is een ander woord voor toondichter?', answers: ['Een componist', 'componist']},
  {question: 'Wat is de bijnaam van zangeres Beyonce?', answers: ['Bee']},
  {question: 'In welke taal zong Marco Borsato voordat hij doorbrak met Nederlandstalige nummers?', answers: ['Italiaans']},
  {question: 'Hoe heette het eerste nummer van Britney Spears?', answers: ['Baby one more time']},
  {question: 'Welke artiest bracht in 2023 het hitnummer ‘Flowers’ uit?', answers: ['Miley Cyrus']},
  {question: 'In welk jaar overleed Whitney Houston?', answers: ['2012', 'tweeduizendtwaalf']},
  {question: 'Hoeveel zwarte toetsen heeft een standaard piano?', answers: ['36', 'zesendertig']},
  {question: 'Hoe heet het jongste zusje van Michael Jackson?', answers: ['Janet Jackson']},
  {question: 'Hoe gaat het liedje verder: Oh, Oh Den Haag, mooie stad……?', answers: ['Achter de duinen']},
  {question: 'Waarvan is de artiestennaam LL Cool J de afkorting?', answers: ['Ladies love cool James']},
  {question: 'Welke zangeres had als eerste hit Genie in a bottle?', answers: ['Christina Aguilera']},
  {question: 'Van wie waren de hits Firestarter en Smack my Bitch up?', answers: ['The Prodigy']},
  {question: 'Wie won The Voice of Holland in 2022?', answers: ['Dani van Velthoven']},
  {question: 'Welke groep had een hit met het nummer Barbie Girl?', answers: ['Aqua']},
  {question: 'Met welk nummer werd Lady Gaga in 2008 wereldwijd bekend?', answers: ['Just Dance']},
  {question: 'Welke zangeres is de dochter van Keith Allen?', answers: ['Lily Allen']},
  {question: 'Welke zangeres heeft onder andere de bijnamen Queen of pop, Mo en Madge?', answers: ['Madonna']},
  {question: 'Hoe wordt de bespeler van een orgel genoemd?', answers: ['Een organist']},
  {question: 'Hoe wordt een vrouwelijke DJ ook wel genoemd?', answers: ['Een Djane']},
  {question: 'Welke artiest bracht in 2023 het album ‘SOS’ uit?', answers: ['SZA']},
  {question: 'Wie had een hit met het nummer Relax, take it easy?', answers: ['Mika']},
  {question: 'Welk instrument betekent in het Hawaïaans “springende vlo”?', answers: ['Ukelele']},
  {question: 'Van welke boyband maakte Nick Lachey deel uit?', answers: ['98 Degrees']},
  {question: 'Hoe wordt het muziekgedeelte genoemd waarbij vaak een stuk muziek wordt herhaald?', answers: ['Refrein']},
  {question: 'Welke band won de Grammy voor Album van het Jaar in 2023?', answers: ['Harry’s House van Harry Styles']},
  {question: 'Waarvan is CD de afkorting?', answers: ['Compact disc']},
  {question: 'Over welk lid van The Beatles gingen geruchten rond dat hij was overleden en dat een look-a-like zijn plaats innam?', answers: ['Paul McCartney', 'mccartney', 'paul']},
  {question: 'Welke artiest scoorde in 2022 een hit met ‘As It Was’?', answers: ['Harry Styles']},
  {question: 'Wie zong het nummer Tears in Heaven nadat zijn zoontje was overleden?', answers: ['Eric Clapton']},
  {question: 'Welke Britse band vormen Chris Martin, Jon Buckland, Will Champion en Guy Berryman?', answers: ['Coldplay']},
  {question: 'Met welke artiest bracht zangeres Beyonce het nummer Baby Boy uit?', answers: ['Sean Paul']},
  {question: 'Welke artiest bracht in 2023 het nummer ‘Vampire’ uit?', answers: ['Olivia Rodrigo']},
  {question: 'Wie won de Eurovisie Songfestival in 2019 met het nummer “Arcade”?', answers: ['Duncan Laurence']},
  {question: 'Welke band staat bekend om het nummer “Radioactive”?', answers: ['Imagine Dragons']},
  {question: 'Wat is de echte naam van rapper Post Malone?', answers: ['Austin Richard Post']},
  {question: 'Welke artiest staat bekend om zijn hit “Shape of You”?', answers: ['Ed Sheeran']},
  {question: 'Welke zangeres bracht het album “Lover” uit in 2019?', answers: ['Taylor Swift']},
  {question: 'Welke Nederlandse DJ staat bekend om de hit “Animals”?', answers: ['Martin Garrix']},
  {question: 'Van welk album is het nummer “Blinding Lights” door The Weeknd?', answers: ['After Hours']},
  {question: 'Welke Koreaanse popgroep brak internationaal door met het nummer “Dynamite”?', answers: ['BTS']},
  {question: 'Wie zong het themalied “No Time To Die” voor de gelijknamige James Bond-film?', answers: ['Billie Eilish']},
  {question: 'Welke zangeres staat bekend om haar album “Anti” uitgebracht in 2016?', answers: ['Rihanna']},
  {question: 'Wie won de Grammy voor Best New Artist in 2022?', answers: ['Olivia Rodrigo']},
  {question: 'Welke artiest is bekend om zijn single “Hotline Bling”?', answers: ['Drake']},
  {question: 'Welke zangeres is bekend van de hit “Bad Guy”?', answers: ['Billie Eilish']},
  {question: 'Welke groep staat bekend om het nummer “Bohemian Rhapsody”?', answers: ['Queen']},
  {question: 'Welke zanger werd beroemd met het nummer “Someone You Loved”?', answers: ['Lewis Capaldi']},
  {question: 'Hoe heet de hit van Dua Lipa die een wereldwijd succes werd in 2020?', answers: ['“Don’t Start Now”']},
  {question: 'Welk nummer van The Chainsmokers werd een wereldwijde hit in 2016?', answers: ['“Closer”']},
  {question: 'Wie is de leadzanger van de band Maroon 5?', answers: ['Adam Levine']},
  {question: 'Welk duo staat bekend om het nummer “Stressed Out”?', answers: ['Twenty One Pilots']},
  {question: 'Welk lied van Adele won de Grammy voor Record van het Jaar in 2012?', answers: ['“Rolling in the Deep”']},
  {question: 'Wie is de artiest achter de hit “Thinking Out Loud”?', answers: ['Ed Sheeran']},
  {question: 'Welke Nederlandse artiest won in 2023 de Edison Popprijs?', answers: ['Froukje']},
  {question: 'Welke groep bracht de hit “Sugar” uit in 2015?', answers: ['Maroon 5']},
  {question: 'Wie bracht het nummer “All of Me” uit, dat een grote hit werd?', answers: ['John Legend']},
  {question: 'Welke artiest is bekend om de hit “Firework”?', answers: ['Katy Perry']},
  {question: 'Wie is de bekende artiest achter het nummer “Yummy” uitgebracht in 2020?', answers: ['Justin Bieber']},
  {question: 'Welk nummer van Shawn Mendes werd een hit in 2017?', answers: ['“There’s Nothing Holdin’ Me Back”']},
  {question: 'Welke artiest staat bekend om zijn samenwerking met Cardi B in het nummer “I Like It”?', answers: ['Bad Bunny']},
  {question: 'Welke Nederlandse zanger won in 2019 een Grammy Award?', answers: ['Duncan Laurence']},
  {question: 'Hoe heet de hit van Ariana Grande die een feministisch thema heeft?', answers: ['“God is a Woman”']},
  {question: 'Welke groep won in de jaren ’90 grote populariteit met het nummer “Wannabe”?', answers: ['Spice Girls']},
  {question: 'Welke rapper staat bekend om zijn album “Astroworld”?', answers: ['Travis Scott']},
  {question: 'Welke artiest is bekend om zijn flamboyante stijl en hits zoals “Rocket Man”?', answers: ['Elton John']},
  {question: 'Wie won een Oscar voor het beste originele nummer met “Shallow”?', answers: ['Lady Gaga en Bradley Cooper']},
  {question: 'Welk nummer van The Weeknd werd gebruikt voor een populaire danschallenge op TikTok?', answers: ['“Blinding Lights”']},
  {question: 'Welke band is bekend om het nummer “Thunder” uitgebracht in 2017?', answers: ['Imagine Dragons']},
  {question: 'Welke zangeres staat bekend om haar krachtige stem en hits zoals “New Rules”?', answers: ['Dua Lipa']},
  {question: 'Welke zanger staat bekend om zijn hit “Grenade”?', answers: ['Bruno Mars']},
  {question: 'Welke artiest scoorde in 2021 een hit met “Stay” samen met The Kid LAROI?', answers: ['Justin Bieber']},
  {question: 'Wie won de Grammy voor Best Pop Solo Performance in 2022 met het nummer “drivers license”?', answers: ['Olivia Rodrigo']},
  {question: 'Welke zanger bracht in 2021 het nummer “Peaches” uit?', answers: ['Justin Bieber']},
  {question: 'Welke artiest bracht in 2021 het nummer “Good 4 U” uit?', answers: ['Olivia Rodrigo']},
  {question: 'Welke band scoorde in 2021 een hit met “Leave The Door Open”?', answers: ['Silk Sonic']},
  {question: 'Wie bracht in 2021 het album “Happier Than Ever” uit?', answers: ['Billie Eilish']},
  {question: 'Welke rapper scoorde een hit met “Industry Baby” in 2021?', answers: ['Lil Nas X']},
  {question: 'Welke artiest bracht in 2021 het nummer “Easy on Me” uit?', answers: ['Adele']},
  {question: 'Wie scoorde een hit met “As It Was” in 2022?', answers: ['Harry Styles']},
  {question: 'Welke artiest bracht in 2023 het nummer “Anti-Hero” uit?', answers: ['Taylor Swift']},
  {question: 'Welke band is bekend om het nummer “Heat Waves” uitgebracht in 2020?', answers: ['Glass Animals']},
  {question: 'Wie bracht in 2022 het nummer “First Class” uit?', answers: ['Jack Harlow']},
  {question: 'Welke zanger bracht in 2021 het nummer “Ghost” uit?', answers: ['Justin Bieber']},
  {question: 'Welke zangeres bracht in 2021 het nummer “I Drink Wine” uit?', answers: ['Adele']},
  {question: 'Wie won de Grammy voor Album van het Jaar in 2023?', answers: ['Harry’s House van Harry Styles']},
  {question: 'Welke rapper bracht in 2022 het album “Mr. Morale & The Big Steppers” uit?', answers: ['Kendrick Lamar']},
  {question: "Welke band scoorde in 2022 een hit met “Beggin'”?", answers: ['Måneskin']},
  {question: 'Welke zangeres bracht in 2023 het nummer “Vampire” uit?', answers: ['Olivia Rodrigo']},
  {question: 'Welke zangeres bracht in 2023 het hitnummer “Flowers” uit?', answers: ['Miley Cyrus']},
  {question: 'Welke artiest scoorde in 2021 een hit met “Levitating”?', answers: ['Dua Lipa']},
  {question: 'Welke band bracht de hit “Butter” uit in 2021?', answers: ['BTS']},
  {question: 'Welke artiest bracht in 2021 het album “Justice” uit?', answers: ['Justin Bieber']},
  {question: 'Welke artiest had een hit met “Save Your Tears” in 2021?', answers: ['The Weeknd']},
  {question: 'In welke maateenheid wordt een beeldscherm aangeduid?', answers: ['Inch', 'inch']},
  {question: 'Welke toetsenbord indeling gebruiken we in Nederland?', answers: ['Qwerty', 'qwerty']},
  {question: 'Hoe noemt men een kunststof colafles?', answers: ['Petfles', 'petfles']},
  {question: 'Wat is een andere benaming voor sifon?', answers: ['Zwanenhals', 'zwanenhals']},
  {question: 'Hoeveel potloodbatterijen maken samen 4,5 volt?', answers: ['3', 'drie']},
  {question: 'Wat is de tegenhanger van gelijkspanning?', answers: ['Wisselspanning', 'wisselspanning']},
  {question: 'Hoe noem je de lamp die als koplamp in de auto wordt gebruikt?', answers: ['Halogeen', 'LED', 'halogeen', 'led']},
  {question: 'Wat geeft een gloeilamp het meest af?', answers: ['Warmte', 'warmte']},
  {question: 'In welke stad staat de Technische Universiteit (TU)?', answers: ['Delft', 'delft']},
  {question: 'Hoe luidt de stelling van Pythagoras?', answers: ['a²+b²=c²', 'a²+b²=c²']},
  {question: 'Welke plaats heeft de maand in de Amerikaanse tijdnotatie?', answers: ['Voorop', 'mm-dd-jj', 'voorop']},
  {question: 'Welk metaalsoort is een van de lichtste?', answers: ['Aluminium', 'aluminium']},
  {question: 'Met welke tol kun je dingen doormidden zagen?', answers: ['Slijptol', 'slijptol']},
  {question: 'Welke kleur bloedlichaampjes kennen we?', answers: ['Rood', 'wit', 'rood', 'wit']},
  {question: 'Vergeleken met de aarde is op de maan de zwaartekracht?', answers: ['Lager', 'lager']},
  {question: 'Waar staat de afkorting IQ voor?', answers: ['Intelligentie quotiënt', 'intelligentie quotiënt']},
  {question: 'Wat is de hardste steen op aarde?', answers: ['Diamant', 'diamant']},
  {question: 'In welk jaar was de eerste maanlanding?', answers: ['1969', 'negentienhonderdnegenenzestig']},
  {question: 'Waar staat de afkorting Hz voor?', answers: ['Hertz', 'hertz']},
  {question: 'Wat duiden Kelvin en Fahrenheit aan?', answers: ['Temperatuur', 'temperatuur']},
  {question: 'Wat was de naam van de man die als eerste een voet op de maan zette?', answers: ['Neil Armstrong', 'armstrong', 'neil']},
  {question: 'Waar staat het getal 3,14 voor?', answers: ['Pi', 'pi']},
  {question: 'Hoe wordt een 5 puntige ster ook wel genoemd?', answers: ['Pentagram', 'pentagram']},
  {question: 'Hoeveel bougies of gloeipluggen heeft een 6-cilinder?', answers: ['6', 'zes']},
  {question: 'Welke letter staat voor 1000?', answers: ['K', 'k']},
  {question: 'Hoe wordt het mobiele telefoon netwerk genoemd?', answers: ['GSM', '4G', '5G', 'gsm', '4g', '5g']},
  {question: 'Welk telefoonmerk had als populaire model 5100 en 5230?', answers: ['Nokia', 'nokia']},
  {question: 'Op welke brandstof reed de eerste trein?', answers: ['Stoom', 'stoom']},
  {question: 'Hoe wordt een meteoor die de aarde bereikt genoemd?', answers: ['Meteoriet', 'meteoriet']},
  {question: 'Wat is de eigenschap van metaal als het warm wordt?', answers: ['Het zet uit', 'het zet uit']},
  {question: 'Waarmee kun je een uitvinding beschermen?', answers: ['Octrooi', 'patent', 'octrooi', 'patent']},
  {question: 'Wat zijn de 3 primaire kleuren van een beeldpixel?', answers: ['Rood', 'groen', 'blauw', 'rood', 'groen', 'blauw']},
  {question: 'Hoe noem je de printvulling van een laserprint?', answers: ['Toner', 'toner']},
  {question: 'Hoe noem je bougies voor een diesel auto?', answers: ['Gloeipluggen', 'gloeipluggen']},
  {question: 'Waar staat de afkorting RVS voor?', answers: ['Roest vast staal', 'roest vast staal']},
  {question: 'Voor welke stof staat de afkorting h2o?', answers: ['Water', 'water']},
  {question: 'Op welke schaal worden aardbevingen weergegeven?', answers: ['Richter', 'richter']},
  {question: 'Wie is de bedenker van het internet?', answers: ['Tim Berners-Lee', 'tim berners-lee']},
  {question: 'Hoe heet het besturingssysteem van de Iphone?', answers: ['iOS', 'ios']},
  {question: 'Welke technologie gebruikt de PlayStation 5 om bewegingsgestuurde gameplay mogelijk te maken?', answers: ['DualSense controller', 'dualsense controller']},
  {question: 'Welk bedrijf produceert de Pixel smartphones?', answers: ['Google', 'google']},
  {question: 'Wat is de naam van Nintendo’s hybride console die zowel als draagbare als thuisconsole kan worden gebruikt?', answers: ['Nintendo Switch', 'nintendo switch']},
  {question: 'Uit welk land komt Nokia?', answers: ['Finland', 'finland']},
  {question: 'Aan hoeveel pixels is 1 megapixel gelijk?', answers: ['1 miljoen', '1 miljoen']},
  {question: 'Welk element is het lichtste?', answers: ['Waterstof', 'waterstof']},
  {question: 'Wat meet een barometer?', answers: ['Luchtdruk', 'luchtdruk']},
  {question: 'Wat is fotosynthese?', answers: ['Zonlicht naar energie', 'zonlicht naar energie']},
  {question: 'Wat is een diode?', answers: ['Elektronische component', 'elektronische component']},
  {question: 'Hoeveel staten heeft water?', answers: ['Drie', 'drie']},
  {question: 'Wat detecteert een seismograaf?', answers: ['Aardbevingen', 'aardbevingen']},
  {question: 'Wat is keramiek?', answers: ['Gebakken klei', 'gebakken klei']},
  {question: 'Wat produceert fotosynthese?', answers: ['Zuurstof', 'glucose', 'zuurstof', 'glucose']},
  {question: 'Waar staat RFID voor?', answers: ['Radio-frequency identification', 'radio-frequency identification']},
  {question: 'Waarvoor staat HTML?', answers: ['HyperText Markup Language', 'hypertext markup language']},
  {question: 'Wat is acetyleen?', answers: ['Brandbaar gas', 'brandbaar gas']},
  {question: 'Wat is kwarts?', answers: ['Mineraal', 'mineraal']},
  {question: 'Wat is teflon?', answers: ['Antiaanbaklaag', 'antiaanbaklaag']},
  {question: 'Wat doet een transistor?', answers: ['Signaal reguleren', 'signaal reguleren']},
  {question: 'Wat meet een hygrometer?', answers: ['Luchtvochtigheid', 'luchtvochtigheid']},
  {question: 'Wat is nylon?', answers: ['Synthetische vezel', 'synthetische vezel']},
  {question: 'Wat is basalt?', answers: ['Vulkanisch gesteente', 'vulkanisch gesteente']},
  {question: 'Wat detecteert een voltmeter?', answers: ['Elektrische spanning', 'elektrische spanning']},
  {question: 'Wat is een legering?', answers: ['Metalen mix', 'metalen mix']},
  {question: 'Waarvoor staat LED?', answers: ['Light Emitting Diode', 'light emitting diode']},
  {question: 'Wat is osmose?', answers: ['Water transport', 'water transport']},
  {question: 'Wat is helium?', answers: ['Edelgas', 'edelgas']},
  {question: 'Wat is wolfram?', answers: ['Metalen element', 'metalen element']},
  {question: 'Waarvoor staat UV?', answers: ['Ultraviolet', 'ultraviolet']},
  {question: 'Wat is argon?', answers: ['Edelgas', 'edelgas']},
  {question: 'Wat meet een luxmeter?', answers: ['Lichtintensiteit', 'lichtintensiteit']},
  {question: 'Wat is graniet?', answers: ['Stollingsgesteente', 'stollingsgesteente']},
  {question: 'Wat detecteert een galvanometer?', answers: ['Elektrische stroom', 'elektrische stroom']},
  {question: 'Wat is grafiet?', answers: ['Koolstofvorm', 'koolstofvorm']},
  {question: 'Wat is plasma?', answers: ['Gasvormige staat', 'gasvormige staat']},
  {question: 'Wat is bauxiet?', answers: ['Aluminiumerts', 'aluminiumerts']},
  {question: 'Wat is krypton?', answers: ['Edelgas', 'edelgas']},
  {question: 'Wat is jodium?', answers: ['Chemisch element', 'chemisch element']},
  {question: 'Wat meet een anemometer?', answers: ['Windsnelheid', 'windsnelheid']},
  {question: 'Wat is lignine?', answers: ['Plantaardige stof', 'plantaardige stof']},
  {question: 'Wat is ethanol?', answers: ['Alcoholische stof', 'alcoholische stof']},
  {question: 'Wat is kwik?', answers: ['Metalen element', 'metalen element']},
  {question: 'Wat is mangaan?', answers: ['Metalen element', 'metalen element']},
  {question: 'Wat is silicone?', answers: ['Synthetisch polymeer', 'synthetisch polymeer']},
  {question: 'Waarvoor staat GHz?', answers: ['Gigahertz', 'gigahertz']},
  {question: 'Wat is radon?', answers: ['Radioactief gas', 'radioactief gas']},
  {question: 'Wat is een pixel?', answers: ['Beeldpunt', 'beeldpunt']},
  {question: 'Wat is saffier?', answers: ['Mineraal', 'mineraal']},
  {question: 'Wat meet een manometer?', answers: ['Druk', 'druk']},
  {question: 'Wat is hars?', answers: ['Boom afscheiding', 'boom afscheiding']},
  {question: 'Wat is ozon?', answers: ['Gas', 'gas']},
  {question: 'Wat is koolstofdioxide?', answers: ['Gas', 'gas']},
  {question: 'Wat is een elektron?', answers: ['Subatomair deeltje', 'subatomair deeltje']},
  {question: 'Wat is koper?', answers: ['Metalen element', 'metalen element']},
  {question: 'Wat is molybdeen?', answers: ['Metalen element', 'metalen element']},
  {question: 'Wat is kwikzilver?', answers: ['Vloeibaar metaal', 'vloeibaar metaal']},
  {question: 'Waarvoor staat de P in de afkorting APK?', answers: ['Periodieke']},
  {question: 'Hoe wordt het unieke identificatienummer dat alle wegvoertuigen in Nederland moeten hebben?', answers: ['Chassis- of framenummer', 'chassisnummer', 'framenummer', 'nummerplaat']},
  {question: 'In welk land opende in 1921 de eerste autosnelweg?', answers: ['Duitsland']},
  {question: 'In welk land is de langste tramroute te vinden, een route van 105.5 km?', answers: ['Duitsland']},
  {question: 'Hoe wordt een beginnersrijbewijs ook wel genoemd?', answers: ['puntenrijbewijs']},
  {question: 'Vanaf welke leeftijd mag je een tractor besturen?', answers: ['16 jaar', '16']},
  {question: 'Hoe wordt het mobiel medisch team (MMT) ook wel genoemd?', answers: ['Traumateam']},
  {question: 'Hoe wordt iemand die een APK-keuring uitvoert?', answers: ['Een (APK-) Keurmeester', 'keurmeester', 'apk keurmeester']},
  {question: 'Hoe wordt het gedeelte van een spoorweg genoemd die gebruikt wordt om een trein naar een ander spoor te leiden?', answers: ['Een wissel', 'wissel']},
  {question: 'Waarvoor staat de afkorting M&S op een autoband?', answers: ['Mud and Snow', 'mud en snow']},
  {question: 'Hoe wordt iemand genoemd die in de zomer en winter motor rijdt?', answers: ['Een doorrijder', 'doorrijder']},
  {question: 'Waarvoor staat de “W” in de afkorting ANWB?', answers: ['Wielrijders']},
  {question: 'Welk bedrijf in Nederland is de grootste RDW-erkende keuringsdienstinstantie?', answers: ['Kwik-Fit', 'kwik fit']},
  {question: 'Welk automerk wordt wereldwijd het meest gebruikt als taxi?', answers: ['Mercedes Benz', 'benz']},
  {question: 'Hoe wordt een motorfiets genoemd dat maximaal 50 cm hoog en 1 meter lang is?', answers: ['Minibike']},
  {question: 'Hoe wordt de constructie van de van een auto zonder losse onderdelen genoemd?', answers: ['De carrosserie', 'carrosserie']},
  {question: 'In welk werelddeel vind je de meeste vakantiefietsers?', answers: ['Europa']},
  {question: 'Hoe wordt de afstand tussen de middelpunten van de voor- en de achteras bij een voertuig genoemd?', answers: ['Wielbasis']},
  {question: 'Hoe worden wegen waarvoor je moet betalen om erop te mogen rijden genoemd?', answers: ['Tolwegen']},
  {question: 'Welke letter staat voor het getal bij een autosnelwegaanduiding?', answers: ['A']},
  {question: 'Hoeveel hoeken hebben Europese stopborden tegenwoordig meestal?', answers: ['8']},
  {question: 'Hoeveel matrixborden hangen er boven een weg met 4 rijstroken?', answers: ['4']},
  {question: 'Welk automodel wordt ook wel “estate”, “touring” of “combi” genoemd?', answers: ['De stationwagen', 'stationwagen', 'stationswagen']},
  {question: 'Hoe wordt de hoogst verantwoordelijke in een vliegtuig genoemd?', answers: ['Gezagsvoerder']},
  {question: 'Welke adviessnelheid staat voor de Duitse Autobahn?', answers: ['130 km per uur', '130']},
  {question: 'Waarvoor staat de afkorting Gti, de benaming voor snelle hatchback auto’s?', answers: ['Gran Turismo injectie']},
  {question: 'Hoe hard mag een opgevoerde snorfiets maximaal kunnen rijden zonder boete WOK status te riskeren?', answers: ['34 km/u', '34']},
  {question: 'Hoe wordt de helm voor motorrijders genoemd die het hoofd helemaal omsluit?', answers: ['Integraalhelm']},
  {question: 'Hoe oud moet je in Nederland minimaal zijn om een brommobiel te mogen rijden?', answers: ['16 jaar', '16']},
  {question: 'Hoe wordt het met geweld of bedreiging overnemen van een voertuig genoemd?', answers: ['Kaping']},
  {question: 'Welke spoorweg wordt ook wel afgekort als HSL?', answers: ['Hogesnelheidslijn']},
  {question: 'Hoe heet het elektronische kastje in een vliegtuig waarin de gegevens van de vlucht worden opgeslagen?', answers: ['De zwarte doos', 'zwarte doos']},
  {question: 'Welke sport staat centraal tijdens het zwarte crossfestival?', answers: ['Motorcross']},
  {question: 'Welk dier staat op het verkeersbord dat waarschuwt voor overstekend wild?', answers: ['Een hert', 'hert']},
  {question: 'Hoe wordt het controlepaneel in een auto genoemd?', answers: ['Dashboard']},
  {question: 'Welk pedaal heb je niet wanneer je in auto met een automatische versnellingsbak rijdt?', answers: ['De koppeling', 'koppeling']},
  {question: 'Hoeveel piloten heeft een verkeersvliegtuig minimaal?', answers: ['2', 'twee']},
  {question: 'Waarin worden snelheden aangegeven bij vliegtuigen en schepen?', answers: ['In knopen', 'knopen']},
  {question: 'Hoe noem je een trein die op alle tussenstations stopt?', answers: ['Boemeltrein']},
  {question: 'Waarvoor staat de R bij een auto met automatische versnellingsbak?', answers: ['Reverse']},
  {question: 'Uit welk land komt Toyota?', answers: ['Japan']},
  {question: 'Hoe heet de persoon die je autorijexamen afneemt?', answers: ['(Rij)examinator', 'examinator', 'rijexaminator']},
  {question: 'Hoe wordt de leidinggevende van stewards en/of stewardessen op een vliegtuig genoemd?', answers: ['Een purser', 'purser']},
  {question: 'Aan welke kant van de auto moet achterop verplicht een mistlap zitten?', answers: ['De linkerkant', 'linkerkant']},
  {question: 'Wat is een ornitopter?', answers: ['Een vliegtuig', 'vliegtuig']},
  {question: 'Hoeveel wielen heeft een standaard fiets?', answers: ['2']},
  {question: 'Hoe wordt een voertuig genoemd dat zowel op het water als op land kan rijden?', answers: ['Amfibievoertuig']},
  {question: 'Wat is de maximumsnelheid voor auto’s op de Nederlandse snelwegen?', answers: ['100 km/u']},
  {question: 'Welk type trein rijdt op magnetische sporen en heeft geen wielen?', answers: ['Maglev']},
  {question: 'Hoe heet de bestuurder van een schip?', answers: ['Kapitein']},
  {question: 'Wat is de gebruikelijke benaming voor een voertuig dat goederen vervoert per spoor?', answers: ['Goederentrein']},
  {question: 'Hoe wordt een fiets met een kleine motor genoemd?', answers: ['Bromfiets']},
  {question: 'Hoe noem je een vliegtuig zonder motor?', answers: ['Zweefvliegtuig']},
  {question: 'Welk type voertuig heeft rupsbanden in plaats van wielen?', answers: ['Tank']},
  {question: 'Hoe heet het document dat je nodig hebt om auto te mogen rijden?', answers: ['Rijbewijs']},
  {question: 'Wat is de naam van het grootste passagiersvliegtuig ter wereld?', answers: ['Airbus A380']},
  {question: 'Hoe wordt een fiets met drie wielen genoemd?', answers: ['Driewieler']},
  {question: 'Wat is de functie van een spoiler op een auto?', answers: ['Verbeteren van de aerodynamica', 'aerodynamica']},
  {question: 'Wat betekent de afkorting LPG bij voertuigen?', answers: ['Liquefied Petroleum Gas']},
  {question: 'Hoe noem je een ondergrondse spoorweg in een stad?', answers: ['Metro']},
  {question: 'Welk voertuig gebruikt een schipper?', answers: ['Schip']},
  {question: 'Hoe heet een vliegtuig dat verticaal kan opstijgen en landen?', answers: ['Helikopter']},
  {question: 'Wat is de maximumsnelheid van een elektrische fiets in Nederland zonder trapondersteuning?', answers: ['25 km/u', '25']},
  {question: 'Welk type voertuig wordt gebruikt om mensen te vervoeren in steden en heeft een vaste route?', answers: ['Bus']},
  {question: 'Hoe wordt het gedeelte van de weg genoemd waar voetgangers mogen lopen?', answers: ['Trottoir']},
  {question: 'Wat is de naam van het instrument dat de snelheid van een voertuig aangeeft?', answers: ['Snelheidsmeter']},
  {question: 'Hoe wordt een voertuig genoemd dat zonder bestuurder kan rijden?', answers: ['Autonoom voertuig']},
  {question: 'Hoe heet het voertuig dat speciaal ontworpen is voor het vervoer van zieken of gewonden?', answers: ['Ambulance']},
  {question: 'Welke kleur hebben de zwaailichten van een politieauto in Nederland?', answers: ['Blauw']},
  {question: 'Hoe noem je een voertuig dat is uitgerust om brand te bestrijden?', answers: ['Brandweerwagen']},
  {question: 'Hoe wordt de bestuurder van een trein genoemd?', answers: ['Machinist', 'treinmachinist']},
  {question: 'Wat is de benaming voor het bovenste gedeelte van een schip?', answers: ['Dek']},
  {question: 'Hoe heet het gedeelte van een vliegtuig waar de piloten zitten?', answers: ['Cockpit']},
  {question: 'Hoe noem je een station waar bussen vertrekken en aankomen?', answers: ['Busstation']},
  {question: 'Welke kleur zijn de internationale borden voor toeristische informatie?', answers: ['Bruin']},
  {question: 'Hoe heet de aandrijving bij een fiets?', answers: ['Ketting']},
  {question: 'Hoe wordt een voertuig genoemd dat is uitgerust voor het vervoer van doden?', answers: ['Lijkwagen']},
  {question: 'Wat is de maximale snelheid voor een auto op een Nederlandse provinciale weg buiten de bebouwde kom?', answers: ['80 km/u']},
  {question: 'Hoe noem je een voertuig dat speciaal is ontworpen om sneeuw te ruimen?', answers: ['Sneeuwschuiver']},
  {question: 'Wat betekent de afkorting ABS bij voertuigen?', answers: ['Anti Blokkeer Systeem']},
  {question: 'Hoe heet het beschermende omhulsel van een fietsband?', answers: ['Buitenband']},
  {question: 'Welk type voertuig wordt vaak gebruikt bij wegwerkzaamheden om zwaar materiaal te verplaatsen?', answers: ['Kraan']},
  {question: 'Hoe wordt een vliegtuig met één rij stoelen aan elke kant van het gangpad genoemd?', answers: ['Smalle romp']},
  {question: 'Hoe heet het voertuig dat wordt gebruikt om andere voertuigen te slepen of te bergen?', answers: ['Takelwagen']},
  {question: 'Wat is de benaming voor een fiets zonder versnellingen?', answers: ['Stadsfiets']},
  {question: 'Hoe heet een zeilboot met twee rompen?', answers: ['Catamaran']},
  {question: 'Wat is de Engelse term voor ‘voorruit’?', answers: ['Windshield']},
  {question: 'Wat is de naam van het systeem dat de luchtinlaat bij vliegtuigen regelt?', answers: ['Air intake']},
  {question: 'Hoe wordt een fiets genoemd die is aangepast voor mensen met een lichamelijke beperking?', answers: ['Ligfiets']},
  {question: 'Hoe heet de brug waarover een schip van het ene naar het andere niveau wordt getild?', answers: ['Sluizen']},
  {question: 'Wat is de naam van de techniek waarbij een voertuig zonder tussenkomst van een bestuurder rijdt?', answers: ['Autonome technologie']},
  {question: 'Hoe wordt een kleine luchtballon genoemd die gebruikt wordt voor recreatie?', answers: ['Heteluchtballon']},
  {question: 'Hoe heet het onderste gedeelte van een schip?', answers: ['Rompkiel']},
  {question: 'Wat betekent de afkorting SUV bij auto’s?', answers: ['Sport Utility Vehicle']},
  {question: 'Hoe wordt een bestuurder van een motorfiets genoemd?', answers: ['Motorrijder']},
  {question: 'Wat is de functie van een uitlaat bij een auto?', answers: ['Afvoeren van uitlaatgassen']},
  {question: 'Welk type voertuig heeft drie wielen en wordt vaak in Aziatische landen gebruikt als taxi?', answers: ['Riksja']},
  {question: 'Hoe heet het type voertuig dat is ontworpen voor het vervoeren van meerdere fietsen?', answers: ['Fietsdrager']},
  {question: 'Wat is de naam van het apparaat dat gebruikt wordt om de bandenspanning te meten?', answers: ['Bandenspanningsmeter']},
  {question: 'Hoe heet de plek waar vliegtuigen opstijgen en landen?', answers: ['Vliegveld']},
  {question: 'Wanneer trouwden Prins Willem Alexander en Maxima?', answers: ['2-feb-02', 'tweefebruari-02', '2 februari 2002', '2 februari']},
  {question: 'Wie schreef het boek “Eigen Rechter”?', answers: ['Jan Terlouw', 'Jan Terlouw']},
  {question: 'Welke achternaam komt in Nederland het meest voor?', answers: ['De Vries', 'De Vries', 'Vries']},
  {question: 'Welk festival wordt in het tweede weekend van september in Tiel gehouden?', answers: ['Appelpop', 'Appelpop']},
  {question: 'Op welke datum is koningin Beatrix jarig?', answers: ['31-jan', 'eenendertigjanuari']},
  {question: 'Hoeveel coupletten heeft het Wilhelmus?', answers: ['15', 'vijftien']},
  {question: 'Bij welke provincie hoort het Waddeneiland Ameland?', answers: ['Friesland', 'Friesland']},
  {question: 'In welk jaar trouwde prinses Juliana met prins Bernhard?', answers: ['1937', 'negentienhonderdzevenendertig']},
  {question: 'Hoe wordt het bordspel Trivial Pursuit in het Nederlands ook wel genoemd?', answers: ['Triviant', 'Triviant']},
  {question: 'Hoe heet het grootste Nederlandse Waddeneiland?', answers: ['Texel', 'Texel']},
  {question: 'Wat is de officiële taal op Bonaire?', answers: ['Papiaments', 'Papiaments']},
  {question: 'Welke provincie in Nederland is het dunst bevolkt?', answers: ['Drenthe', 'Drenthe']},
  {question: 'Wat is de naam van het grootste indoor pretpark in Nederland?', answers: ['Plopsa Indoor Coevorden', 'Plopsa Indoor Coevorden', 'Plopsa indoor']},
  {question: 'Welke metropoolregio wordt ook wel Deltametropool genoemd?', answers: ['De Randstad', 'Randstad']},
  {question: 'Welke dam sluit het IJsselmeer af van de Waddenzee?', answers: ['De Afsluitdijk', 'Afsluitdijk']},
  {question: 'In welke plaats wordt jaarlijks het evenement De Friese Ballonfeesten gehouden?', answers: ['Joure', 'Joure']},
  {question: 'Welk Brabants woord wordt in grote delen van Brabant gebruikt als afscheidsgroet?', answers: ['Houdoe', 'Houdoe']},
  {question: 'In welke provincie ligt Tiel?', answers: ['Gelderland', 'Gelderland']},
  {question: 'Welke provincie wordt ook wel Stad en Ommelanden genoemd?', answers: ['Groningen', 'Groningen']},
  {question: 'Wat is de start en aankomstplaats van de Elfstedentocht?', answers: ['Leeuwarden', 'Leeuwarden']},
  {question: 'In welke stad staat het natuurhistorisch museum Naturalis?', answers: ['Leiden', 'Leiden']},
  {question: 'Welk dagblad heeft momenteel het grootste oplagecijfer in Nederland?', answers: ['De Telegraaf', 'De Telegraaf', 'Telegraaf']},
  {question: 'Wat is het voorzetsel in de volgende zin: Leuke gratis Quizvragen vind je op quiz-vragen.net?', answers: ['Op', 'Op']},
  {question: 'In welke stad vind je het Nederlands Spoorwegmuseum?', answers: ['Utrecht', 'Utrecht']},
  {question: 'Welk type speciaalbier is de laatste jaren steeds populairder geworden in Nederland?', answers: ['IPA (India Pale Ale)', 'IPA', 'India Pale Ale']},
  {question: 'Wie schreef het boek Ik omhels je met duizend armen?', answers: ['Ronald Giphart', 'Ronald Giphart']},
  {question: 'Hoe wordt de eerste jonge haring die geschikt is voor consumptie in Nederland genoemd?', answers: ['Hollandse Nieuwe', 'Hollandse Nieuwe']},
  {question: 'Hoe wordt een rechter van de Hoge Raad genoemd?', answers: ['Raadsheer', 'Raadsheer']},
  {question: 'Hoe heet het huidige publieke omroepbestel in Nederland?', answers: ['Nederlandse Publieke Omroep (NPO)', 'NPO']},
  {question: 'Wie schreef het boek Zomerhitte?', answers: ['Jan Wolkers', 'Jan Wolkers']},
  {question: 'In welke maand vindt Prinsjesdag plaats?', answers: ['September', 'September']},
  {question: 'Naar welke Nederlands dorp is Brooklyn (New York) vernoemd?', answers: ['Breukelen', 'Breukelen']},
  {question: 'Op welk guldenbiljet stond een zonnebloem afgebeeld?', answers: ['50 guldenbiljet', '50 gulden', '50']},
  {question: 'Welke rivier stroomt door zowel Maastricht als Nijmegen?', answers: ['De Maas', 'De Maas']},
  {question: 'Wie werd in 2023 beëdigd als minister-president van Nederland?', answers: ['Mark Rutte', 'Mark Rutte']},
  {question: 'Welke provincie staat bekend om zijn hunebedden?', answers: ['Drenthe', 'Drenthe']},
  {question: 'In welke stad bevindt zich de beroemde bloemenmarkt op het water?', answers: ['Amsterdam', 'Amsterdam']},
  {question: 'Wat is de naam van het grote jaarlijkse dancefestival dat in Biddinghuizen wordt gehouden?', answers: ['Defqon.1', 'Defqon.1', 'Defqon']},
  {question: 'In welke provincie ligt de Hoge Veluwe?', answers: ['Gelderland', 'Gelderland']},
  {question: 'Welke Nederlandse componist is bekend van het Wilhelmus?', answers: ['Adriaen Valerius', 'Adriaen Valerius']},
  {question: 'Welke Nederlandse architect ontwierp het beroemde Centraal Station in Rotterdam?', answers: ['Team Benthem Crouwel', 'Team Benthem Crouwel']},
  {question: 'Welke kunstenaar staat bekend om zijn kleurrijke schilderijen met patronen en geometrische vormen?', answers: ['Piet Mondriaan', 'Piet Mondriaan']},
  {question: 'In welke stad staat het Anne Frank Huis?', answers: ['Amsterdam', 'Amsterdam']},
  {question: 'Welke Nederlander won de Tour de France in 1980?', answers: ['Joop Zoetemelk', 'Joop Zoetemelk']},
  {question: 'In welke stad vind je de Euromast?', answers: ['Rotterdam', 'Rotterdam']},
  {question: 'Wat is de naam van de oudste universiteit van Nederland, gevestigd in Leiden?', answers: ['Universiteit Leiden', 'Universiteit Leiden']},
  {question: 'Wie schreef de boekenreeks “De Zevensprong”?', answers: ['Tonke Dragt', 'Tonke Dragt']},
  {question: 'In welke stad vind je de beroemde Sint-Janskathedraal?', answers: ['Den Bosch', 'Den Bosch']},
  {question: 'Welke Nederlands eiland staat bekend om zijn natuurgebied De Slufter?', answers: ['Texel', 'Texel']},
  {question: 'Welke Nederlandse dichter is beroemd vanwege de bundel “Voor wie ik liefheb wil ik heten”?', answers: ['Neeltje Maria Min', 'Neeltje Maria Min']},
  {question: 'Welke band bracht het nummer “Zeven Dagen Lang” uit?', answers: ['Bots', 'Bots']},
  {question: 'Welk gebied staat bekend als het enige klimbos van Nederland?', answers: ['Parkstad Limburg', 'Parkstad Limburg']},
  {question: 'Wat is de naam van het beroemdste museum in Den Haag?', answers: ['Mauritshuis', 'Mauritshuis']},
  {question: 'Wie wordt beschouwd als een van de beroemdste Nederlandse regisseurs, bekend van de film “Turks Fruit”?', answers: ['Paul Verhoeven', 'Paul Verhoeven']},
  {question: 'Welke provincie grenst zowel aan Duitsland als aan België?', answers: ['Limburg', 'Limburg']},
  {question: 'In welke plaats worden de Alkmaarse kaasmarkten gehouden?', answers: ['Alkmaar', 'Alkmaar']},
  {question: 'Welke Nederlandse schrijver won de Nobelprijs voor Literatuur?', answers: ['Hendrik Lorentz', 'Hendrik Lorentz']},
  {question: 'Welk evenement wordt jaarlijks gehouden op de Dam in Amsterdam om slachtoffers van de Tweede Wereldoorlog te herdenken?', answers: ['Dodenherdenking', 'Dodenherdenking']},
  {question: 'Welke Nederlands havenstad wordt ook wel de “poort van Europa” genoemd?', answers: ['Rotterdam', 'Rotterdam']},
  {question: 'Wie speelde de typetjes Bob en Annie de Rooij in de film Filmpje?', answers: ['Paul de Leeuw', 'Paul de Leeuw']},
  {question: 'Wat is de naam van de dochter van Fred en Wilma Flintstone?', answers: ['Pebbles', 'Pebbles']},
  {question: 'In welke maand worden de Oscars uitgereikt?', answers: ['Februari', 'Februari']},
  {question: 'Waarvoor staat de afkorting BZT in het kinderprogramma de BZT-Show?', answers: ['Bloed, Zweet en Tranen', 'Bloed Zweet Tranen']},
  {question: 'Welke actrice speelde Patience Phillips en Catwoman in de film Catwoman?', answers: ['Halle Berry', 'Halle Berry']},
  {question: 'Wat wordt bedoeld met 90210 in de tienersoap Beverly Hills, 90210?', answers: ['De postcode', 'Postcode']},
  {question: 'In welke stad speelt de serie CSI: Crime Scene Investigation zich af?', answers: ['Las Vegas', 'Las Vegas']},
  {question: 'Welk Nederlands natuurgebied staat bekend als het grootste duingebied van Europa?', answers: ['De Kennemerduinen', 'Kennemerduinen']},
  {question: 'Wat is de naam van het meest noordelijke Waddeneiland in Nederland?', answers: ['Schiermonnikoog', 'Schiermonnikoog']},
  {question: 'In welke stad vind je het Nederlands Openluchtmuseum?', answers: ['Arnhem', 'Arnhem']},
  {question: 'Wie schreef het boek “De ontdekking van de hemel”?', answers: ['Harry Mulisch', 'Harry Mulisch']},
  {question: 'Welk Nederlands bedrijf staat bekend als een van de grootste bloemenexporteurs ter wereld?', answers: ['Royal FloraHolland', 'Royal FloraHolland']},
  {question: 'Welke voetbalclub heeft het grootste voetbalstadion van Nederland?', answers: ['Ajax', 'AFC Ajax']},
  {question: 'Welke sport wordt ook wel de “moeder der sporten” genoemd?', answers: ['Atletiek']},
  {question: 'Welk Engels woord gebruikt men voor opslag bij tennis en volleybal?', answers: ['Service']},
  {question: 'Bij welke sport horen de termen pancake, side-out en floater?', answers: ['Volleybal']},
  {question: 'Op welke ondergrond wordt getennist op wimbledon?', answers: ['Gras']},
  {question: 'Welke sport beoefent Ireen Wüst?', answers: ['Schaatsen']},
  {question: 'Hoe worden de kegels bij het bowlen genoemd?', answers: ['Pins']},
  {question: 'Welke kleur begint altijd bij het schaken?', answers: ['Wit']},
  {question: 'Bij welk racketspel sla je de bal tegen de muur?', answers: ['Squash']},
  {question: 'Wat wordt gezien als de hoogste autosportklasse?', answers: ['Formule 1', 'Formula 1']},
  {question: 'Welke sport heeft de onderdelen speerwerken, horden en verspringen?', answers: ['Atletiek']},
  {question: 'Welke sport staat centraal tijdens het zwarte crossfestival?', answers: ['Motorsport']},
  {question: 'Welke sport wordt in het Engels baseball genoemd?', answers: ['Honkbal', 'Baseball']},
  {question: 'Bij welke watersport springt met zo mooi mogelijk vanaf een plank in het water?', answers: ['Schoonspringen', 'Duiken']},
  {question: 'Welke trui mag de wereldkampioen wielrennen dragen?', answers: ['De regenboogtrui', 'Regenboogtrui']},
  {question: 'Hoe wordt de platte schijf genoemd waarmee men bij ijshockey dient te scoren?', answers: ['Puck']},
  {question: 'Wat is het oudste tennistoernooi ter wereld?', answers: ['Wimbledon']},
  {question: 'Hoe wordt bij tennis een winnende opslag genoemd waarbij de tegenstander de bal niet raakt?', answers: ['Ace']},
  {question: 'Welke Argentijnse voetballer wordt de kleine Maradonna genoemd?', answers: ['Lionel Messi', 'Messi', 'Lionel']},
  {question: 'Welk land organiseert het komende WK vrouwenvoetbal?', answers: ['Australië en Nieuw-Zeeland', 'Australië', 'Nieuw-Zeeland']},
  {question: 'Welke sport wordt ook wel kunstzwemmen of waterballet genoemd?', answers: ['Synchroonzwemmen']},
  {question: 'Welk turnonderdeel is geen Olympische sport voor vrouwen?', answers: ['Ringen']},
  {question: 'Wat is de start en aankomstplaats van de Elfstedentocht?', answers: ['Leeuwarden']},
  {question: 'Welke sport kent de termen freeze, windmill en headspin?', answers: ['Breakdance']},
  {question: 'Hoe wordt de vorm van surfen genoemd waarbij de surfplank minimaal 233 cm lang is?', answers: ['Long(board)surfen', 'Longboard surfen', 'Longboard']},
  {question: 'Hoe wordt het surfen genoemd waarbij men zich laat voort trekken door een vlieger?', answers: ['Kitesurfen']},
  {question: 'Hoe wordt de afslagplaats bij golf genoemd?', answers: ['Tee']},
  {question: 'Hoe wordt het turnen op een bewegend paard genoemd?', answers: ['Voltige']},
  {question: 'Hoe wordt een dumbbell genoemd met een lang halter voor het gebruik met 2 handen?', answers: ['Barbell']},
  {question: 'Uit hoeveel veldspelers bestaat een waterpoloteam?', answers: ['6', 'zes']},
  {question: 'Welke sport kent de termen bunkerslag, putten en chip?', answers: ['Golf']},
  {question: 'Op de laatste zaterdag van welke maand worden de TT Assen gehouden?', answers: ['Juni', 'Juni']},
  {question: 'In welke sport spelen de Boston Celtics en de Los Angeles Lakers?', answers: ['Basketbal', 'Basketball']},
  {question: 'Wat is de nationale sport van Japan, die plaatsvindt in een ring?', answers: ['Sumoworstelen', 'Sumo']},
  {question: 'Welke kleur trui draagt de leider van de Tour de France?', answers: ['Geel']},
  {question: 'Welke sport gebruikt een shuttlecock?', answers: ['Badminton']},
  {question: 'Wat is de naam van het veld waar cricket op wordt gespeeld?', answers: ['Pitch']},
  {question: 'In welke sport krijg je een ‘hole-in-one’?', answers: ['Golf']},
  {question: 'Welke sport heeft de positie ‘linebacker’?', answers: ['Amerikaans voetbal', 'American football']},
  {question: 'Hoeveel spelers staan er bij een honkbalteam in het veld?', answers: ['9', 'negen']},
  {question: 'Hoe heet de trofee die wordt uitgereikt aan de winnaar van Wimbledon bij de heren?', answers: ['The Gentlemen’s Singles Trophy', 'Gentlemen’s Singles Trophy']},
  {question: 'Welke sport heeft een discipline genaamd ‘pommel horse’?', answers: ['Turnen']},
  {question: 'Wie won het meest recent de Ballon d’Or voor mannenvoetbal?', answers: ['Karim Benzema', 'Benzema', 'Karim']},
  {question: 'Hoeveel punten scoor je met een try in rugby union?', answers: ['5', 'vijf']},
  {question: 'Wat is de naam van het belangrijkste tennistoernooi op gravel?', answers: ['Roland Garros']},
  {question: 'Welke sport heeft disciplines als ‘snatch’ en ‘clean and jerk’?', answers: ['Gewichtheffen', 'Haltersport']},
  {question: 'Welke sport kent de termen ‘false start’ en ‘baton’?', answers: ['Atletiek', 'Track and Field']},
  {question: 'Welke zwemstijl wordt als snelste beschouwd?', answers: ['Vrije slag', 'Front crawl']},
  {question: 'Hoe heet de beroemde triatlonwedstrijd die jaarlijks in Hawaï wordt gehouden?', answers: ['Ironman World Championship', 'Ironman']},
  {question: 'Welke kleur ringen zijn er in het olympisch logo?', answers: ['Blauw, geel, zwart, groen en rood']},
  {question: 'Wat is de term voor een foutieve worp in de dartssport waarbij de pijl buiten het bord terechtkomt?', answers: ['Mis']},
  {question: 'Welke sport heeft een onderdeel genaamd ’team pursuit’?', answers: ['Baanwielrennen']},
  {question: 'Wie wordt beschouwd als de beste mannelijke tennisser in Grand Slam-overwinningen?', answers: ['Novak Djokovic', 'Djokovic', 'Novak']},
  {question: 'Wat is de naam van de professionele ijshockeycompetitie in Noord-Amerika?', answers: ['NHL', 'National Hockey League']},
  {question: 'Hoeveel schutters zijn er in een biatlonteam tijdens een estafette?', answers: ['4', 'vier']},
  {question: 'Hoe heet de internationale voetbalorganisatie die de wereldbeker organiseert?', answers: ['FIFA', 'Fédération Internationale de Football Association']},
  {question: 'Welke term wordt in golf gebruikt voor een score van één onder par?', answers: ['Birdie']},
  {question: 'Welke vechtsport wordt beoefend met zwaarden en beschermende kleding?', answers: ['Schermen']},
  {question: 'Wat is de bijnaam van de Engelse voetbalclub Manchester United?', answers: ['The Red Devils', 'Red Devils']},
  {question: 'Welke Formule 1-coureur is de meeste recente wereldkampioen?', answers: ['Max Verstappen', 'Verstappen', 'Max']},
  {question: 'Wie heeft de meeste doelpunten gescoord in de geschiedenis van het WK voetbal?', answers: ['Miroslav Klose', 'Klose', 'Miroslav']},
  {question: 'In welke sport wordt de term ‘checkmate’ gebruikt?', answers: ['Schaken', 'Chess']},
  {question: 'Wat is de maximale score in één beurt bij bowling?', answers: ['300', 'driehonderd']},
  {question: 'Welke stad organiseerde de Olympische Zomerspelen van 2016?', answers: ['Rio de Janeiro', 'Rio']},
  {question: 'Hoeveel spelers staan er op het veld bij een rugby union team?', answers: ['15', 'vijftien']},
  {question: 'Wie won de Tour de France het vaakst?', answers: ['Eddy Merckx', 'Merckx', 'Eddy']},
  {question: 'Welke sport heeft een onderdeel genaamd ‘keirin’?', answers: ['Baanwielrennen']},
  {question: 'Wat is de naam van de jaarlijkse marathon in New York City?', answers: ['New York City Marathon', 'New York Marathon']},
  {question: 'Hoeveel hoeken heeft een honkbalveld?', answers: ['4', 'vier']},
  {question: 'Welke sport wordt gespeeld met een pommelpaard?', answers: ['Turnen']},
  {question: 'Wat is de naam van het Engelse cricketteam?', answers: ['The England Cricket Team', 'England Cricket Team']},
  {question: 'Wie is de bekendste basketballer van de Chicago Bulls?', answers: ['Michael Jordan', 'Jordan', 'Michael']},
  {question: 'Welke sport gebruikt een ‘dribbel’ als beweging?', answers: ['Basketbal', 'Basketball']},
  {question: 'Hoeveel minuten duurt een voetbalwedstrijd (zonder extra tijd)?', answers: ['90 minuten', 'negentig minuten']},
  {question: 'Welke Nederlandse zwemster won vier keer goud op de Olympische Spelen van 2000?', answers: ['Inge de Bruijn', 'Inge de Bruijn', 'De Bruijn']},
  {question: 'Welke sport speelt men op een veld van 100 bij 50 meter met twee doelen?', answers: ['Voetbal', 'Football']},
  {question: 'Hoeveel spelers zijn er in een volledig ijshockeyteam?', answers: ['6', 'zes']},
  {question: 'In welke sport speelt men op een veld van 9 bij 9 meter met een net in het midden?', answers: ['Volleybal']},
  {question: 'Wie heeft de meeste Grand Slam-titels in het damestennis?', answers: ['Serena Williams', 'Williams', 'Serena']},
  {question: 'Wat is de afstand van een marathon?', answers: ['42,195 kilometer', '42 kilometer', '42.195 kilometer']},
  {question: 'Hoeveel spelers staan er op het veld bij een American football team?', answers: ['11', 'elf']},
  {question: 'Wat is de naam van de beroemde wielerwedstrijd die door Frankrijk gaat?', answers: ['Tour de France', 'Tour']},
  {question: 'Welke sport wordt gespeeld op een ijsbaan met een bezem en stenen?', answers: ['Curling']},
  {question: 'Hoeveel disciplines zijn er in de moderne vijfkamp?', answers: ['5', 'vijf']},
  {question: 'Welke sport kent de termen ‘birdie’ en ‘eagle’?', answers: ['Golf']},
  {question: 'Wat is de naam van het wereldkampioenschap voetbal voor clubs?', answers: ['FIFA Club World Cup']},
  {question: 'Wie was de eerste vrouw die een officiële marathon liep?', answers: ['Kathrine Switzer', 'Switzer', 'Kathrine']},
  {question: 'In welke sport wordt de term ‘slam dunk’ gebruikt?', answers: ['Basketbal', 'Basketball']},
  {question: 'Welke sport wordt gespeeld met een puck op het ijs?', answers: ['IJshockey', 'Ice hockey']},
  {question: 'Wie won de eerste gouden medaille voor Nederland bij de Winterspelen?', answers: ['Sjoukje Dijkstra', 'Dijkstra', 'Sjoukje']},
  {question: 'Welke sport wordt beoefend op een veld van 18 holes?', answers: ['Golf']},
  {question: 'Wie wordt beschouwd als de beste mannelijke tennisser van het Open tijdperk?', answers: ['Roger Federer', 'Federer', 'Roger']},
  {question: 'Welke sport kent de termen ‘knockout’ en ‘jab’?', answers: ['Boksen', 'Boxing']},
  {question: 'Hoeveel keer heeft Michael Schumacher het wereldkampioenschap Formule 1 gewonnen?', answers: ['7', 'zeven']},
  {question: 'Wat is de naam van het stadion waar de US Open wordt gespeeld?', answers: ['Arthur Ashe Stadium']},
  {question: 'Welke sport kent de disciplines ‘freestyle’ en ‘backstroke’?', answers: ['Zwemmen', 'Swimming']},
  {question: 'Wat is de naam van de trofee voor de winnaar van de Super Bowl?', answers: ['Vince Lombardi Trophy', 'Lombardi Trophy']},
  {question: 'In welke sport draait alles om snelheid en precisie op een ovale baan?', answers: ['Schaatsen', 'Speed skating']},
  {question: 'Hoeveel punten scoor je met een ’touchdown’ in American football?', answers: ['6', 'zes']},
  {question: 'Welke sport wordt gespeeld met een bal en een racket op een rechthoekig veld met een net in het midden?', answers: ['Tennis']},
  {question: 'Wie schreef het boek ‘Honderd jaar eenzaamheid’?', answers: ['Gabriel García Márquez', 'García Márquez', 'Gabriel Márquez', 'Márquez']},
  {question: 'Welke componist wordt geassocieerd met de ‘Vier Jaargetijden’?', answers: ['Antonio Vivaldi', 'Vivaldi']},
  {question: 'Welke Duitse architect staat bekend om zijn Bauhaus-stijl?', answers: ['Walter Gropius', 'Gropius']},
  {question: 'Wie was de eerste vrouw die de Nobelprijs voor Literatuur won?', answers: ['Selma Lagerlöf', 'Lagerlöf']},
  {question: 'Welk boek is het langstlopende toneelstuk in de geschiedenis, dat sinds 1952 onafgebroken in Londen wordt opgevoerd?', answers: ['The Mousetrap', 'Mousetrap', 'Agatha Christie’s The Mousetrap', 'Christie’s The Mousetrap']},
  {question: 'Welke Franse schilder staat bekend om zijn pointillistische techniek?', answers: ['Georges Seurat', 'Seurat']},
  {question: 'In welke eeuw leefde de Italiaanse beeldhouwer Donatello?', answers: ['15e eeuw', 'vijftiende eeuw']},
  {question: 'Welke Amerikaanse kunstenaar staat bekend om zijn “drip paintings”?', answers: ['Jackson Pollock', 'Pollock']},
  {question: 'Wat is de titel van het beroemde schilderij van Grant Wood dat een boer en zijn dochter toont?', answers: ['American Gothic', 'Gothic']},
  {question: 'Welke Russische componist schreef ‘De Notenkraker’?', answers: ['Pjotr Iljitsj Tsjaikovski', 'Tsjaikovski', 'Pjotr Tsjaikovski', 'Iljitsj Tsjaikovski']},
  {question: 'In welke stad bevindt zich het Guggenheim Museum, ontworpen door Frank Gehry?', answers: ['Bilbao', 'Bilbao, Spanje']},
  {question: 'Wie is de auteur van de roman ‘Moby-Dick’?', answers: ['Herman Melville', 'Melville']},
  {question: 'Wie is de bekende Franse beeldhouwer die het Vrijheidsbeeld ontwierp?', answers: ['Frédéric Auguste Bartholdi', 'Bartholdi', 'Auguste Bartholdi', 'Frédéric Bartholdi']},
  {question: 'Welke Nederlandse kunstenaar staat bekend om zijn geometrische abstracte werken, met name de ‘Compositie met Rood, Blauw en Geel’?', answers: ['Piet Mondriaan', 'Mondriaan']},
  {question: 'Welke Oostenrijkse kunstenaar staat bekend om zijn kenmerkende gestileerde, gouden schilderijen, zoals ‘De Kus’?', answers: ['Gustav Klimt', 'Klimt']},
  {question: 'Wat is de naam van het langste epos in de Oudengelse literatuur, waarin het verhaal van de held Beowulf wordt verteld?', answers: ['Beowulf']},
  {question: 'Welke Duitse filosoof schreef ‘Faust’?', answers: ['Johann Wolfgang von Goethe', 'Johann Goethe', 'Goethe']},
  {question: 'Welke Italiaanse schilder is bekend om zijn fresco’s in de Sixtijnse Kapel, waaronder ‘Het Laatste Oordeel’?', answers: ['Michelangelo Buonarroti', 'Michelangelo', 'Buonarroti']},
  {question: 'In welk jaar werd het Bauhaus opgericht?', answers: ['1919', 'negentienhonderd negentien']},
  {question: 'Wie schreef het gedicht ‘Howl’, een van de bekendste werken van de Beat-generatie?', answers: ['Allen Ginsberg', 'Ginsberg', 'Allen']},
  {question: 'Wie schreef ‘Les Misérables’?', answers: ['Victor Hugo', 'Hugo']},
  {question: 'Wat is de naam van het iconische gebouw in Sydney dat bekend staat om zijn unieke zeilschelpvormige dakconstructie?', answers: ['Sydney Opera House', 'Opera House', 'Sydney’s Opera House']},
  {question: 'Wie is de auteur van ‘In Search of Lost Time’?', answers: ['Marcel Proust', 'Proust']},
  {question: 'Welke muzikale compositietechniek, ontwikkeld door Arnold Schönberg, verdeelt de twaalf chromatische tonen van de toonladder over een reeks zonder herhaling?', answers: ['Twaalftoonstechniek', 'Twaalftoon-methode', 'Schönberg-methode']},
  {question: 'Welke Franse kunstenaar staat bekend om zijn schilderijen van balletdanseressen?', answers: ['Edgar Degas', 'Degas']},
  {question: 'Welke beroemde componist werd doof maar bleef componeren, met meesterwerken als de Negende Symfonie?', answers: ['Ludwig van Beethoven', 'Beethoven']},
  {question: 'Wie schilderde ‘Het Meisje met de Parel’?', answers: ['Johannes Vermeer', 'Vermeer']},
  {question: 'Wat is de naam van de Ierse schrijver die bekend staat om zijn roman ‘Ulysses’?', answers: ['James Joyce', 'Joyce']},
  {question: 'In welk land ligt de Ajanta-grot, bekend om zijn oude Boeddhistische muurschilderingen?', answers: ['India']},
  {question: 'Wat is de naam van de dansstijl die ontstond in de sloppenwijken van New York City in de jaren 1970?', answers: ['Hip-hop', 'Hip hop']},
  {question: 'Welke surrealistische kunstenaar is bekend om zijn schilderij ‘De Volharding der Herinnering’, met smeltende klokken?', answers: ['Salvador Dalí', 'Dalí']},
  {question: 'Welke Britse schrijver schreef het dystopische meesterwerk ‘1984’?', answers: ['George Orwell', 'Orwell']},
  {question: 'Wat is de naam van het bekende theater in Londen waar veel van William Shakespeare’s toneelstukken werden opgevoerd?', answers: ['The Globe Theatre', 'Globe Theatre', 'The Globe']},
  {question: 'Welke abstract-expressionistische kunstenares staat bekend om haar enorme bloemenschilderijen?', answers: ['Georgia O’Keeffe', 'O’Keeffe', "Georgia O'Keeffe"]},
  {question: 'Welk Japans theatergenre combineert zang, dans en drama met uitbundige make-up en kostuums?', answers: ['Kabuki', 'Kabuki theater']},
  {question: 'Welke Poolse componist staat bekend om zijn pianomuziek, zoals de ‘Mazurka’s en ‘Nocturnes’?', answers: ['Frédéric Chopin', 'Chopin']},
  {question: 'Welke architect ontwierp de Sagrada Família in Barcelona?', answers: ['Antoni Gaudí', 'Gaudí']},
  {question: 'Welk kunstwerk van Leonardo da Vinci wordt ook wel ‘La Gioconda’ genoemd?', answers: ['Mona Lisa', 'Gioconda']},
  {question: 'Welke Oostenrijkse componist staat bekend om zijn vele symfonieën, waaronder de ‘Onvoltooide’?', answers: ['Franz Schubert', 'Schubert']},
  {question: 'Wie is de auteur van het beroemde gedicht ‘Do not go gentle into that good night’?', answers: ['Dylan Thomas', 'Thomas']},
  {question: 'Welke Amerikaanse fotograaf staat bekend om zijn zwart-witfoto’s van de Amerikaanse natuur, zoals ‘Moonrise, Hernandez, New Mexico’?', answers: ['Ansel Adams', 'Adams']},
  {question: 'Wie is de bekende Colombiaanse kunstenaar die bekend staat om zijn opgeblazen, mollige figuren?', answers: ['Fernando Botero', 'Botero']},
  {question: 'Welke Engelse toneelschrijver schreef ‘The Importance of Being Earnest’?', answers: ['Oscar Wilde', 'Wilde']},
  {question: 'Welke Franse beeldhouwer maakte het beroemde bronzen beeld ‘De Denker’?', answers: ['Auguste Rodin', 'Rodin']},
  {question: 'Wie is de regisseur van de beroemde film ‘Citizen Kane’?', answers: ['Orson Welles', 'Welles']},
  {question: 'In welk land werd de tango-dans geboren?', answers: ['Argentinië', 'Argentinie']},
  {question: 'Wie is de beroemde Britse modeontwerper die bekend staat om zijn extravagante en theatrale stijl, en die overleed in 2010?', answers: ['Alexander McQueen', 'McQueen']},
  {question: 'Welke Italiaanse kunstenaar staat bekend om zijn schilderij ‘De Geboorte van Venus’?', answers: ['Sandro Botticelli', 'Botticelli']},
  {question: 'Welke zeventiende-eeuwse Franse toneelschrijver schreef ‘Tartuffe’ en ‘Don Juan’?', answers: ['Molière', 'Moliere']},
  {question: 'Welk muziekinstrument is kenmerkend voor de flamenco, een Spaanse muziek- en dansstijl?', answers: ['Gitaar', 'Guitar']},
  {question: 'Wat is de naam van de bekende Amerikaanse popartkunstenaar die het schilderij ‘Campbell’s Soup Cans’ maakte?', answers: ['Andy Warhol', 'Warhol']},
  {question: 'Welk beroemd Grieks beeldhouwwerk wordt ook wel de ‘Venus van Milo’ genoemd?', answers: ['Aphrodite van Milos', 'Venus van Milo']},
  {question: 'Wie schreef het meesterwerk ‘Honderd jaar eenzaamheid’?', answers: ['Gabriel García Márquez', 'García Márquez', 'Gabriel Márquez', 'Márquez']},
  {question: 'Welke Nederlandse architect ontwierp de Erasmusbrug in Rotterdam?', answers: ['Ben van Berkel', 'van Berkel']},
  {question: 'Welke bekende Amerikaanse jazzmusicus staat bekend om zijn trompetspel en de bijnaam ‘Satchmo’?', answers: ['Louis Armstrong', 'Armstrong', 'Satchmo']},
  {question: 'Welke Spaanse kunstenaar staat bekend om zijn schilderij ‘Guernica’?', answers: ['Pablo Picasso', 'Picasso']},
  {question: 'Wat is de naam van de auteur van de roman ‘Brave New World’?', answers: ['Aldous Huxley', 'Huxley']},
  {question: 'In welk land bevindt zich het wereldberoemde balletgezelschap Het Mariinskitheater?', answers: ['Rusland', 'Russia']},
  {question: 'Wie ontwierp het Guggenheim Museum in Bilbao, Spanje?', answers: ['Frank Gehry', 'Gehry']},
  {question: 'Welke Franse impressionistische schilder staat bekend om zijn serie waterlelieschilderijen?', answers: ['Claude Monet', 'Monet']},
  {question: 'Welke beroemde Amerikaanse regisseur is bekend vanwege films als ‘E.T. the Extra-Terrestrial’ en ‘Jurassic Park’?', answers: ['Steven Spielberg', 'Spielberg']},
  {question: 'In welke eeuw leefde de bekende Nederlandse schilder Rembrandt van Rijn?', answers: ['17e eeuw', 'zeventiende eeuw']},
  {question: 'Wie is de auteur van de roman ‘To Kill a Mockingbird’?', answers: ['Harper Lee', 'Lee']},
  {question: 'Welke Engelse schilder staat bekend om zijn maritieme schilderijen en zeeslagen?', answers: ['J.M.W. Turner', 'Turner']},
  {question: 'Wie schreef de beroemde gedichtencyclus ‘Les Fleurs du Mal’?', answers: ['Charles Baudelaire', 'Baudelaire']},
  {question: 'Welke bekende Amerikaanse danseres en choreograaf is bekend om haar moderne dans en invloed op de ontwikkeling ervan?', answers: ['Martha Graham', 'Graham']},
  {question: 'Welke Nederlandse grafisch kunstenaar staat bekend om zijn wiskundig geïnspireerde houtsneden, lithografieën en mezzotinten?', answers: ['M.C. Escher', 'Escher']},
  {question: 'Wie regisseerde de iconische horrorfilm ‘The Shining’?', answers: ['Stanley Kubrick', 'Kubrick']},
  {question: 'In welk land werd de kunstvorm origami uitgevonden?', answers: ['Japan', 'Japanse origami']},
  {question: 'Welke Amerikaanse fotograaf is bekend om haar portretten van beroemdheden en modefotografie?', answers: ['Annie Leibovitz', 'Leibovitz']},
  {question: 'Wie is de auteur van de roman ‘Lolita’?', answers: ['Vladimir Nabokov', 'Nabokov']},
  {question: 'Welke Italiaanse componist schreef de opera’s ‘La Traviata’ en ‘Aida’?', answers: ['Giuseppe Verdi', 'Verdi']},
  {question: 'Wat is de naam van de bekende Mexicaanse kunstenares die bekend staat om haar zelfportretten en gebruik van kleurrijke symboliek?', answers: ['Frida Kahlo', 'Kahlo']},
  {question: 'Welke bekende Griekse tragediedichter schreef ‘Antigone’ en ‘Oedipus Rex’?', answers: ['Sophocles', 'Sophocles']},
  {question: 'Wat is de naam van het bekende balletstuk waarin de dansers de zwanen vertegenwoordigen?', answers: ['Zwanenmeer', 'Swan Lake']},
  {question: 'Welke Amerikaanse beeldhouwer is bekend om zijn grote, abstracte openbare sculpturen, vaak gemaakt van COR-TEN staal?', answers: ['Richard Serra', 'Serra']},
  {question: 'Wie componeerde de beroemde muziekstukken bekend als de ‘Brandenburgse Concerten’?', answers: ['Johann Sebastian Bach', 'Bach']},
  {question: 'Welk meesterwerk van Diego Velázquez portretteert een prinses met haar hofhouding en bevat spiegelreflecties?', answers: ['Las Meninas', 'Meninas']},
  {question: 'Welke Britse auteur schreef de serie ‘His Dark Materials’, die onder meer de titels ‘The Golden Compass’ bevat?', answers: ['Philip Pullman', 'Pullman']},
  {question: 'Welke Duitse componist staat bekend om zijn ‘Carmina Burana’, een cantate gebaseerd op middeleeuwse teksten?', answers: ['Carl Orff', 'Orff']},
  {question: 'Welk modern dansgezelschap werd opgericht door Alvin Ailey, een pionier in het promoten van de Afro-Amerikaanse cultuur binnen dans?', answers: ['Alvin Ailey American Dance Theater', 'Alvin Ailey', 'Ailey Dance Theater']},
  {question: 'Welke Britse schilder is vooral bekend om zijn landschappen van de Engelse platteland en industriële scènes tijdens de industriële revolutie?', answers: ['Joseph Wright of Derby', 'Joseph Wright', 'Wright of Derby']},
  {question: 'Wie schilderde ‘The Night Watch’, een van de meest beroemde schilderijen uit de Nederlandse Gouden Eeuw?', answers: ['Rembrandt van Rijn', 'Rembrandt']},
  {question: 'Wie is de bekende Deense sprookjesschrijver bekend van verhalen als ‘De kleine zeemeermin’ en ‘Het lelijke eendje’?', answers: ['Hans Christian Andersen', 'Andersen']},
  {question: 'Wat is de naam van de architect die de piramide van het Louvre in Parijs heeft ontworpen?', answers: ['I.M. Pei', 'Pei']},
  {question: 'Welke Russische balletdanseres, bekend vanwege haar rollen in ‘De Vuurvogel’ en ‘Petrushka’, veranderde de wereld van modern ballet?', answers: ['Anna Pavlova', 'Pavlova']},
  {question: 'Welk schilderij van Johannes Vermeer, bekend om zijn afbeelding van een jonge vrouw aan een virginaal, bevindt zich permanent in Londen?', answers: ['The Music Lesson', 'Music Lesson']},
  {question: 'Welke hedendaagse kunstenaar staat bekend om zijn gedetailleerde en vaak controversiële foto’s van de New Yorkse underground scene?', answers: ['Nan Goldin', 'Goldin']},
  {question: 'Welke componist schreef de opera ‘Carmen’, bekend om nummers als ‘Habanera’ en ‘Toreador Song’?', answers: ['Georges Bizet', 'Bizet']},
  {question: 'Welke Japanse kunstenaar staat bekend om zijn ukiyo-e houtsnedeserie ‘Thirty-six Views of Mount Fuji’, inclusief ‘The Great Wave off Kanagawa’?', answers: ['Katsushika Hokusai', 'Hokusai']},
  {question: 'Welke Nederlandse architect staat bekend om zijn gebruik van onconventionele materialen en vormen, zoals te zien in het Nederlands Dans Theater?', answers: ['Rem Koolhaas', 'Koolhaas']},
  {question: 'Wat is de naam van de bekende feministische kunstinstallatie gecreëerd door Judy Chicago in de jaren 1970?', answers: ['The Dinner Party', 'Dinner Party']},
  {question: 'Wie is de auteur van ‘The Catcher in the Rye’, een klassiek Amerikaans roman over jeugd en rebellie?', answers: ['J.D. Salinger', 'Salinger']},
  {question: 'Welke componist is beroemd om zijn pianoconcerten en symfonieën, en is een sleutelfiguur in de romantische muziek?', answers: ['Franz Liszt', 'Liszt']},
  {question: 'Welk icoon van de popart beweging creëerde werken met iconische Amerikaanse producten zoals Brillo Boxes?', answers: ['Andy Warhol', 'Warhol']},
  {question: 'Wat is de naam van het schilderij van Edvard Munch dat een figuur toont tegen een bloedrode lucht?', answers: ['De Schreeuw', 'Schreeuw']},
  {question: 'Welke Franse schrijver en filosoof is bekend om zijn kritische werken over de samenleving en zijn invloed op de Verlichting, inclusief het schrijven van ‘Candide’?', answers: ['Voltaire', 'Voltaire']},
  {question: 'Wie is de regisseur achter de film ‘Pulp Fiction’, bekend om zijn innovatieve vertelstructuur en dialogen?', answers: ['Quentin Tarantino', 'Tarantino']},
  {question: 'Wat is de naam van de stijlperiode die gekenmerkt wordt door het gebruik van intense emoties en complexe composities, typisch voor de late 18e en vroege 19e eeuw?', answers: ['Romantiek', 'Romanticisme']},
  {question: 'Welke Italiaanse barokcomponist staat bekend om zijn vioolconcerten, vooral de serie genaamd ‘L’estro Armonico’?', answers: ['Antonio Vivaldi', 'Vivaldi']},
];
